[
{"content": "<div>\"Si el pr\u00f3ximo 24 de mayo (reuni\u00f3n del Eurogrupo) conseguimos lo que queremos en relaci\u00f3n con la deuda, en 2017 podremos volver a los mercados, y tal vez podamos dejar atr\u00e1s los programas de rescate mucho antes de que finalice el actual memorando (agosto de 2018)\", afirma Tsipras en una entrevista con la edici\u00f3n dominical del diario Real News.</div><div>Seg\u00fan la autoridad, una vez que Grecia logre cerrar con sus socios esta primera evaluaci\u00f3n del rescate \"se cierra un c\u00edrculo y Grecia entrar\u00e1 en una nueva era\".</div><div>En la entrevista, Tsipras evita se\u00f1alar si este paquete preventivo, que se legislar\u00e1 la semana pr\u00f3xima, contendr\u00e1 nuevas reducciones de salarios y pensiones, como ha exigido el FMI, pero deja claro que \"en ning\u00fan caso no incluye despidos en el sector p\u00fablico\".</div><div>Tsipras dice estar convencido de que no ser\u00e1 necesario \"activar\" este mecanismo en los pr\u00f3ximos tres a\u00f1os, pues hasta 2019 la econom\u00eda griega habr\u00e1 logrado repuntar \"cerca de siete puntos\", ya que el alivio de la deuda permitir\u00e1 restaurar la confianza del mercado en la econom\u00eda griega.</div><div>Adem\u00e1s de un subtramo ya conocido de unos 5.700 millones de euros, el primer ministro se\u00f1ala que Grecia podr\u00eda obtener -\"si tenemos \u00e9xito\"- otros 4.000 a 5.000 millones de euros que servir\u00e1n para pagar atrasos del Estado.</div><div>El primer ministro evita poner fecha al levantamiento de los controles de capital, vigentes desde el 29 de junio de 2015, y se\u00f1ala que todo depender\u00e1 del \"estado de \u00e1nimo del mercado y de los depositantes\".</div><div>\"Creo que despu\u00e9s del 24 de mayo, el clima cambiar\u00e1 radicalmente y r\u00e1pidamente\", sostiene Tsipras.</div>", "newspaper": "Emol"},
{"content": "SANTIAGO.- Cuando en enero de 2015, el ministro de Energ\u00eda, M\u00e1ximo Pacheco, anunci\u00f3 que Chile mantendr\u00eda el horario de verano en forma permanente, el cambio de hora se instal\u00f3 como tema nacional. Que la medida era buena porque habr\u00eda m\u00e1s luz en las tardes; que era perjudicial porque comenzar\u00edamos el d\u00eda a oscuras; que fomentar\u00eda la delincuencia; que favorecer\u00eda el ahorro de energ\u00eda, etc., etc.Opinaron ciudadanos, especialistas y hasta Premios Nacionales de Ciencias, hasta que finalmente el mismo Pacheco debi\u00f3 anunciar en marzo pasado, que este a\u00f1o se repondr\u00eda la medida. Y eso ocurrir\u00e1 este fin de semana, cuando a las 00:00 horas del domingo, los relojes se atrasen 60 minutos hasta las 23:00 horas del s\u00e1bado.En este sentido, la interrogante que surge es si esta modificaci\u00f3n es perjudicial para la salud de las personas y, espec\u00edficamente, para el buen dormir. A juicio de Victoria Mery, neur\u00f3loga del Centro del Sue\u00f1o de Cl\u00ednica Alemana, no lo cree as\u00ed y afirma que, por el contrario, los efectos de este cambio de hora ser\u00e1n positivos.\"No hay que tenerle susto al cambio de hora (...) \u00c9ste en particular busca llevarnos a una condici\u00f3n m\u00e1s fisiol\u00f3gica, y debiera mejorar nuestro rendimiento y nuestro nivel de alerta durante el d\u00eda\", sostiene.Mery explica que si bien nuestro organismo tiene un reloj biol\u00f3gico que hace que nos d\u00e9 sue\u00f1o en la noche y estemos despiertos en el d\u00eda, ese mecanismo est\u00e1 modulado por la luz, por lo que iniciar la jornada con luz natural favorecer\u00e1 el desempe\u00f1o tanto laboral como acad\u00e9mico, en el caso de los estudiantes.Por otro lado, como se oscurecer\u00e1 m\u00e1s temprano, ser\u00e1 m\u00e1s f\u00e1cil para los padres hacer que los ni\u00f1os se vayan a descansar antes. \"Acostar a los ni\u00f1os m\u00e1s temprano no significa que ellos vayan a despertar antes al d\u00eda siguiente, sino que muchas veces se gana tiempo de sue\u00f1o, es decir, van a dormir m\u00e1s\", explica.Consultada respecto a qu\u00e9 recomendaciones pueden tomar en cuenta los chilenos para adaptarse mejor a la modificaci\u00f3n horaria, la neur\u00f3loga sostiene que solo basta con seguir los consejos que en general se dan para tener una buena calidad de sue\u00f1o, entre ellos:, en especial aquellas personas que son m\u00e1s sensibles a la cafe\u00edna. que emiten pantallas (computadores, televisores, celulares, etc.), para que el cerebro no se \"confunda\" y crea que es de d\u00eda. (entre 6 y 10 horas) dependiendo de las necesidades de la persona y evitar extremos (dormir poco o mucho). inmediatamente antes de irse a dormir.\"Son recomendaciones generales y no necesariamente tienen que ver con el cambio de hora. Obviamente en personas que son m\u00e1s sensibles, el aplicarlas m\u00e1s concienzudamente durante el cambio de hora, puede que les sea m\u00e1s f\u00e1cil adaptarse, pero siempre teniendo en cuenta la consideraci\u00f3n de que es solo una hora\", concluye la especialista.  ", "newspaper": "Emol"},
{"content": "   ", "newspaper": "Emol"},
{"content": "<div>En China, el principal \"bebedor\" a nivel mundial, el volumen de alcohol descendi\u00f3 un 3,5%, mientras que en Rusia esta cifra lleg\u00f3 a un 7,7%. De igual modo, Brasil experiment\u00f3 una ca\u00edda de un 2,5% en este \u00edtem.</div>", "newspaper": "Emol"},
{"content": "SOCHI.- La escuder\u00eda Mercedes neg\u00f3 estar favoreciendo al piloto alem\u00e1n Nico Rosberg en la temporada 2016 en detrimento del brit\u00e1nico Lewis Hamilton.\"Lo \u00faltimo que har\u00edamos ser\u00eda sabotear a Hamilton\", dijo el jefe deportivo de Mercedes, Toto Wolff, despu\u00e9s de que Rosberg ganara el domingo en Rusia su cuarta carrera del a\u00f1o.Hamilton fue segundo, pero vivi\u00f3 otro fin de semana con muchos problemas en su b\u00f3lido. Obligado a partir d\u00e9cimo por un fallo de motor, tuvo que levantar el pie del acelerador cuando rodaba segundo cerca de Rosberg porque su monoplaza ten\u00eda un problema en la presi\u00f3n del agua.Mercedes se\u00f1al\u00f3 despu\u00e9s que el coche de Rosberg tambi\u00e9n envi\u00f3 al box se\u00f1ales de que la presi\u00f3n del agua no funcionaba bien.\"Lewis gan\u00f3 dos campeonatos del mundo con este equipo\", record\u00f3 Wolff. \"Esos comentarios son injustos y se realizaron sin ninguna raz\u00f3n\", a\u00f1adi\u00f3 sobre los rumores de que Rosberg est\u00e9 siendo favorecido.El alem\u00e1n, que nunca conquist\u00f3 el t\u00edtulo, gan\u00f3 las cuatro primeras carreras de la temporadas, mientras que Hamilton tuvo problemas en varios Grandes Premios. Hasta el momento, acumula dos segundos puestos, un tercero y un s\u00e9ptimo en lo que va de 2016.Wolff y Hamilton negaron tambi\u00e9n que un intercambio de mec\u00e1nicos entre ambos pilotos en la pretemporada tenga algo que ver.\"Los chicos que est\u00e1n en mi lado del garaje est\u00e1n viviendo momentos dif\u00edciles ahora, pero tengo toda la confianza y fe en ellos\", explic\u00f3 Hamilton. \"Hemos intercambiado cosas en el garaje este a\u00f1o, pero eso no es de ninguna manera la causa de nuestros problemas\".El ex piloto austr\u00edaco Niki Lauda, jefe del consejo de administraci\u00f3n de Mercedes, tambi\u00e9n rechaz\u00f3 cualquier tipo de sabotaje.\"En Mercedes trabajan 1.100 personas y todos intentan dar lo mejor para que el coche\", se\u00f1al\u00f3 a Sky Sports.\"No cometemos estos errores de forma intencionada. Son errores humanos que le pueden ocurrir a cualquiera. Lo que tenemos que hacer es extraer conclusiones para que esto no vuelva a ocurrir\". ", "newspaper": "Emol"},
{"content": "SOCHI.- El alem\u00e1n Nico Rosberg acentu\u00f3 este domingosu dominio en el campeonato del mundo de F\u00f3rmula 1 al imponerse en el Gran Premio de Rusia y encadenar su cuarta victoria en las cuatro carreras de 2016.El piloto de Mercedes releg\u00f3 a la segunda plaza a su compa\u00f1ero, el brit\u00e1nico Lewis Hamilton. El finland\u00e9s Kimi Raikkonen, de Ferrari, complet\u00f3 el podio en el circuito del parque ol\u00edmpico de Sochi.Rosberg, que hoy parti\u00f3 desde la \"pole position\", se impuso de nuevo de forma soberana y aprovech\u00f3 los problemas que tuvieron sus principales rivales, Hamilton y el alem\u00e1n Sebastian Vettel.Hamilton limit\u00f3 al m\u00e1ximo los da\u00f1os, ya que remont\u00f3 de la d\u00e9cima plaza en la parrilla, a la que fue relegado el s\u00e1bado por una aver\u00eda mec\u00e1nica, hasta la segunda posici\u00f3n.Mientras, Vettel qued\u00f3 fuera de carrera en la primera vuelta al ser golpeado en la salida en dos ocasiones por el ultramotivado piloto ruso Daniil Kvyat.\"Un fin de semana fant\u00e1stico, todo fue realmente perfecto\", dijo Rosberg a su muro a trav\u00e9s de la radio.Todo lo contrario fue para Vettel, que tras su segundo cero en cuatro carreras ve diluirse cada vez m\u00e1s sus opciones de ganar su quinto t\u00edtulo y el primero con Ferrari.\"Por supuesto que es amargo cuando uno queda fuera antes de la primera vuelta\", advirti\u00f3 el alem\u00e1n.Con una puntuaci\u00f3n perfecta de cien unidades, Rosberg manda en la clasificaci\u00f3n general con 43 puntos de ventaja sobre el defensor del t\u00edtulo, Hamilton, y 67 sobre Vettel.El l\u00edder del campeonato suma ya siete carreras seguidas ganando, si se cuentan las tres del final de 2015. S\u00f3lo Vettel logr\u00f3 una serie victoriosa m\u00e1s larga en la historia de la F\u00f3rmula 1, en 2013.Rosberg se uni\u00f3 adem\u00e1s a tres mitos como Ayrton Senna, Nigel Mansell y Michael Schumacher como el cuarto piloto que logra al menos cuatro triunfos seguidos en el arranque de un campeonato.", "newspaper": "Emol"},
{"content": "<div>SANTIAGO.- La pel\u00edcula inspirada en el videojuego \"Assassin's Creed\" finalmente lanz\u00f3 sus primeras im\u00e1genes. En ellas, se puede ver a Michael Fassbender bajo la piel de Callum Lynch, un hombre que es enviado al pasado por una misteriosa mujer, interpretada por la francesa Marion Cotillard.</div><div>El videojuego de \"Assassin's Creed\" es un fen\u00f3meno global que ha vendido 96 millones de copias hasta la fecha, y se ha traspasado al c\u00f3mic, los juegos de mesa, novelas y ahora al cine, en este filme dirigido por Justin Kurzel (\"Macbeth\").</div>", "newspaper": "Emol"},
{"content": "<div>\"Estoy contento con mi llegada al club y por la oportunidad que me da Huachipato. Este es un desaf\u00edo importante para m\u00ed porque llego a un gran club de Chile, que me present\u00f3 un proyecto muy bueno\", expres\u00f3 el volante tras firmar su v\u00ednculo con el club. </div><div>\"Siempre tengo objetivos altos y ahora no es la excepci\u00f3n. Quiero jugar una copa internacional y pelear por el t\u00edtulo, cumpliendo buenas actuaciones y aportando al grupo que tiene conformado Huachipato\".</div>", "newspaper": "Emol"},
{"content": "ROMA.- El brit\u00e1nico Andy Murray, n\u00famero 3 de la lista mundial, obtuvo hoy el pase a las semifinales del torneo de Roma al imponerse por 6-1 y 7-5 al belga David Goffin, en 1 hora y 35 minutos, y se enfrentar\u00e1 ma\u00f1ana al franc\u00e9s Lucas Pouille.Murray confirm\u00f3 su buen estado de forma y gan\u00f3 con solidez a un Goffin que hab\u00eda eliminado ayer al checo, Thomas Berdych, n\u00famero 8 del mundo, por un doble 6-0.El brit\u00e1nico se medir\u00e1 en la semifinal de ma\u00f1ana a Pouille, que logr\u00f3 el pase de ronda sin jugar, debido a la retirada por lesi\u00f3n del argentino Juan M\u00f3naco.El franc\u00e9s entr\u00f3 en el cuadro principal del torneo del Foro It\u00e1lico tras ser repescado de las clasificaciones (cuando su compatriota Jo Wilfried Tsonga anunci\u00f3 su baja) y logr\u00f3 una inesperada semifinal.El brit\u00e1nico, finalista en el Abierto de Australia y en el Mutua Madrid Open, igual\u00f3 su mejor registro en el Foro It\u00e1lico, llegando a las semifinales cinco a\u00f1os despu\u00e9s (2011).", "newspaper": "Emol"},
{"content": "SANTIAGO.- Julio Peralta (64\u00ba del ranking de duplas) no pudo seguir avanzando en la modalidad de dobles del Challenger de Heilbronn, Alemania, y qued\u00f3 eliminado en los cuartos de final del certamen. ", "newspaper": "Emol"},
{"content": "SANTIAGO.- El debate sobre la obligaci\u00f3n que se les impone a ciertas mujeres de usar tacos para realizar su trabajo diario, nuevamente se ha tomado internet luego de que una maquilladora canadiense publicara en Facebook una fotograf\u00eda que muestra c\u00f3mo quedaron los pies de una mesera, tras cumplir todo su turno arriba de tacones.El tema ya hab\u00eda sido planteado antes por el gremio de las azafatas, a las que varias aerol\u00edneas obligan a trabajar en tacos durante viajes que pueden prolongarse por m\u00e1s de 10 horas.\"Los pies de mi amiga estaban sangrando hasta el punto de que perdi\u00f3 una u\u00f1a, y a\u00fan as\u00ed el jefe de turno la reprendi\u00f3 por cambiarse a zapatos planos\", public\u00f3 Nicola Gavins en su cuenta de la red social.En su post, la maquilladora tambi\u00e9n acusa que la mesera -cuyo nombre mantiene en reserva- fue informada que en su turno del d\u00eda siguiente, nuevamente deb\u00eda usar zapatos con taco.\"Adem\u00e1s, las empleadas deben comprar su uniforme a un precio de US$30, mientras que los empleados pueden vestir ropa negra de sus propios cl\u00f3sets (y no les exigen usar tacos)\", contin\u00faa Nicola.La publicaci\u00f3n de la maquilladora ha sido compartida m\u00e1s de 11 mil veces, con m\u00e1s de 5.600 reacciones y 800 comentarios. Y su denuncia tuvo el efecto esperado, ya que la cadena de restaurantes involucrada -Joey Restaurant Group- inmediatamente se comunic\u00f3 con la empleada que result\u00f3 perjudicada y aclar\u00f3 que, seg\u00fan lo establece su reglamento de trabajo, los empleados est\u00e1n autorizados para elegir los zapatos que m\u00e1s les acomoden durante sus turnos, siempre y cuando sean negros, y con suela gruesa y antideslizante, por razones de seguridad.Adem\u00e1s, la empresa explic\u00f3 que los US$30 que las empleadas deben pagar por el uniforme, es devuelto cuando ellas regresan las prendas.  ", "newspaper": "Emol"},
{"content": "<div>\"La comisi\u00f3n est\u00e1 generando las condiciones t\u00e9cnicas que nos permita avanzar hacia un cambio fundamental de paradigma, que la calidad de la comida no se mida en funci\u00f3n de las calor\u00edas de los alimentos, sino de los nutrientes que se entrega a diario. Esto cambia profundamente el enfoque del dise\u00f1o de la alimentaci\u00f3n que entregamos hacia un patr\u00f3n de dieta que se centre en el valor nutricional de los alimentos\", explic\u00f3 el director de la Junaeb.</div><div>Por su parte, la subsecretaria Valentina Quiroga se\u00f1al\u00f3 que \"a trav\u00e9s de la Junaeb, y apoyado fuertemente por el Ministerio de Educaci\u00f3n, estamos desarrollando esta iniciativa que no va a ser f\u00e1cil, porque esto no es s\u00f3lo un tema de las modificaciones y mejoras de los programas de Junaeb, sino que tambi\u00e9n tiene mucho que ver con lo que pasa en las familias, en los hogares y todo el contexto alimenticio\".</div><div>En el lanzamiento del Plan Contra la Obesidad Estudiantil tambi\u00e9n particip\u00f3 la actriz y embajadora de la estrategia contra la obesidad, Paz Bascu\u00f1\u00e1n, y el chef Ignacio Rom\u00e1n. \u00c9ste \u00faltimo, quien entregar\u00e1 recomendaciones a la comisi\u00f3n sobre c\u00f3mo hacer una receta m\u00e1s atractiva para los ni\u00f1os, coment\u00f3 que \"la idea de esto es que de la mano de Junaeb podamos demostrar a los padres, estudiantes, apoderados, etc., que la comida que se sirve a millones de ni\u00f1os es saludable, que se puede combinar lo entretenido y sano y, \u00bfpor qu\u00e9 no?, llegar a convertirse en la favorita de nuestros ni\u00f1os\".</div>", "newspaper": "Emol"},
{"content": " ", "newspaper": "Emol"},
{"content": "<div id=\"minutoaminuto-emol\"><div id=\"24lb_thread\"></div></div>", "newspaper": "Emol"},
{"content": "<div>La Comisi\u00f3n Estatal para la Atenci\u00f3n y Protecci\u00f3n de los Periodistas (CEAPP), creada por el gobierno de Veracruz pero con un funcionamiento aut\u00f3nomo, conden\u00f3 \"en\u00e9rgicamente el homicidio del comunicador\" y pidi\u00f3 una investigaci\u00f3n \"diligente\" para el esclarecimiento de los hechos.</div><div>Al lugar de los hechos acudi\u00f3 el fiscal de distrito mientras que \"agentes de la Polic\u00eda Ministerial y peritos especializados efect\u00faan las diligencias de rigor, entre las que se encuentran levantamiento de indicios y realizaci\u00f3n de las primeras entrevistas\", inform\u00f3 la fiscal\u00eda de Veracruz en un breve comunicado.</div>", "newspaper": "Emol"},
{"content": "<div>\"Evidentemente, los programas sociales, que son valores menores en el presupuesto, pero que son fundamentales para aquellos que los necesitan, ser\u00e1n mantenidos\", dijo el ministro en entrevista a la TV Globo.</div><div>No obstante sostuvo que ser\u00e1n cortados \"gastos y privilegios de aquellos que no los necesitan\". \"Los gastos tienen diversos componentes. Por ejemplo, tenemos exoneraciones (fiscales), la llamada 'Beca Empresario', valores que el Gobierno deja de recaudar y que podr\u00edan y deber\u00edan ser pagados por las empresas\", indic\u00f3.</div><div>\"Estamos trabajando en un sistema de metas y gasto p\u00fablico en el que no haya crecimiento real de los gastos, vamos a establecer el 'nominalismo', es decir, las cuentas deber\u00e1n ser mantenidas en t\u00e9rminos nominales (sin descontar la inflaci\u00f3n)\", afirm\u00f3.</div><div>Se trata de una reforma de la Seguridad Social, espec\u00edficamente el establecimiento de un tope a la edad m\u00ednima para jubilarse, y la eventual reactivaci\u00f3n de un impuesto a las transacciones financieras (CPMF), conocido como el \"impuesto al cheque\".</div><div>\"S\u00ed, habr\u00e1 una edad m\u00ednima de jubilaci\u00f3n. Lo que estamos estudiando es exactamente cu\u00e1les son las reglas de la transici\u00f3n (entre el actual sistema y el propuesto)\", afirm\u00f3.</div><div>Respecto a la reactivaci\u00f3n del impuesto, afirm\u00f3: \"Preferentemente no deber\u00eda haber aumento de impuestos, pero existe una prioridad que es el equilibrio de las cuentas p\u00fablicas\".</div><div>Asimismo, dijo que se adoptar\u00e1n medidas \"duras\" pero \"necesarias\" para que la trayectoria de la deuda sea sostenible y para que todos conf\u00eden en que el pa\u00eds \"ser\u00e1 solvente en el futuro\".</div>", "newspaper": "Emol"},
{"content": "<div>\"Pfizer fabrica productos para mejorar y salvar la vida de los pacientes. Conforme a esos valores, Pfizer se opone al uso de sus productos en inyecciones letales para la pena capital\", anunci\u00f3 el grupo el viernes en su sitio de internet.</div><div>Maya Foa, directora de la asociaci\u00f3n contra la pena de muerte Reprieve, calific\u00f3 la decisi\u00f3n de Pfizer de \"ejemplar\". Seg\u00fan ella, m\u00e1s de 25 empresas farmac\u00e9uticas tomaron medidas similares a las de Pfizer.</div>", "newspaper": "Emol"},
{"content": "<div>Los conocimientos cient\u00edficos, la imagen que tenemos de la realidad y del universo as\u00ed como nuestra calidad de vida, son aspectos \u00edntimamente conectados entre s\u00ed que se han desarrollado a lo largo de la historia de nuestra civilizaci\u00f3n, junto con la tecnolog\u00eda y con nuestra capacidad de utilizar los recursos disponibles. Erat\u00f3stenes, en el III siglo a.C., midi\u00f3 el tama\u00f1o de la Tierra a trav\u00e9s de <a href=\"http://astronomia2009.es/Proyectos_de_ambito_nacional/La_medida_del_Radio_de_la_Tierra/Documentacion:_Quien_era_Eratostenes.html\">un razonamiento brillante y herramientas rudimentarias</a>, mientras que los Mayas midieron las posiciones de los astros y definieron su calendario utilizando construcciones de piedra que cumpl\u00edan <a href=\"http://www.portalciencia.net/chichenitza.html\">el rol de observatorios astron\u00f3micos</a>. Hoy pretendemos medir el universo y buscar vida fuera de nuestro planeta empleando <a href=\"http://www.eso.org/public/announcements/ann16017/\">sofisticad\u00edsimos m\u00e9todos e instrumentos</a>.</div><div>En esa \u00e9poca la contaminaci\u00f3n en la ciudad era m\u00ednima y a\u00fan no exist\u00eda el concepto de instalar los observatorios en lugares remotos. Los primeros instrumentos y astr\u00f3nomos llegaron al pa\u00eds con expediciones que proced\u00edan de EE.UU. y constituyeron las semillas de la astronom\u00eda nacional, la que luego cristalizar\u00eda en el Observatorio Nacional y en el <a href=\"http://astro.uc.cl/divulgacion/observatorio-foster\">Observatorio Foster de la Universidad Cat\u00f3lica</a>. Estas instalaciones estuvieron dentro de las m\u00e1s importantes del mundo en su \u00e9poca. Ambos sitios hist\u00f3ricos podr\u00e1n ser visitados en el pr\u00f3ximo <a href=\"http://www.diadelpatrimonio.cl/\">D\u00eda del Patrimonio</a>, el domingo 29 de Mayo. </div><div>Hoy d\u00eda las cosas son muy distintas. Los observatorios astron\u00f3micos est\u00e1n ubicados en los lugares m\u00e1s remotos del desierto, donde equipos de cientos de ingenieros y astr\u00f3nomos est\u00e1n a cargo. Las cosas ya no se hacen \"a mano\" ni \"a ojo\", y potentes computadores realizan el trabajo de manera infinitamente m\u00e1s r\u00e1pida y precisa. Hoy contamos con una nueva disciplina que llamamos astro-ingenier\u00eda en la que, motivados por los grandes interrogantes del universo, trabajamos en grandes equipos internacionales para <a href=\"http://www.ing.uc.cl/comienzan-trazar-requisitos-del-nuevo-y-poderoso-instrumento-para-el-telescopio-mas-grande-del-mundo/\">dise\u00f1ar los observatorios astron\u00f3micos del futuro</a>. </div>", "newspaper": "Emol"},
{"content": "SANTIAGO.- Luego de que se  la salida de los canales V\u00eda X, Zona Latina y ARTV de la grilla program\u00e1tica de  VTR, la empresa a cargo de la emisi\u00f3n de estas se\u00f1ales, TVI Filmocentro cuestion\u00f3 la legitimidad de la medida.<div><div>Seg\u00fan informaci\u00f3n entregada por VTR, la compa\u00f1\u00eda de Luis Venegas no habr\u00eda aceptado el acuerdo de mantener el contrato al mismo precio por tener los canales V\u00eda X HD y ARTV. Sin embargo, la productora acus\u00f3 que el inter\u00e9s de su contraparte siempre fue disolver el acuerdo. </div><div><br></div><div>\"VTR falta a la verdad. Las negociaciones a las que hace menci\u00f3n nunca han buscado como objetivo llegar a un acuerdo, sino que ha sido un mecanismo artificial para poner t\u00e9rmino en forma unilateral y arbitraria a un contrato que est\u00e1 vigente hasta 2018\", asegur\u00f3 TVI en un comunicado. </div></div><div>La firma de Venegas rechaz\u00f3 \"categ\u00f3ricamente el mal uso que VTR le ha dado al asunto judicial envuelto en esta disputa. Actualmente existe un arbitraje en curso y este nuevo aviso de VTR desaf\u00eda a la justicia\". </div><div><div>Los canales que reemplazar\u00e1n a las se\u00f1ales de TVI son Sundance Channel, BBC Entertainment HD, Canal F\u00f3rmula 1HD, Paramount Channel y NatGeo Wild. </div><div><br></div><div>La operadora de cable justifica su decisi\u00f3n apelando a la b\u00fasqueda de mejores contenidos para su audiencia, pero TVI obviamente rechaza la medida.</div><div><br></div><div>\"Durante 20 a\u00f1os hemos realizado un gran aporte a la industria de la televisi\u00f3n chilena, hemos formado destacados profesionales y puesto al aire diversos programas que han sido referentes para otros en el \u00e1mbito de la producci\u00f3n nacional\", sentenci\u00f3.<br><br>\"VTR es una empresa multinacional, con recursos infinitos. Ha sido complejo para una compa\u00f1\u00eda local como la nuestra defenderse en igualdad de condiciones de esta arbitrariedad. Es da\u00f1ino para nosotros que una empresa del tama\u00f1o de VTR pueda hacer esto en forma abusiva e impune\", agreg\u00f3.</div></div><div>Para concluir, desde la compa\u00f1\u00eda de Venegas aseguraron que \"es falso que han sido inflexibles\", a\u00f1adiendo que el cableoperador ha presentado \"condiciones insuficientes\" para una empresa de ese tama\u00f1o. \"No podemos competir en igualdad de condiciones, pese a que siempre la disposici\u00f3n nuestra ha sido la de llegar a acuerdo\".</div>", "newspaper": "Emol"},
{"content": "SANTIAGO.- El ex ministro de Hacienda del actual Gobierno, Alberto Arenas, entr\u00f3 de lleno al debate constitucional, desde su mirada econ\u00f3mica.<div>\"La responsabilidad fiscal es un activo de Chile\", pero \"la responsabilidad fiscal no es una conducta ciega, siempre debe tener perspectiva el rol del Estado y ese debe ser uno de los centros del debate constitucional\", dijo el ex jefe de la cartera de Teatinos 120.</div><div>En esa l\u00ednea, el economista asegur\u00f3 que \"si algo vincula a la responsabilidad fiscal con la Constituci\u00f3n, es el rol del Estado... El n\u00facleo del debate (constitucional) debe ser el rol del Estado: subsidiario, subsidiario-solidario o garante de derechos. Ese es el debate de fondo y el c\u00f3mo implicar\u00e1 un nivel de obligaciones al Estado\".</div><div>Por \u00faltimo, uno de los principales cerebros de la actual reforma tributaria, que despu\u00e9s fue simplificada, dijo que en una Carta Magna \"se debe tener debido cuidado de no traspasar la delgada l\u00ednea roja entre tener normas (de gasto y presupuesto gubernamental) y traspasar materias que no van en l\u00ednea con la propia responsabilidad y que genera rigideces\".</div>", "newspaper": "Emol"},
{"content": "WASHINGTON.- El gobierno de EE.UU. emiti\u00f3 hoy una directiva en la que instruye a todas las escuelas p\u00fablicas del pa\u00eds, a permitir que los alumnos transexuales usen los ba\u00f1os que prefieran de acuerdo con el g\u00e9nero con el que se identifiquen.\"No hay espacio en nuestras escuelas para discriminaci\u00f3n de ning\u00fan tipo, incluida la discriminaci\u00f3n contra los estudiantes transexuales de acuerdo a su sexo\", afirm\u00f3 en un comunicado la fiscal general de EE.UU., Loretta Lynch, al presentar la directiva, emitida de forma conjunta por los departamentos de Justicia y Educaci\u00f3n.La directiva se emite en medio de la pol\u00e9mica surgida por una ley del estado de Carolina del Norte que obliga a los transexuales a usar los ba\u00f1os de edificios p\u00fablicos de acuerdo con el sexo que figura en su certificado de nacimiento.En el documento dirigido a todos los colegios p\u00fablicos del pa\u00eds, el gobierno del Presidente Barack Obama subraya que, bajo el T\u00edtulo IX de las Enmiendas de Educaci\u00f3n de 1972, las escuelas que reciben fondos federales no pueden discriminar por razones de sexo a los estudiantes.Por ello, aunque la directiva no tiene rango de ley, las escuelas que no la cumplan pueden verse abocadas a perder los fondos federales que reciben e incluso a enfrentar demandas gubernamentales.\"Esta directiva aclara m\u00e1s a fondo lo que ya hemos dicho en repetidas ocasiones, que la identidad de g\u00e9nero est\u00e1 protegida bajo el T\u00edtulo IX\", explic\u00f3 en el comunicado el secretario de Educaci\u00f3n de EE.UU., John King.De acuerdo con la directiva, cuando un estudiante o sus progenitores notifiquen un cambio en el g\u00e9nero con el que el alumno se identificaba previamente, la escuela debe actuar en consecuencia y respetar esa nueva identidad.Los que se oponen a medidas como la directiva anunciada hoy advierten del peligro que supone permitir a varones de nacimiento que se identifican como mujeres acceder a ba\u00f1os en los que puede haber ni\u00f1as peque\u00f1as.El pasado lunes, el Departamento de Justicia present\u00f3 una demanda contra Carolina del Norte y su gobernador, el republicano Pat McCrory, por una ley de ese estado contra la comunidad de lesbianas, gays, bisexuales y transexuales que obliga a usar los ba\u00f1os p\u00fablicos de acuerdo con el sexo indicado en el certificado de nacimiento.La acci\u00f3n del Departamento de Justicia busca evitar que se pueda aplicar la ley y se produjo horas despu\u00e9s de que el gobernador McCrory interpusiera, a su vez, una demanda contra el Gobierno federal en la que asegura que la norma \"no es discriminatoria\". ", "newspaper": "Emol"},
{"content": "<div>Durante su presencia en el ChileDay en la capital brit\u00e1nica, la Mandataria abord\u00f3 el tema diciendo que sabe que la iniciativa \"a veces se preocupa a la gente\". \"Mi Gobierno est\u00e1 impulsando cambios muy necesarios para salvaguardar las bases legitimadas y sostenibles que se requiere para el crecimiento y el desarrollo a largo plazo\", explic\u00f3.</div><div>\"Somos conscientes de que los cambios traen dudas e incertidumbre, por eso nuestro proceso implica la participaci\u00f3n y el di\u00e1logo, reconociendo que la gente ve el pa\u00eds de manera diferente y que tienen diferentes opiniones acerca de que tenemos que hacer\", indic\u00f3.</div><div>En esa l\u00ednea, destac\u00f3 que el ministro de Hacienda, Rodrigo Vald\u00e9s, \"les habl\u00f3 del proceso constitucional que estamos apoyando. Ese esfuerzo de Chile no nos obliga a salirnos del camino de progreso, por el contrario, vemos los esfuerzos en conjunto que Chile tiene, que tanto las generaciones actuales como las futuras aspiran para vivir\".</div><div>Asimismo, subray\u00f3 que \"hace unos d\u00edas, asist\u00ed a la cena o un desayuno \u2013desayuno, creo que era- de la C\u00e1mara Chilena de la Construcci\u00f3n. La C\u00e1mara expres\u00f3 el inter\u00e9s del grupo en participar en este proceso y que tambi\u00e9n me entregaron una especie de libro con sus propuestas\".</div><div>\"Y creo que esto prueba firmemente que es posible asegurar una surgir\u00e1 nueva Constituci\u00f3n con todos los ciudadanos, las empresas y los trabajadores, hombres y mujeres\", concluy\u00f3.</div><div><div><h2>Invitaci\u00f3n a invertir en Chile</h2></div><div><br></div><div>Durante su discurso, la jefa de Estado aprovech\u00f3 la instancia para extender una invitaci\u00f3n a las empresas brit\u00e1nicas a venir a Chile e invertir en nuestro pa\u00eds. \"Chile tiene pr\u00f3speras oportunidades en la miner\u00eda, energ\u00eda, infraestructura, turismo y la industria alimentaria, por mencionar algunas. Nuestro Gobierno ha desarrollado iniciativas en muchas de estas \u00e1reas, lo que significa que vamos a requerir nuevas inversiones privadas en sectores clave de nuestra econom\u00eda\u201d, puntualiz\u00f3.</div><div><br></div><div>Del mismo modo, relat\u00f3 ante los empresarios que \"como administraci\u00f3n, estamos proponiendo un n\u00famero de iniciativas para reforzar el crecimiento, que incluyen la Agenda de Productividad, Innovaci\u00f3n y Crecimiento; la Agenda de Energ\u00eda, pol\u00edticas para mejorar el funcionamiento del mercado y fomentar la competencia\".</div><div><br></div><div>Finalmente,  concluy\u00f3 que \"el desarrollo sostenible no sucede de repente, sino que m\u00e1s bien es el resultado de buenas pol\u00edticas p\u00fablicas, que garanticen la formaci\u00f3n de capital humano, el acceso y la promoci\u00f3n de la tecnolog\u00eda y la innovaci\u00f3n, el fomento de las asociaciones p\u00fablico-privadas, atraer la inversi\u00f3n y promover el comercio, entre otros factores. Los invitamos a seguir contribuyendo a la consecuci\u00f3n de esta meta. Los invitamos a seguir creyendo en Chile. Chile les da la bienvenida\".</div></div>", "newspaper": "Emol"},
{"content": "SANTIAGO.- Durante la jornada de este viernes, el ministro de Econom\u00eda, Luis Felipe C\u00e9spedes, se  en diferentes localidades de Chilo\u00e9 para conversar sobre la crisis de la marea roja que afecta a la regi\u00f3n.<div>Tras acercar posiciones con representantes de algunas comunas y caletas, el secretario de Estado se\u00f1al\u00f3 que \"estamos dispuestos a implementar otros instrumentos que apoyen a aquellas personas que trabajan y viven en torno a la actividad pesquera bent\u00f3nica, reconoci\u00e9ndolos tambi\u00e9n como afectados\".<br><br>C\u00e9spedes agreg\u00f3 que \"reiteramos nuestra voluntad de conformar mesas de trabajo que permitan establecer planes de desarrollo y de esta forma responder a las demandas que han sido planteadas por distintos actores en el marco de este conflicto\".<br><br>Los dirigentes de pescadores artesanales reconocieron salir \"m\u00e1s optimistas\" despu\u00e9s de las reuni\u00f3n con el ministro, pero que \"no vamos a confirmar nada hasta que no lo consultemos con la bases\", seg\u00fan relat\u00f3 el dirigente Sergio Moya. La decisi\u00f3n sobre esta nueva propuesta se dar\u00e1 a conocer durante este d\u00eda s\u00e1bado.</div><div>La autoridad del Gobierno afirm\u00f3 que \"nuestro objetivo siempre ha sido buscar acuerdos a trav\u00e9s del dialogo. Estamos disponibles para implementar estos planteamientos con todas aquellas comunidades que depongan las movilizaciones y reestablezcan el normal tr\u00e1nsito de los caminos\".</div>", "newspaper": "Emol"},
{"content": "<div>La compa\u00f1\u00eda \"no ha encontrado evidencia de que este reporte sea verdadero\", dijo Zuckerberg en su p\u00e1gina de Facebook, aunque agreg\u00f3 que la red social seguir\u00eda investigando. \"Si encontramos algo que vaya en contra de nuestros principios, tienen mi promesa de que tomaremos medidas adicionales para enfrentarlo\", a\u00f1adi\u00f3.</div><div>El cofundador de Facebook agreg\u00f3 que planea invitar a \"importantes pol\u00edticos conservadores\" para que compartan sus opiniones.</div><div>\"Facebook no permite o aconseja a nuestros empleados que discriminen fuentes de ning\u00fan origen o periodo pol\u00edtico\", escribi\u00f3 Justin Osofsky, vicepresidente de operaciones globales.</div>", "newspaper": "Emol"},
{"content": "<div>\"Estos descubrimientos muestran que hab\u00eda gente viviendo en el \u00e1rea de la Costa del Golfo mucho antes de lo que se hab\u00eda pensado. Es muy emocionante, pens\u00e1bamos que sab\u00edamos las respuestas sobre c\u00f3mo y cu\u00e1ndo llegaron, pero ahora la historia est\u00e1 cambiando\", explica Waters.</div><div>\"Page-Ladson engrosa significativamente nuestro creciente conocimiento de que hubo personas explorando y estableci\u00e9ndose en Am\u00e9rica entre hace 14.000 y 15.000 a\u00f1os, antes de lo que se hab\u00eda pensado\", agrega.</div><div>\"Nuestro trabajo aporta pruebas importantes de que los primeros pobladores humanos no cazaron los mastodontes hasta provocar su extinci\u00f3n, sino que coexistieron con esta 'megafauna' durante al menos 2.000 a\u00f1os\", sostiene Fisher.</div><div>\"Estamos ante algo muy importante. Hab\u00eda gente aqu\u00ed. Entonces, \u00bfc\u00f3mo viv\u00edan? Esto abre una l\u00ednea totalmente nueva de investigaci\u00f3n para nosotros como cient\u00edficos que tratamos de entender el asentamiento de los americanos\", afirma Halligan.</div>", "newspaper": "Emol"},
{"content": "SANTIAGO.- Claudio Bravo celebr\u00f3 desde las tribunas del estadio Nuevo Los C\u00e1rmenes el t\u00edtulo del Barcelona que se proclam\u00f3 bicampe\u00f3n de la Liga espa\u00f1ola.El portero chileno, quien no jug\u00f3 por lesi\u00f3n, vio c\u00f3mo Luis Su\u00e1rez le dio la victoria a los catalanes por 3-0 sobre el Granada. resultado que les bast\u00f3 para coronarse en la el torneo hispano.Esta es la novena vuelta ol\u00edmpica en toda la carrera del formado en Colo Colo, y la sexta desde que en junio del 2014 arrib\u00f3 al club blaugrana.Cabe recordar que Bravo se perdi\u00f3 los \u00faltimos dos compromisos del Barcelona por una lesi\u00f3n en el s\u00f3leo de la pierna izquierda. Se espera que sea citado para la final de la Copa del Rey del 22 de mayo ante el Sevilla, pero su regreso a las canchas reci\u00e9n llegar\u00eda con la selecci\u00f3n chilena en la Copa Am\u00e9rica Centenario.Los pupilos de Luis Enrique sufrieron s\u00f3lo al inicio. Y es que mientras ellos igualaban sin goles, Cristiano Ronaldo ya abr\u00eda el marcador para el Real Madrid sobre el Deportivo La Coru\u00f1a y les arrebataba el t\u00edtulo.Pero Su\u00e1rez ten\u00eda algo que decir y se despach\u00f3 un hat-trick que llev\u00f3 la tranquilidad a los cul\u00e9s, y de paso le permiti\u00f3 convertirse en el \"Pichichi\" de la Liga con 40 dianas. Los merengues finalmente tambi\u00e9n ganaron 2-0 con doblete del luso.Con este trofeo el Bar\u00e7a llega a las 24 coronas en la competici\u00f3n espa\u00f1ola, a\u00fan lejos de las 32 que ostentan los madrile\u00f1os.Como consuelo el Madrid tiene que el pr\u00f3ximo 28 de mayo disputar\u00e1 la final de la Champions League en el Giusseppe Meazza ante el Atl\u00e9tico de Diego Pablo Simeone.", "newspaper": "Emol"},
{"content": "   <div>Hasta ahora, Apple se ha enfocado en renovar la primera l\u00ednea de su serie iPhone. Cada a\u00f1o, desde 2008, Apple estrena un nuevo modelo y deja el anterior como el \"equipo de entrada\", a un precio m\u00e1s bajo. Pero esta vez la empresa de Tim Cook decidi\u00f3 tomar otro camino, estrenando un nuevo tel\u00e9fono para este segmento.</div><div>El SE puede ser resumido en una frase: es la tecnolog\u00eda del 6s en el cuerpo del 5s. Y es que, en cuanto a dise\u00f1o, es exactamente igual al iPhone de 2013, manteniendo la construcci\u00f3n de metal y vidrio y la pantalla de 4 pulgadas. La \u00fanica novedad es que est\u00e1 disponible en el color \"rose gold\" que Apple impulsa desde el a\u00f1o pasado.</div><div>En cuanto a funcionamiento, el uso del chip A9 estrenado con el 6s hace que todo se mueva r\u00e1pido y de forma fluida. Las animaciones de iOS 9 se muestran sin demora y la performance en juegos demandantes como \"Warhammer 40.000: Freeblade\" y \"Grand Theft Auto: San Andreas\" muestra la capacidad t\u00e9cnica del tel\u00e9fono.</div><div>Un punto aparte merece la c\u00e1mara, que ocupa el mismo sensor de 12 megapixeles del iPhone 6s, incluyendo tambi\u00e9n la captura de video en resoluci\u00f3n 4K y de las \"live photos\", fotograf\u00edas que incluyen clips de audio y video tomados antes y despu\u00e9s de la imagen. La diferencia es que aqu\u00ed no est\u00e1 el sistema de reconocimiento de presi\u00f3n en la pantalla, 3D Touch, por lo que para reproducir una live photo se tiene que presionar la pantalla por un par de segundos.</div>", "newspaper": "Emol"},
{"content": "<div>SANTIAGO.- A pocos meses de <a href=\"http://www.emol.com/noticias/Espectaculos/2016/01/11/767797/Dia-triste-para-la-musica-mundial-a-los-69-anos-muere-el-legendario-David-Bowie.html\">la muerte del \u00edcono de la m\u00fasica</a> David Bowie, sale a la luz que el cantante ingl\u00e9s habr\u00eda tenido entre sus planeas retomar su rol en el regreso de la serie de David Lynch \"Twin Peaks\".</div><div>El int\u00e9rprete de \"Heroes\" har\u00eda un cameo en el regreso de la producci\u00f3n de culto con el papel del \"Agente Phillip Jeffries\", seg\u00fan indic\u00f3 el sitio NME. El m\u00fasico, en 1992, ya hab\u00eda interpretado a este personaje en la pel\u00edcula spin-off del programa \"Twin Peaks: Fire Walk With Me\".</div><div>La serie que muestra la investigaci\u00f3n de la misteriosa muerte de la joven \"Laura Palmer\" confirm\u00f3 su regreso para el a\u00f1o 2017 a trav\u00e9s de la cadena de TV Showtime. 217 actores ser\u00e1n parte del regreso de la producci\u00f3n, inclusive su protagonista Kyle MacLaughlin, quien volver\u00e1 a encarnar al agente del FBI \"Dale Cooper\". </div>", "newspaper": "Emol"},
{"content": "SANTIAGO.- El dram\u00e1tico inicio de \"Burn the witch\", canci\u00f3n con la que se inicia la nueva obra del quinteto de Oxford, tiene poco que ver con sus recientes \u00e1lbumes, particularmente(2007) y  (2011). Puede que sea poco factible, pero la extendida pausa entre ese disco y el actual, , puede que haya influenciado este set de once temas en los que se siente una suerte de retorno a viejas formas electr\u00f3nicas, particularmente a las de la \u00e9poca de  (2000\u2014 y a ciertos elementos presentes en  (2003)\u2014. Este recuento, sin embargo, no es uno lineal ni mucho menos un refrito; Radiohead, siempre fiel a su historia, deconstruye su propio material de descarte para elaborar todo un lenguaje nuevo que, paradojalmente, sigue siendo su propio discurso.<div>En ese sentido, <i>A Moon Shaped Pool</i> abarca a dos grandes grupos: al fan\u00e1tico casual que, tras el seminal <i>OK Computer</i> (e incluso m\u00e1s all\u00e1, con <i>The Bends</i>), sinti\u00f3 que la incipiente aparici\u00f3n de la electr\u00f3nica y la experimentaci\u00f3n en vez de las guitarras de Jonny Greenwood signific\u00f3 algo as\u00ed como el quiebre definitivo. Para ellos, es que hay temas en los que las guitarras regresan: \"Decks dark\" es uno de ellos. Otro, quiz\u00e1s m\u00e1s emparentado con esos aires de los noventas, es el que le sigue, \"Desert island disk\". En ambos, as\u00ed como en la mencionada \"Burn the witch\", es posible notar que lo que algunos denominaron como la \"dictadura de Yorke\" (en el sentido del dominante espacio que los elementos electr\u00f3nicos comenzaron a tener en las composiciones del grupo), deriv\u00f3 en una democracia o, por lo menos, en una suerte de concesi\u00f3n. Regresando al tema inicial de este trabajo, se notan claras las influencias de Greenwood y sus recientes afinidades con las bandas sonoras. De hecho, no es extra\u00f1o que Paul Thomas Anderson, con quien el guitarrista trabaj\u00f3 para el soundtrack de las pel\u00edculas \"Petr\u00f3leo Sangriento\" y \"The Master\", dirigiese el clip del segundo sencillo del \u00e1lbum, la emotiva y delicada \"Daydreaming\".</div><div>Esas muestras pueden ser definitorias para aquellos que, a casi dos d\u00e9cadas de haber dejado a Radiohead en el ba\u00fal de los recuerdos, lo puedan retomar sin sentirse a la deriva ni sobrepasados por los constantes retos que conlleva escuchar a los brit\u00e1nicos. Sin embargo, <i>A Moon Shaped Pool</i> tambi\u00e9n es un deleite para los fan\u00e1ticos de trivia. Por ejemplo, que el disco finalice con \"True love waits\"\u2014 una de las canciones que si bien nunca se grab\u00f3 en estudio s\u00ed era recurrente en el show en vivo de la banda (tanto, que aparece en el \u00e1lbum de descartes y temas sueltos en ese formato, <i>It might be wrong: Live recordings,</i> del a\u00f1o 2001)\u2014, es s\u00f3lo una muestra de c\u00f3mo el grupo busc\u00f3 en sus archivos composiciones que parec\u00edan ideas inacabadas y, ya sea por el paso del tiempo o por otras circunstancias, logr\u00f3 darles una forma definitiva. En esta composici\u00f3n en particular, se abandona la guitarra y se reemplaza por un piano, lo que le entrega singular belleza y el giro necesario.</div><div>Puede que este trabajo, el noveno en estudio de Yorke y compa\u00f1\u00eda, sea tambi\u00e9n el m\u00e1s emocional que haya hecho el grupo. Nigel Godrich, productor y camarada de siempre de Radiohead, revel\u00f3 hace poco en su cuenta de Twitter que durante las sesiones de este \u00e1lbum, su padre hab\u00eda fallecido. Asimismo, la separaci\u00f3n entre Thom Yorke y Rachel Owens tras  23 a\u00f1os juntos, puede que haya influido en la interesante dualidad que aparece en \"Desert island disk\" y \"Ful stop\"; mientras que la primera es una lenta y delicada canci\u00f3n, en la que el cantante dice que \"distintos tipos de amor/son posibles\", la que le sigue es una claustrof\u00f3bica y rockera (entendi\u00e9ndose en el contexto de Radiohead), en la que hay recriminaciones varias. \"De verdad, jodiste todo\", dice Yorke en este tema heredero del krautrock.</div><div>Pero es esta ambig\u00fcedad, a pesar de que se puedan encontrar ciertos t\u00f3picos, es lo que hace m\u00e1s interesante a este trabajo. \"Identikit\", por ejemplo, lanza un mensaje desolador aunque no es claro si es una especie de propaganda ecologista, algo que a los de Oxford siempre les ha interesado, por lo dem\u00e1s, o es otra cosa. Lo cierto es que, m\u00e1s all\u00e1 de la m\u00fasica, lo de Radiohead siempre ha invitado a lecturas mucho m\u00e1s aventuradas, aunque en ocasiones estas sean hechas desde la vereda del fanatismo. Lo cierto es que, a estas alturas, si existe algo constante en la discograf\u00eda del grupo ingl\u00e9s es eso: su predilecci\u00f3n por lo cr\u00edptico.</div>", "newspaper": "Emol"},
{"content": "SANTIAGO.- El d\u00f3lar complet\u00f3 su quinta alza consecutiva y cerr\u00f3 la semana con un importante avance semanal de $26,1.<div><div>Alexis Osses, gerente de estudios de xDirect, comenta que \"con la ruptura de $678 se dio un efecto alcista hasta peak de $688-$690, por lo que se espera ver un agotamiento, aunque siempre que el cobre no supere los US$2 la libra como piso\".</div><div><br></div><div>\"En caso que contin\u00fae la subida no debiera superar los $694-$700 que ser\u00eda nuestro techo con menor probabilidad de ocurrencia y s\u00f3lo se podr\u00eda dar con ca\u00eddas del cobre hacia los US$1,90-US$1,85 la libra durante mayo\", dijo el analista.</div></div>", "newspaper": "Emol"},
{"content": "<div>El presidente izquierdista de El Salvador se sum\u00f3 a la presi\u00f3n regional contra Brasil cuando dijo que no reconocer\u00eda al Gobierno interino y llam\u00f3 a su embajadora, agregando que hubo una \"manipulaci\u00f3n pol\u00edtica\" en la mayor econom\u00eda de Am\u00e9rica Latina.</div><div>En un comunicado, el Ministerio de Relaciones Exteriores de Brasil dijo que \"rechaza enf\u00e1ticamente\" que sus vecinos \"se permitan opinar y propagar falsedades sobre un proceso pol\u00edtico interno en Brasil\".</div><div>Maduro es uno de los l\u00edderes, incluyendo a la propia Rousseff, que han condenado su suspensi\u00f3n calific\u00e1ndola de un \"golpe\".</div>", "newspaper": "Emol"},
{"content": "<div>\"La operaci\u00f3n Sangaris ha terminado. Es la raz\u00f3n de mi visita\", declar\u00f3  el Mandatario en Bangui, la primera escala de una minigira africana que le llevar\u00e1 hoy a Nigeria, donde participar\u00e1 en una cumbre de seguridad centrada en la amenaza del grupo terrorista isl\u00e1mico Boko Haram.</div><div>Hollande felicit\u00f3 a Touad\u00e9ra por su triunfo en febrero en un proceso electoral -reconocido por sus adversarios-, y se mostr\u00f3 satisfecho por los resultados de la operaci\u00f3n Sangaris, que, afirm\u00f3, logr\u00f3 restablecer la seguridad despu\u00e9s de que la RC atravesara una situaci\u00f3n \"dram\u00e1tica\".</div><div>Por su parte, Touad\u00e9ra -que asumi\u00f3 el cargo despu\u00e9s de tres a\u00f1os de Gobierno de transici\u00f3n- agradeci\u00f3 a Francia el \"apoyo\" militar y financiero prestado desde que se desatara la crisis, que ha provocado miles de muertos y ha obligado a cientos de miles de personas a abandonar sus hogares.</div>", "newspaper": "Emol"},
{"content": "<div>LONDRES.- La primera versi\u00f3n de prueba de GATEway para su sistema de transporte p\u00fablico aut\u00f3nomo, ya cuenta con una <a href=\"https://www.gateway-project.org.uk/\">plataforma disponible para todos aquellos que quieran inscribirse en sus viajes</a> por Greenwich, en Londres (Inglaterra), lo hagan sin problemas. Las primeras rutas comenzar\u00e1n a operar dentro de este a\u00f1o.</div><div>\"El movimiento de veh\u00edculos automatizados probablemente es el cambio m\u00e1s significativo en transporte desde la transici\u00f3n de los carruajes con caballos a los autos motorizados!, se\u00f1al\u00f3 Nick Reed, director en TRL y l\u00edder t\u00e9cnico del proyecto GATEway, en un comunicado.</div>", "newspaper": "Emol"},
{"content": "<div>MOUNTAIN VIEW.- Google comenz\u00f3 su proceso de reclutamiento para los \"conductores\" de sus 100 nuevas minivan Pacifica. El veh\u00edculo que se encuentra en desarrollo por Fiat Chrysler ser\u00e1 la nueva l\u00ednea de veh\u00edculos aut\u00f3nomos del gigante de internet tras los modelos fabricados por Toyota.</div><div>Con una oferta a trav\u00e9s de <a href=\"https://www.hireart.com/jobs/cd40b8f8/apply\">HireArt</a>, Google ofrece 20 d\u00f3lares por hora a todos los conductores que quieran participar en su proceso de monitoreo a los autom\u00f3viles. Brian Torcellini, jefe de operaciones del programa de pruebas de veh\u00edculos aut\u00f3nomos de Google, le detall\u00f3 a <a href=\"http://www.azcentral.com/story/money/business/tech/2016/05/11/google-seeking-drivers-self-driving-cars-chandler/84237146/\">Arizona Republic</a> que \"los conductores de prueba juegan un rol muy importante en el desarrollo de nuestra tecnolog\u00eda de veh\u00edculos aut\u00f3nomos\".</div><div>\"Ellos le entregan a nuestro equipo de ingenieros informaci\u00f3n importante sobre el funcionamiento de nuestros autom\u00f3viles, tanto a nivel de conducci\u00f3n como en la interacci\u00f3n con los dem\u00e1s en el camino, adem\u00e1s de tomar el control del auto en caso de que sea necesario\", continu\u00f3 Torcellini.</div><div>En la oferta de trabajo, Google detalla que los \"conductores\" deber\u00e1n \"manejar\" durante 6 a 8 horas diarias, as\u00ed como entregar reportes diarios -escritos y verbales- a los ingenieros de la compa\u00f1\u00eda. Entre los requisitos de la selecci\u00f3n, todos los postulantes deber\u00e1n tener un registro de conducci\u00f3n sin infracciones.</div>", "newspaper": "Emol"},
{"content": "<div>El empresario se\u00f1al\u00f3 que \"estamos trabajando en ampliar nuestra l\u00ednea i\" presentada por la compa\u00f1\u00eda en 2009 y que busca desarrollar veh\u00edculos el\u00e9ctricos. En los planes iniciales se contemplaba la construcci\u00f3n de dos modelos, sin embargo esa iniciativa se ve extendida con el anuncio del iNext.</div><div>\"En unas pocas semanas, tendremos disponible un i3 con un 50% m\u00e1s de capacidad de bater\u00eda. En 2018, lanzaremos el BMW i8 Roadster. Veh\u00edculo que ser\u00e1 seguido en 2021 por el BMW iNext, nuestra nueva innovaci\u00f3n de conducci\u00f3n, con un sistema aut\u00f3nomo, conectividad digital, dise\u00f1os inteligentes, un nuevo modelo interior y una nueva generaci\u00f3n de movilidad el\u00e9ctrica\", detall\u00f3 Krueger.</div>", "newspaper": "Emol"},
{"content": "Recuerda que nuestros #ComentaristaEmol pueden complementar sus opiniones en nuestro sitio con fotos. Porque dicen que una imagen vale m\u00e1s que mil palabras, los invitamos a seguir siendo parte de la comunidad de noticias m\u00e1s grande de Chile. <div><br><h2>\u00bfC\u00f3mo participar?</h2><div>Es muy simple: <b>Sube una foto de tu lugar favorito de Chile. Y complementa esa imagen comentando a qu\u00e9 sitio corresponde.</b><br><br><h2>El premio...</h2><div>El ganador del <b>Sony Xperia Z5 Compact</b> no tendr\u00e1 nunca m\u00e1s que preguntarse qu\u00e9 puede hacer con su smartphone, sino que m\u00e1s puedes conseguir. El mejor smartphone compacto de Sony incluye todas las funciones de los modelos m\u00e1s grandes, pero con un tama\u00f1o pr\u00e1ctico para el d\u00eda a d\u00eda. Adem\u00e1s, est\u00e1 disponible en distintos colores que se adaptan al estilo de cada usuario. Sus innovaciones mantienen a raya las interrupciones y su dise\u00f1o de 4,6\" resulta ideal.<br><br><div>Cuenta con las mejores tecnolog\u00edas de c\u00e1mara de Sony en un smartphone compacto. El Xperia Z5 Compact est\u00e1 dise\u00f1ado con las mismas tecnolog\u00edas que las principales c\u00e1maras digitales de Sony. Tiene un enfoque autom\u00e1tico extremadamente r\u00e1pido y un zoom m\u00e1s n\u00edtido a la c\u00e1mara de smartphone de 23 megap\u00edxeles (y c\u00e1mara frontarl de 5mp para conseguir las mejores selfies) para disfrutar de fotos tambi\u00e9n m\u00e1s n\u00edtidas y claras que nunca.<br><br>La bater\u00eda del Xperia Z5 Compact te ofrece hasta dos d\u00edas de duraci\u00f3n con cada carga. Cuando necesites recargarlo, el Xperia Z5 Compact dispone de funciones de carga r\u00e1pida para disfrutar de horas de bater\u00eda con tan s\u00f3lo 10 minutos de carga.<br><br><h2>El sorteo</h2></div><div>El ganador de este incre\u00edble premio se elegir\u00e1 al azar entre quienes cumplan con el requisito establecido: subir una foto de un lugar de Chile explicando a qu\u00e9 sitio corresponde hasta el pr\u00f3ximo <b>martes 17 de mayo a las 12.00 horas.<br></b><br><b>\u00a1Mucha suerte!<br></b><br></div></div></div></div>", "newspaper": "Emol"},
{"content": "Generalmente la sexualidad est\u00e1 enfocada principalmente a los genitales, y nuestros encuentros \u00edntimos se direccionan hacia el pene y la vagina, teniendo relaciones centradas en el coito y olvid\u00e1ndonos del resto de nuestro cuerpo.\u00bfSab\u00edas que la piel es el \u00f3rgano sexual m\u00e1s grande de nuestro cuerpo, el cual cubre cada rinc\u00f3n de \u00e9ste y est\u00e1 repleto de terminaciones nerviosas, receptores sensoriales y muchas zonas er\u00f3genas, esperando ser descubiertas?En ella se alojan muchos sistemas corporales que est\u00e1n modulados por diferentes hormonas.La piel tiene receptores para los estr\u00f3genos y la progesterona, que son las hormonas sexuales femeninas, y andr\u00f3genos que son las masculinas, expresando las diferencias propias de los caracteres sexuales de cada sexo.Tiene gran representaci\u00f3n cerebral y es el \u00f3rgano de mayor importancia para el sentido del tacto. Es nuestra carta de presentaci\u00f3n al mundo, tiene la memoria escrita y visible de c\u00f3mo es nuestra vida. Como es un \u00f3rgano multic\u00e9ntrico y multisist\u00e9mico, muestra el estatus de salud de un individuo, y la relaci\u00f3n entre los factores biol\u00f3gicos y psicosexuales.Su caracter\u00edstica y textura revelan nuestra edad, nuestro estilo de vida, los niveles de estr\u00e9s, nuestra personalidad y las actitudes que adoptemos hacia la vida.\u00bfSer\u00edas capaz de reconocer a tu pareja sin verla? Cada individuo posee sus propias caracter\u00edsticas en cuanto al pH de la piel, olor o fragancia natural, textura, color, sabor. etc. Tenemos una memoria e identidad t\u00e1ctil, olfativa, gustativa, auditiva y visual.Te sugiero realizar el siguiente ejercicio para mejorar tu percepci\u00f3n, sensibilidad y aprender a conocer mejor a tu pareja. En una pieza calefaccionada y sin luz, p\u00f3nganse  un antifaz o v\u00e9ndense los ojos, s\u00e1quense la ropa, quedando s\u00f3lo con ropa interior.Primero uno de los miembros de la  pareja se acostar\u00e1 en una cama y el otro recorrer\u00e1 todo su cuerpo deslizando suavemente sus manos, sin incluir genitales, enfoc\u00e1ndose a descubrir la textura de la piel, las diferentes prominencias y el olor de \u00e9sta, sin hablar.\u00c9ste no es un masaje de relajaci\u00f3n ni er\u00f3tico, sino de propiocepci\u00f3n y reconocimiento del cuerpo del otro.La persona que est\u00e1 recibiendo las caricias solo debe concentrarse en sentir que le provoca ser acariciada/do en las distintas partes del cuerpo, sin ordenar ni guiar a su pareja. Despu\u00e9s de 15 minutos se cambian los roles.Al terminar el ejercicio, pueden conversar y compartir qu\u00e9 sinti\u00f3 cada uno, expresando cu\u00e1les fueron las zonas m\u00e1s sensibles y agradables al tacto.Esto lo puedes repetir unas tres veces, para incrementar tu propiocepci\u00f3n y aprender a percibir a tu pareja sin enfocarte s\u00f3lo en los genitales.An\u00edmate a seguir explorando y descubriendo que la sexualidad es mucho m\u00e1s que el coito y que el resto del cuerpo tiene un papel primordial en el erotismo, el placer y la comunicaci\u00f3n no verbal con tu pareja.Saludos,, directora de Centro Miintimidad (http://www.miintimidad.cl), kinesi\u00f3loga especialista en Rehabilitaci\u00f3n Pelviperineal y Sexualidad contacto@miintimidad.cl.", "newspaper": "Emol"},
{"content": "Las locas por las manos siempre queremos estar in con lo que viene. Te contamos que este a\u00f1o la tendencia son las u\u00f1as con un look natural, preferiblemente cortas -aunque no al ras- y con la punta redondeada, dejando atr\u00e1s las u\u00f1as cuadradas y las extensiones. En cuanto a colores van a destacar los metalizados, el rojo en todas sus tonalidades (desde el anaranjado al borgo\u00f1a), y los tonos nudes y tostados.Los dise\u00f1os de u\u00f1as que llevaremos en 2016 est\u00e1n \u00edntimamente ligados a las tendencias de pasarela.", "newspaper": "Emol"},
{"content": "<div>La filial estadounidense de la ONG Oxfam dio a conocer la informaci\u00f3n de que la \"vasta mayor\u00eda\" de los 250.000 trabajadores del sector son humillados, ignorados o amenazados con ser despedidos cuando piden permiso para ir al ba\u00f1o. <b>\u201cLuchan para lidiar con esta negativa a una necesidad humana b\u00e1sica. Ellos orinan y defecan mientras est\u00e1n parados en la l\u00ednea (de producci\u00f3n); ellos usan pa\u00f1ales para trabajar\"</b>, dice el informe divulgado ayer jueves.<br><br></div><div>Asimismo, Oxfam cita una encuesta a 266 trabajadores en Alabama conducida por el Centro Legal sobre Pobreza en el Sur, que encontr\u00f3 que \"cerca del 80% no era autorizado para ir al ba\u00f1o cuando lo necesitaba\". Y en otro estado, en Minnesota, <b>\u201cla encuesta revel\u00f3 que el 86% de los trabajadores entrevistados cont\u00f3 que hac\u00edan menos de dos pausas para ir al ba\u00f1o en una semana\"</b>, agreg\u00f3 Oxfam.<br><br></div><div>Por su parte, Sanderson Farms no quiso referirse al informe y Tyson Foods se\u00f1al\u00f3 que no existe evidencia para comprobar esos datos.<br><br>Mientras que Pilgrim Pride asegur\u00f3 que la informaci\u00f3n no corresponde a la pol\u00edtica de la empresa y ameritar\u00eda medidas disciplinarias de ser cierta; y Perdue Farms dijo que las \"an\u00e9cdotas reportadas no son consistentes\" con la forma de pensar de la compa\u00f1\u00eda.</div>", "newspaper": "Emol"},
{"content": "Esta semana apareci\u00f3 en la prensa un titular que me llam\u00f3 mucho la atenci\u00f3n: \"Yo nac\u00ed producto de una violaci\u00f3n\". No pude evitar detenerme a leer el art\u00edculo, no solo porque el titular me causaba curiosidad, sino que tambi\u00e9n por lo que la palabra violaci\u00f3n significaba para m\u00ed.Me detuve a leer la historia de Marta Aravena, una mujer admirable, de una nobleza y valent\u00eda incalculable, ya que abri\u00f3 las puertas de su intimidad para abogar por la vida, a pesar de tener que hablar de vivencias tan dolorosas.Muchas veces me han preguntado cu\u00e1l es la verdadera raz\u00f3n de mi anorexia, por qu\u00e9 ca\u00ed en esto, qu\u00e9 me llev\u00f3 a querer destruirme de esa manera. Siempre he contestado con la verdad: cada uno de los hechos que he relatado me llev\u00f3 a vivir y sobrevivir durante casi la mitad de mi vida con esta terrible enfermedad. Pero si bien he dicho algunas razones, he omitido y guardado en lo m\u00e1s profundo la m\u00e1s importante de todas.En estos momentos no tengo una c\u00e1mara al frente, ni un periodista pregunt\u00e1ndome de manera insistente ese por qu\u00e9, como sabiendo que algo dejaba de decir. Hoy soy solo yo y ese pedacito de verdad que he omitido, no por miedo ni por verg\u00fcenza, ya que esos sentimientos s\u00ed los tuve, pero quedaron atr\u00e1s hace a\u00f1os.No lo publiqu\u00e9 en mi libro \"La Dieta De la Muerte\", porque estaba en un juicio en el que se me imped\u00eda hablar de esta parte mi historia. Hoy ya no hay juicio ya no hay restricci\u00f3n, pero este pedacito de verdad sigue existiendo.Hoy contesto la pregunta: quise desaparecer todo lo que era porque fui violada y abusada por una persona que de coraz\u00f3n hoy perdono, y que espero sus d\u00edas hayan encontrado la luz, ya que nadie que comete un acto as\u00ed, puede estar actuando claramente.No fui capaz de cont\u00e1rselo a mis padres hasta que tuve 20 a\u00f1os. La verg\u00fcenza, el miedo, y hasta la cobard\u00eda y comodidad se apoderaron de m\u00ed. Porque era c\u00f3modo victimizarme, justificar de alguna manera mi autodestrucci\u00f3n en esto, convenci\u00e9ndome por a\u00f1os que ten\u00eda que desaparecer todo lo que era, muriendo de hambre, neg\u00e1ndome la vida y haciendo morir conmigo a toda mi familia.Hasta que un d\u00eda decid\u00ed que lo \u00fanico que ten\u00eda que morir era la v\u00edctima, la justificaci\u00f3n, la autodestrucci\u00f3n. Porque en mi vida solo hab\u00eda lugar para la valent\u00eda, para el amor, para vivir porque por m\u00e1s il\u00f3gico que suene, mientras los m\u00e9dicos diagnosticaban para m\u00ed la extremaunci\u00f3n, yo mir\u00e1ndome al espejo con solo 28 kilos de peso me diagnosticaba de la mano de Dios una nueva acta de nacimiento.Llegu\u00e9 a este mundo un 10 de septiembre de 1985 pero volv\u00ed a nacer casi 20 a\u00f1os despu\u00e9s un fr\u00edo d\u00eda de abril, que solo tra\u00eda sol para m\u00ed. Con una historia de violaci\u00f3n y anorexia, que decid\u00ed llevar con orgullo y sin verg\u00fcenza, ya que de lo contrario yo misma seguir\u00eda valid\u00e1ndola. Yo fui la que perdur\u00e9 esa violaci\u00f3n. La anorexia me viol\u00f3 y abus\u00f3 much\u00edsimo m\u00e1s que la misma violaci\u00f3n que sufr\u00ed. Pero no vine a este mundo a ser v\u00edctima de la anorexia ni de una violaci\u00f3n, ni menos testigo y c\u00f3mplice de mi autodestrucci\u00f3n. Vine a hacer cambios, a hacer que las cosas pasen, no a dejar que la vida me pase. La anorexia ya no me viola m\u00e1s. La v\u00edctima se enterr\u00f3, ya recibi\u00f3 la extremaunci\u00f3n. A m\u00ed me bautizaron nuevamente con todo el coraz\u00f3n, hice la primera comuni\u00f3n con mi libro y la fundaci\u00f3n. Hoy lucho contra la anorexia y la bulimia, y me preparo para mi confirmaci\u00f3n.Saludos,, Fundadora & Directora Fundaci\u00f3n \"Pesa Tu Vida\" (www.pesatuvida.cl; Facebook: Pesa Tu Vida; Twitter: @PesaTuVida/@D_FUENTESE; Instagram: Pesa Tu Vida/Denisse.fuentes.e); autora de \"La Dieta de la Muerte\"; Joven L\u00edder 2015; Diplomada Internacional en Coaching Neuroling\u00fc\u00edstico.", "newspaper": "Emol"},
{"content": "<div>TOKIO.- Corea del Norte calific\u00f3 hoy como \"el colmo de la hipocres\u00eda\" la pr\u00f3xima visita del Presidente estadounidense Barack Obama a la ciudad japonesa de Hiroshima, donde Estados Unidos lanz\u00f3 en 1945 la bomba at\u00f3mica.</div><div>En la edici\u00f3n de hoy del peri\u00f3dico Rodong Sinmun, el diario oficial del Partido de los Trabajadores de Corea del Norte, el r\u00e9gimen de Kim Jong-un asegur\u00f3 que Estados Unidos es un \"criminal nuclear\" y que esa es su \"verdadera naturaleza\", inform\u00f3 la agencia japonesa Kyodo.</div><div>El art\u00edculo de Rodong Sinmun citado por Kyodo tambi\u00e9n denuncia que Washington \"amenaza\" a Pyongyang con su arsenal at\u00f3mico para conseguir, parad\u00f3jicamente, el desarme nuclear del r\u00e9gimen de Kim.</div>", "newspaper": "Emol"},
{"content": "Muchas veces he hablado de las energ\u00edas en nuestros alimentos, y en esta ocasi\u00f3n me gustar\u00eda detenerme en las vibraciones y sinton\u00edas de \u00e9stos, poniendo como principal puente la m\u00fasica.Recuerdo a mis abuelos cocinando los domingos con tangos y cuecas. Atento al ritmo, mi tata bat\u00eda su inolvidable mayonesa con ajo con un tenedor, logrando una emulsi\u00f3n perfecta que atravesaba imbatible las distintas horas del d\u00eda y sus temperaturas.No recuerdo jam\u00e1s un almuerzo con mal sabor, en todo el sentido de la palabra. Junto a sus ricos platos caseros, nunca he olvidado lo conversados que eran los encuentros familiares, lo que requiere estar en una buena sinton\u00eda.Escuchar m\u00fasica favorece la producci\u00f3n de dopamina, que es un neurotransmisor clave en la sensaci\u00f3n del placer, al igual que la comida, el sexo, etc. Las melod\u00edas que nos agradan permiten una comunicaci\u00f3n entre \"emoci\u00f3n\" y \"l\u00f3gica\" en el cerebro que debemos aprovechar.La m\u00fasica provoca en nuestro organismo y alimentos un movimiento interno que todo cuerpo posee, el del electr\u00f3n alrededor del \u00e1tomo, lo que produce un campo electromagn\u00e9tico que rodea a nuestros cuerpos y, por supuesto, los de las cosas que estemos preparando para comer. Algunas personas llaman a este fen\u00f3meno  \"aura\".A esto, solo me queda agregar que elijan su m\u00fasica preferida, acomp\u00e1\u00f1enla de un buen vino y\u2026. \u00a1suban el volumen!A continuaci\u00f3n, les presento tres recetas de Caffe Armani, que est\u00e1n dise\u00f1adas con muy buena sinton\u00eda para estos d\u00edas fr\u00edos de oto\u00f1o-invierno.Un abrazo,, chef de Caffe Armani (@joseantoniomenares).", "newspaper": "Emol"},
{"content": "SANTIAGO.- Pese a que hab\u00eda logrado claras victorias en las rondas anteriores, Juan Carlos S\u00e1ez (416\u00b0 en el ranking ATP) no pudo seguir avanzando en el Futuro 6 de Argentina, que se disputa en Villa del Dique. ", "newspaper": "Emol"},
{"content": "<div>El \"tanque\" no tuvo mayores inconvenientes a la hora de derrotar al checo Michal Konecny (297\u00b0), pues s\u00f3lo le bastaron 46 minutos para imponerse por parciales de 6-2 y 6-1. </div>", "newspaper": "Emol"},
{"content": "SANTIAGO.- Charles Mariano Ar\u00e1nguiz se demor\u00f3 s\u00f3lo un mes en demostrar toda su calidad en el Bayer Leverkusen. Y hoy di\u00f3 una nueva pincelada.El volante chileno marc\u00f3 un golazo en el triunfo 3-2 del conjunto de las aspirinas sobre el Ingolstadt, en duelo correspondiente a la \u00faltima fecha de la Bundesliga.Se jugaba el minuto 32 y el formado en Cobreloa recibe una magn\u00edfica habilitaci\u00f3nd e Brandt. Se abre por la izquierda del \u00e1rea y con exquisita definici\u00f3n puso el 1-1 transitorio. Esta es su segunda diana consecutiva, recordando que el pasado s\u00e1bado tambi\u00e9n marc\u00f3 en la derrota ante el Borussia M\u00f6nchengladbach.La cuenta la abri\u00f3 para el Ingolstadt Mathew Leckie, y luego vino la remontada del Leverkusen con el tanto de Ar\u00e1nguiz, m\u00e1s los de Kamp y Bellarabai. El \u00faltimo descuento para los locales fue obra de Hartman.Gran cierre de temporada para el conjunto rojinegro que termin\u00f3 en el tercer lugar de la Bundesliga con 60 puntos, y asegurando la clasificaci\u00f3n a la fase grupal de la Champions League 2016-2017.Ahora Ar\u00e1nguiz se prepara para viajar a Chile y sumarse a los trabajos de Juan Antonio Pizzi de cara a la Copa Am\u00e9rica Centenario.Adem\u00e1s, el Bayern Munich, con Arturo Vidal todo el partido, festej\u00f3 su nuevo t\u00edtulo en la liga alemana con una c\u00f3moda victoria por 3-1 sobre el descendido Hannover 96 de Miiko Albornoz.Este lance sirvi\u00f3 tambi\u00e9n para comenzar a despedir al t\u00e9cnico Josep Guardiola, quien dirigi\u00f3 su pen\u00faltimo partido antes de emigrar al Manchester City.", "newspaper": "Emol"},
{"content": "SANTIAGO.- Con la chance clara y directa de ingresar a la fase previa de la Champions League este domingo el t\u00e9cnico chileno Manuel Pellegrini vivir\u00e1 su \u00faltimo duelo al mando del Manchester City.A partir de las 10:00 horas de Chile, el conjunto del \"Ingeniero\" visita al Swansea en Gales, en un encuentro que estar\u00e1 marcado por la emotividad de la situaci\u00f3n del chileno.El \"Ingeniero\" podr\u00eda despedirse abrochando otro logro a sus tres a\u00f1os en Manchester si es que su equipo logra al menos empatar con los galeses.Y que en caso de empatar en puntaje con el United, igual se mantendr\u00e1 en el cuarto lugar al ostentar una considerable mejor diferencia de gol.Cabe destacar que el DT nacional le dejar\u00e1 su lugar al espa\u00f1ol Josep Guardiola, quien arribar\u00e1 al elenco en agosto, pero cuya llegada se anunci\u00f3 en enero, mientras el conjunto de Pellegrini a\u00fan ten\u00eda chances de pelear por el t\u00edtulo de la Premier.", "newspaper": "Emol"},
{"content": "SANTIAGO.- Fue un partidazo. Novak Djokovic se impuso en dos batallados sets a Rafael Nadal y se inscribi\u00f3 en las semifinales del Masters de Roma.El serbio, n\u00famero 1 del mundo, se impuso por 7-5 y 7-6(4) al 5 de la ATP en 2 horas y 25 minutos de juego en una lucha digna de haberse disputado en el Foro It\u00e1lico de la capital italiana.Puede que Nadal ya no est\u00e9 en los tres primeros lugares del mundo, pero su nivel y espectacular juego en arcilla es admirable. No dio pelota por perdida y oblig\u00f3 a \"Nole\" a sacar lo mejor de su repertorio.S\u00f3lo basta con ver el notable punto con el que Djokovic gan\u00f3 el primer set para darse cuenta de la exhibici\u00f3n que estos dos \"gladiadores\" dieron en Italia.La mayor solvencia en sus tiros y efectividad le permitieron al serbio a instalarse en la ronda de los cuatro mejores del certamen.Ahora espera por el rival del duelo entre el japon\u00e9s Kei Nishikori y el austr\u00edaco Dominic Thiem.Mientras que la otra semifinal ser\u00e1 la que animar\u00e1n Andy Murray y el franc\u00e9s Lucas Poulle, quien se vio beneficiado con la no presentaci\u00f3n del argentino Juan M\u00f3naco.", "newspaper": "Emol"},
{"content": "SANTIAGO.- Jorge Sampaoli se est\u00e1 dejando querer. El ex t\u00e9cnico de la selecci\u00f3n chilena ya tiene sobre la mesa las ofertas de la Lazio y el Espanyol, pero no est\u00e1 conforme.Tanto as\u00ed que avis\u00f3 que est\u00e1 \"de gira por Europa\" y que ahora ir\u00e1 a Inglaterra para seguir manejando otras alternativas para dirigir la pr\u00f3xima temporada.Pero lo del equipo romano es hasta el momento lo m\u00e1s concreto. \"Existen grandes posibilidades, ya que Lazio es un gran club. dicho esto, tambi\u00e9n hay un mont\u00f3n de temas para discutir\", se\u00f1al\u00f3 a los medios italianos.Y claro que tiene exigencias. En primer lugar est\u00e1n les econ\u00f3micas. Pide 3 millones de d\u00f3lares por cada una de las dos temporadas que est\u00e1n discutiendo. Sin embargo los celestes \"s\u00f3lo\" le ofrecen 2.En cuanto a contrataciones tambi\u00e9n puso sus condiciones. Y no ser\u00edan cualquiera, sino que dos volantes chilenos, a quienes dirigi\u00f3 en la \"Roja\".El portal Cittaceleste, que sigue el d\u00eda a d\u00eda de la Lazio, inform\u00f3 que el casildense \"exigi\u00f3\" la contrataci\u00f3n de Gary Medel. Esto porque el argentino Lucas Biglia est\u00e1 muy cerca de emigrar y quiere al \"Pitbull\" es ese lugar,.Y el otro es Mat\u00edas Fern\u00e1ndez. Pese a que en su paso por la selecci\u00f3n no le dio la titularidad indiscutida, s\u00ed confiar\u00eda en el talentoso mediocampista que hoy milita en la Fiorentina.", "newspaper": "Emol"},
{"content": "<div>LOS ANGELES.- Una m\u00edtica guitarra de Prince de color amarillo, apodada \"nube amarilla\", ser\u00e1 ofrecida en una subasta en Los Angeles por 30.000 d\u00f3lares a fines de junio, anunci\u00f3 este viernes una casa de remates estadounidense.</div><div>\"Una mirada y no dudar\u00e1s por un instante de que se trata de la guitarra de Prince\", destac\u00f3 en un comunicado Garry Shrum, director de recuerdos musicales de la casa de remates Heritage Auctions, con sede en Texas.</div><div>\"Esta pieza es tan \u00fanica como el piano de Beethoven o el saxof\u00f3n de John Coltrane\", agreg\u00f3 Shrum.</div>", "newspaper": "Emol"},
{"content": "<div>El artista de Hollywood present\u00f3 un proyecto ante el Ayuntamiento de Westminster para erigir The Wellington Hotel, un establecimiento \"boutique\" con 83 habitaciones que contar\u00e1 con un spa, dos restaurantes y un gran jard\u00edn.</div><div>La constructora Capco Properties, con la que el estadounidense colabora en este proyecto, afirm\u00f3 en un comunicado que su idea es mantener las fachadas hist\u00f3ricas de los edificios a fin de \"honrar\" la esencia del caracter\u00edstico patrimonio de esa zona.</div><div>La capital brit\u00e1nica \"es una de las ciudades m\u00e1s excitantes y cosmopolitas del mundo. Es natural que hagamos un hotel que represente todo eso en el centro de esa ciudad, en Covent Garden\", afirm\u00f3 De Niro en el comunicado de la compa\u00f1\u00eda.</div>", "newspaper": "Emol"},
{"content": "SANTIAGO.- Las compa\u00f1\u00edas Warner Bros. y Legendary se encuentran en b\u00fasqueda de un nuevo director para la segunda entrega de \"Godzilla\", luego que Gareth Edwards abandonara el cargo.<div><div><br></div><div>Seg\u00fan report\u00f3 el sitio de espect\u00e1culos Deadline, la salida del realizador habr\u00eda sido \"amistosa\".</div><div><br></div><div>Los motivos detr\u00e1s de la decisi\u00f3n de Edwards estar\u00edan relacionados con los otros proyectos que \u00e9l tiene, como la direcci\u00f3n del <a href=\"http://www.emol.com/noticias/Espectaculos/2016/04/07/796812/Lanzan-el-primer-trailer-del-spinoff-de-Star-Wars.html\">esperado spin-off de Star Wars \"Rogue One\"</a>.</div><div><br></div><div>El brit\u00e1nico tambi\u00e9n estuvo a cargo de primera parte de \"Godzilla\" (2014). El filme r\u00e1pidamente se transform\u00f3 en un \u00e9xito de taquilla, por lo que bast\u00f3 que estuviera un fin de semana en cartelera para que se confirmara la secuela. </div><div><br></div><div>Por el momento se desconoce qui\u00e9n dirigir\u00e1 esta segunda parte, la cual tiene su estreno programado para el pr\u00f3ximo 22 de marzo de 2019.</div></div>", "newspaper": "Emol"},
{"content": " ", "newspaper": "Emol"},
{"content": "<div>SANTIAGO.- Una positiva recepci\u00f3n de parte de la cr\u00edtica especializada en el Festival de Cannes tuvo la presentaci\u00f3n de \"Neruda\", la nueva cinta del realizador nacional Pablo Larra\u00edn junto a Gael Garc\u00eda Bernal y Luis Gnecco, quienes trabajaron juntos en \"No\" hace cuatro a\u00f1os.</div><div>El sitio <b>Variety </b>asegura que el filme \"representa lo mejor del director, con un trabajo inteligente y hermoso, adem\u00e1s de poderoso\". Asimismo, destaca las actuaciones de Gnecco y Garc\u00eda Bernal, llev\u00e1ndose la mayor\u00eda de los elogios la interpretaci\u00f3n del mexicano como el ficticio polic\u00eda \"\u00d3scar Peluchonneau\". \"El actor simplemente brilla, demostrando una vez m\u00e1s a s\u00ed mismo que es uno de los actores m\u00e1s inteligentes de todos\", a\u00f1adi\u00f3 la cr\u00edtica.</div><div><b>The Playlist,</b> por otra parte, catalog\u00f3 el filme de \"brillante\" y \"bizarro\". \"Quiz\u00e1s al final sabr\u00e1s un poco m\u00e1s sobre la figura hist\u00f3rica de Pablo Neruda, pero s\u00ed sabr\u00e1s mucho acerca de la l\u00fadica, valiosa y experimental mente de Pablo Larra\u00edn, el lugar m\u00e1s extraordinario para pasar un par de horas\", se\u00f1al\u00f3 el medio. </div><div>La producci\u00f3n est\u00e1 ambientada en 1948, cuando en medio de la Guerra Fr\u00eda se inicia una persecuci\u00f3n pol\u00edtica al poeta cuando \u00e9ste acusa al Gobierno del Presidente Gabriel Gonz\u00e1lez Videla (Alfredo Castro) de traicionar al partido comunista. Convertido en fugitivo\u2014 y acompa\u00f1ado por su esposa, Delia del Carril (la argentina Mercedes Mor\u00e1n)\u2014 , Neftal\u00ed Reyes escribe su \"Canto General\", mientras es buscado fren\u00e9ticamente por el detective \u00d3scar Peluchonneau (Gabriel Garc\u00eda Bernal). La clandestinidad es utilizada por el poeta como un mecanismo para reinventarse, ser aclamado y convertirse en un s\u00edmbolo. A ello contribuyen los intelectuales europeos que piden su libertad (bajo la batuta de Pablo Picasso).</div><div><b>The Hollywood Reporter</b>, en tanto, elogi\u00f3 los aspectos t\u00e9cnicos generales, como la fotograf\u00eda y el dise\u00f1o de producci\u00f3n. \"La cinta se ve espl\u00e9ndida\". Y tambi\u00e9n destac\u00f3 la figura del realizador nacional: \"Esto deber\u00eda asegurar la expansi\u00f3n internacional de Larra\u00edn como uno de los m\u00e1s distinguidos directores latinoamericanos que han emergido en la \u00faltima d\u00e9cada\". </div><div>El cineasta, que se encuentra en la costa francesa, convers\u00f3 con Emol y manifest\u00f3 su impresi\u00f3n luego de la buena acogida que tuvo la pel\u00edcula durante su proyecci\u00f3n esta ma\u00f1ana ante la prensa. \"Estoy contento, muy contento la verdad. Estoy sorprendido por una recepci\u00f3n tan un\u00e1nime. Es bonito porque este el trabajo de mucha gente, de  t\u00e9cnicos de cinco pa\u00edses, de artistas de todos lados. Creo que es una pel\u00edcula que est\u00e1 muy bien armada\", asegur\u00f3 el director.<br><br>El tambi\u00e9n realizador de \"Post Mortem\" y \"Tony Manero\" destac\u00f3 el gui\u00f3n de Guillermo Calder\u00f3n, con qui\u00e9n trabaj\u00f3 previamente en \"El Club\" (2015). \"Tuvo la capacidad literaria, narrativa y po\u00e9tica de hacer hablar a Neruda\", explica.</div><div>Larra\u00edn gan\u00f3 la Quincena de los Realizadores en el a\u00f1o 2012 con \"No\". En aquel periodo la cinta fue ovacionada y sent\u00f3 las bases del \u00e9xito que logr\u00f3 posteriormente con su debut internacional, y que culmin\u00f3 con una nominacion a los premios Oscar en la categor\u00eda Mejor Pel\u00edcula Extranjera. <br><br>Aunque es precipitado especular que Larra\u00edn sea nominado con este nuevo filme a los premios de La Academia, s\u00ed se puede confirmar que este paso por Cannes le abrir\u00e1 a\u00fan m\u00e1s las puertas en el mercado mundial. Y eso, indudablemente, podr\u00eda sumarle puntos a la hora de ser evaluado por el comit\u00e9 seleccionador de los Oscar. Larra\u00edn cuenta que ya cerr\u00f3 acuerdo de distribuci\u00f3n con varios pa\u00edses, y est\u00e1 en conversaciones que podr\u00edan llegar a buen puerto en los pr\u00f3ximos d\u00edas. </div><div>\"La verdad que hay inter\u00e9s en todo el mundo por tener la pel\u00edcula, as\u00ed que va a ser distribuida con seguridad a lo menos en 40 o 50 pa\u00edses y eso es siempre maravilloso, porque lo que m\u00e1s queremos es que las pel\u00edculas se vean\", sostuvo.</div>", "newspaper": "Emol"},
{"content": "SANTIAGO.- Ya m\u00e1s alejada de la pol\u00e9mica, la actriz trasandina Eugenia \"China\" Su\u00e1rez (\"Casi \u00c1ngeles\") se encuentra inmersa en la promoci\u00f3n de la pel\u00edcula \"El hilo rojo\", producci\u00f3n en la cual conoci\u00f3 a Benjam\u00edn Vicu\u00f1a (\"Pr\u00f3fugos\"), su actual pareja. A ra\u00edz de esto, la argentina no quiso ahondar en el esc\u00e1ndalo medi\u00e1tico al que se expuso, pero s\u00ed se refiri\u00f3 al romance que tiene con el actor.<div>\"Es un tema que ya pas\u00f3 hace seis meses. No soy de hablar del pasado\", dijo la bonaerense en entrevista con la revista Cosas. \"No es algo en particular de lo que me interese hablar porque ya pas\u00f3 hace alg\u00fan tiempo. Pero s\u00ed, me sent\u00ed muy expuesta y no estoy acostumbrada\", agreg\u00f3.</div><div>La actriz fue protagonista de una pol\u00e9mica que la involucraba con Benjam\u00edn Vicu\u00f1a y la madre de sus hijos, Carolina Ardohain \"Pampita\". Esta \u00falima <a href=\"http://www.emol.com/noticias/Espectaculos/2015/12/13/763589/Carolina-Ardohain-confirma-nueva-relacion-amorosa-de-Benjamin-Vicuna.html\">habr\u00eda encontrado a su pareja de ese entonces junto a Su\u00e1rez</a> en un <i>motorhome</i> durante un receso de las grabaciones de \"El hilo rojo\".  </div><div>La trasandina no habl\u00f3 directamente sobre episodio y aclar\u00f3 que no pod\u00eda tomar responsabilidad en el asunto.\"No me puedo hacer cargo de lo que se dice. Hoy, yo miro para adelante\", sostuvo. </div><div>Aunque tampoco quiso referirse en profundidad sobre \"Pampita\", asegurando que no quer\u00eda hablar de ella, s\u00ed fue capaz de decir que \"e desea lo mejor\" a la modelo.</div><div>Para lo que s\u00ed tuvo palabras fue para Benjam\u00edn Vicu\u00f1a. Asegur\u00f3 que lo que le gusta del actor de 37 a\u00f1os era \"su simpleza, su talento y que es una gran persona.\" \"Es un gran partner, un hombre derecho, y eso me da mucho orgullo\", indic\u00f3 Su\u00e1rez. </div><div>\"Creo que con Benjam\u00edn nos llevamos bien. Igual somos muy distintos, yo soy m\u00e1s espont\u00e1nea y \u00e9l es m\u00e1s sereno\u2026 Yo soy m\u00e1s \u201cleche hervida\u201d como decimos en Argentina, jajaja, pero nos complementamos muy bien. Benjam\u00edn ocupa un lugar muy importante en mi vida\", asegur\u00f3 la tambi\u00e9n cantante a la revista. </div><div>\"China\" Su\u00e1rez dej\u00f3 claro que no es una mujer celosa y afirm\u00f3, de manera particular, que le encanta que \"Benjam\u00edn sea deseado por las mujeres\". \"Soy libre, soy fiel y me gustan las relaciones, pero me gusta que cada uno mantenga sus personalidades y sus grupos de amigos. En esta relaci\u00f3n se ha dado m\u00e1s eso, ya estoy m\u00e1s grande y s\u00e9 lo que quiero. Cuando era m\u00e1s joven, ced\u00eda m\u00e1s; ahora he aprendido\", manifest\u00f3. </div><div>\"El hilo rojo\", pel\u00edcula protagonizada por Su\u00e1rez y Vicu\u00f1a se estrena en las salas nacionales el pr\u00f3ximo jueves 26 de mayo. </div>", "newspaper": "Emol"},
{"content": "<div><a href=\"http://www.revistaviernes.cl/\">REVISTA VIERNES LA SEGUNDA</a><br><br></div><div>El pisco es el valor patrio que tenemos. Uno tiene que fomentar su consumo m\u00e1s all\u00e1 de la piscola y el pisco sour. Hay que tratar de ocupar el ingrediente nacional. Hoy todos los chefs se vanaglorian de los productos locales, lo mismo hago yo en el bar. Macero piscos con canela, con rica rica, con romero. Y me importa tambi\u00e9n rescatar tragos antiguos: en el Rubaiyat encargo un enguindado del sur, los licores Don Rufino de Ovalle y hago mistelas de chirimoya como tragos de cortes\u00eda. <br><br><b>Fuiste a perfeccionarte unos meses al Basque Culinary Center. \u00bfQu\u00e9 aprendiste?</b><br><br>Lee la entrevista completa en <a href=\"http://impresa.lasegunda.com/2016/05/13/V/fullpage#slider-18\">revista Viernes</a>.</div>", "newspaper": "Emol"},
{"content": " ", "newspaper": "Emol"},
{"content": "<div>SANTIAGO.- \"La FEUC critica los recursos entregados por la gratuidad y despu\u00e9s pierden 60 millones en un par de carretes. Les deber\u00eda dar verg\u00fcenza\". Con este incendiario tweet el ex presidente de la Federaci\u00f3n de Estudiantes de la U. Cat\u00f3lica, el gremialista Ricardo Sande, alert\u00f3 de una situaci\u00f3n que estall\u00f3 ayer en el consejo FEUC.</div><div>Seg\u00fan indic\u00f3 Sande a <b>Emol</b>, la actual FEUC \u2013del movimiento \"Crecer\", de izquierda\u2013 gast\u00f3 unos $60 millones en financiar las celebraciones por la semana novata de este a\u00f1o en la U. Cat\u00f3lica, que incluy\u00f3, entre otros panoramas, un concierto en el Parque Padre Hurtado y un paseo a un centro recreacional en las afueras de Santiago.     </div><div>A su juicio, gastar esa cifra en una fiesta es una \u201cirresponsabilidad\u201d y una \"incoherencia\" de parte de la federaci\u00f3n universitaria. \"Es s\u00faper inconsecuente andar exigi\u00e9ndole m\u00e1s plata al Estado para financiar la gratuidad, pero al mismo tiempo gastarse tal cantidad de plata en fiestas\", sostuvo Sande, quien remarc\u00f3 que \u00e9stos \"no son s\u00f3lo fondos de la FEUC, sino de todos los estudiantes\".</div><div>\"Est\u00e1 bien que se hagan ese tipo de actividades, es parte de la vida universitaria, pero esperamos que quienes administran los recursos de sus compa\u00f1eros lo hagan de forma responsable\", subray\u00f3.</div><div>Al gasto de ese dinero, se suma que \u2013seg\u00fan indic\u00f3 Sande\u2013 la actual federaci\u00f3n se ha negado \"por principios\" a recibir algunos auspicios que antes ayudaban a incrementar el presupuesto de la FEUC.</div>", "newspaper": "Emol"},
{"content": "<div>La campa\u00f1a publicitaria se llama Er\u00f3tica y en sus fotograf\u00edas usa el hashtag \"Me muestro en #miscalvins\". Esto gener\u00f3 una ola de repudio y reproches en las redes sociales y en los medios.</div><div>\"Calvin Klein hace publicidad para pervertidos\", titul\u00f3 el diario \"The New York Post\".</div><div>\"ClavinKlein, su aviso sexualiza a muchachas j\u00f3venes. #NoLoCompramos\", escribi\u00f3 el usuario Miss Representation en Twitter, de la organizaci\u00f3n Representation Project, que trabaja para combatir estereotipos y la injusticia social.</div><div>El Centro Nacional sobre Explotaci\u00f3n Sexual lanz\u00f3 una recolecci\u00f3n de firmas con un llamado a la casa de dise\u00f1o de moda a \"dejar de normalizar e idealizar el acoso sexual\".</div><div><b><a href=\"https://www.instagram.com/calvinklein/\">La campa\u00f1a se encuentra en el instagram de la marca</a>.</b></div>", "newspaper": "Emol"},
{"content": "\r\r\r\r", "newspaper": "Emol"},
{"content": "SANTIAGO.- Luego que ayer se conociera que la Federaci\u00f3n de Estudiantes de la Universidad Cat\u00f3lica tuvo p\u00e9rdidas de $60 millones tras la realizaci\u00f3n de una fiesta por la Semana Novata, hoy se comunic\u00f3 que el encargado de finanzas de la federaci\u00f3n fue removido. <div>En un <a href=\"http://www.feuc.cl/comunicado-sobre-estado-presupuestaria-feuc/\">comunicado</a> subido a la p\u00e1gina web de la Feuc se informa que \u201ca ra\u00edz de todo lo ocurrido, tomamos la decisi\u00f3n de cambiar al encargado de finanzas de la Federaci\u00f3n, por lo que Sebasti\u00e1n Gonz\u00e1lez, secretario ejecutivo de la FEUC, ser\u00e1 reemplazado por Luciano Santander, secretario general de la Federaci\u00f3n\u201d. </div>", "newspaper": "Emol"},
{"content": "\"Nosotros asumimos que realizamos ciertos gastos durante la semana novata, gastos que son elevados y gastos que no son justificables ni razonables, y eso hay que asumirlo como un error\", aclar\u00f3 a  el l\u00edder de la organizaci\u00f3n estudiantil.<div>SANTIAGO.- El presidente de la Federaci\u00f3n de Estudiantes de la Universidad Cat\u00f3lica (FEUC), Daniel Gedda, asumi\u00f3 que fue un error el <a href=\"http://www.emol.com/noticias/Nacional/2016/05/05/801367/Acusan-a-la-FEUC-de-gastar-60-millones-en-carretes-de-la-semana-novata.html\"><b>gasto de $60 millones en la realizaci\u00f3n de la semana novata</b></a>.</div><div>El estudiante de derecho explic\u00f3 que \"nosotros hacemos una autocr\u00edtica, debido a que ac\u00e1 el gran problema fue que quisimos hacer un tipo de formato de semana universitaria que acarrea costos muy altos, y nos falt\u00f3 efectivamente pensar o hacer una reflexi\u00f3n mayor de c\u00f3mo quer\u00edamos hacer esta situaci\u00f3n y simplemente lo llevamos adelante\".</div><div>Respecto al cuestionamiento realizado por el ex presidente de la FEUC, Ricardo Sande, quien manifest\u00f3 que \"es s\u00faper inconsecuente andar exigi\u00e9ndole m\u00e1s plata al Estado para financiar la gratuidad, pero al mismo tiempo gastarse tal cantidad de plata en fiestas\", Gedda le pidi\u00f3 \"abandonar el circo pol\u00edtico\".</div><div>\"Hoy d\u00eda lo que estamos haciendo es no plantear una falsa dicotom\u00eda (...) nuestro compromiso con nuestro programa, con la reformas estructurales, con el movimiento estudiantil no es algo que se ponga en duda, en cuesti\u00f3n, por este suceso en particular\", afirm\u00f3.</div><div>A\u00f1adi\u00f3 que \"hay que entender que la realizaci\u00f3n de este evento de ninguna manera va a mermar nuestra iniciativa y nuestro impulso para resolver las otras \u00e1reas estructurales fundamentales que nos importan para las transformaciones de nuestro pa\u00eds\".</div><div>Por \u00faltimo. Gedda confirm\u00f3 que una comisi\u00f3n estudiantil, integrada por representantes y no representantes electos por el consejo de la federaci\u00f3n, indagar\u00e1 el tema, mientras que asegur\u00f3 que la Universidad Cat\u00f3lica, resguardando que el dinero haya sido gastado conforme a la legalidad, \"est\u00e1 totalmente conforme con c\u00f3mo se gast\u00f3\".</div>", "newspaper": "Emol"},
{"content": "<div>Para Bellolio, \"hay pocas escuelas p\u00fablicas que tienen alta calidad, alto prestigio y alta demanda como el Instituto Nacional y nosotros creemos que en vez de terminar con estos establecimientos, lo que tenemos que hacer es multiplicarlos y fortalecerlos. Ojal\u00e1 hubiera un Instituto Nacional en cada comuna del pa\u00eds\".</div><div>En la misma l\u00ednea, Auth afirm\u00f3 que \"en lugar de coartar la necesidad de que los mejores tengan la posibilidad de constituirse en dirigentes del pa\u00eds, tenemos que extender los liceos con grandes exigencias, con formaci\u00f3n integral. Hay quienes dicen que este colegio tiene buenos resultados porque llegan buenos alumnos. Eso es desconocer el esfuerzo gigantesco que hace este liceo por ir m\u00e1s all\u00e1 de la formaci\u00f3n escolar, para formar hombres que aporten a la evoluci\u00f3n pol\u00edtica, econ\u00f3mica y social de Chile\".</div><div>A su turno, P\u00e9rez, ex alumno del establecimiento, coment\u00f3 que \"hemos venido a darle apoyo al rector del Instituto Nacional, buque insignia de la educaci\u00f3n p\u00fablica. Pensamos transversalmente que es un error lo que se est\u00e1 cometiendo con un proyecto que no tiene nada que ver con el compromiso que exist\u00eda de respetar la autonom\u00eda de selecci\u00f3n de los colegios emblem\u00e1ticos\".</div><div>En este contexto, Kast destac\u00f3 que \"no les quitemos a las familias de clase media la posibilidad de acceder a un colegio de excelencia. No nivelemos hacia abajo. No destruyamos aquello que genera meritocracia. Hoy tenemos la oportunidad de exigir que el 50% de los alumnos que ingresen al Instituto Nacional o a los liceos de excelencia, provengan de familias vulnerables, premiando el esfuerzo y el m\u00e9rito. Si no lo hacemos, los \u00fanicos que van a formar a los estudiantes de elite, ser\u00e1 los colegios particulares pagados y eso es tremendamente injusto para el pa\u00eds que queremos construir\".</div><div>Por su parte, el recto Soto expres\u00f3 que \"agradecemos el gesto de estos diputados, que han venido a darnos su apoyo a la causa de la meritocracia en la educaci\u00f3n, tan bien simbolizada en el Instituto Nacional\". A la vez que subray\u00f3 que el 45% de los alumnos de ese establecimiento posee una condici\u00f3n de vulnerabilidad.</div>", "newspaper": "Emol"},
{"content": "SANTIAGO.- El senador DC Ignacio Walker afirm\u00f3 que el proyecto de gratuidad universal de la educaci\u00f3n superior del Gobierno de Michelle Bachelet es \"imposible de financiar\".<div>En una conferencia por el aniversario de la Universidad de Concepci\u00f3n, el parlamentario se\u00f1al\u00f3 que \"el programa de gobierno habla de gratuidad para el 70% de menores ingresos, bajo este gobierno, y se compromete con llegar a un 100%, en 2020. Quiero ser claro sobre esta materia: esto \u00faltimo es imposible de lograr, ni en 2020, ni en 2030, ni en 2040\".</div><div>Seg\u00fan informaci\u00f3n publicada por La Tercera, Walker a\u00f1adi\u00f3 que \"la matem\u00e1tica es muy simple: los recursos no alcanzan para la gratuidad universal\u201d.   Y dijo adem\u00e1s, que \u201cSostengo que la gratuidad universal es conceptualmente dudosa e imposible de financiar\".</div><div>Por su parte, el movimiento estudiantil critic\u00f3 las declaraciones de Walker. La vocera de la Confech, Marta Matamala, dijo que \"es una muestra bastante clara y expl\u00edcita sobre la posici\u00f3n de la DC en la Nueva Mayor\u00eda. No se diferencian del discurso de la derecha\".</div><div>Asimismo, el presidente de la Federaci\u00f3n de Estudiantes de la Universidad Cat\u00f3lica se\u00f1al\u00f3 que \"creo que Walker est\u00e1 defendiendo privilegios en la educaci\u00f3n e intereses de ciertos grupos m\u00e1s que a las familias\".</div>", "newspaper": "Emol"},
{"content": "SANTIAGO.- \"Si el Gobierno no se refiere a las demandas estudiantiles el 21 de mayo, radicalizaremos la movilizaci\u00f3n y no los dejaremos en paz\". La frase es de Gabriel Iturra, presidente de la Federaci\u00f3n de Estudiantes de la Universidad Central y vocero de la Confech y resume el sentir de los estudiantes tras la marcha realizada este mi\u00e9rcoles en Santiago y varias ciudades del pa\u00eds.Iturra y los dem\u00e1s miembros de la Confederaci\u00f3n de Estudiantes de Chile hicieron un positivo balance de la movilizaci\u00f3n, que seg\u00fan ellos congreg\u00f3 a m\u00e1s de 80 mil personas.\"Salimos miles a las calles a manifestarnos y la respuesta del Gobierno fue represi\u00f3n desmedida. Nos queda radicalizar\", a\u00f1adi\u00f3 Iturra. \"El 21 de mayo es la \u00faltima fecha para que la Presidenta (Bachelet) haga cambios profundos en educaci\u00f3n\", agreg\u00f3 la FECh en su cuenta de Twitter.\"Para el 21 de mayo esperamos una reconstrucci\u00f3n de la educaci\u00f3n p\u00fablica y una regulaci\u00f3n del negocio que se hace en las universidades privadas\", complementa.En tanto, la presidenta de la Federaci\u00f3n de Estudiantes de Chile, Camila Rojas, a\u00f1adi\u00f3 que las transformaciones pendientes son \"educaci\u00f3n p\u00fablica, gratuita y de calidad\".Marta Matamala, presidenta de la Federaci\u00f3n de Estudiantes de la Universidad de Santiago de Chile, fue m\u00e1s dura y sostuvo que \"mientras Bachelet pasea por Europa, Burgos nos reprime. Al movimiento estudiantil s\u00f3lo le queda responder con radicalidad\".", "newspaper": "Emol"},
{"content": "BARCELONA.- Red Bull degrad\u00f3 al ruso Daniil Kvyat al enviarlo a su segundo equipo, Toro Rosso, y sustituirlo por el joven talento holand\u00e9s Max Verstappen, anunci\u00f3 hoy la escuder\u00eda de F\u00f3rmula 1.El cambio de pilotos, que se producir\u00e1 ya en el Gran Premio de Espa\u00f1a el 15 de mayo en el Circuito de Catalu\u00f1a, llega apenas unos d\u00edas despu\u00e9s del doble accidente del ruso en el Gran Premio del domingo en su pa\u00eds.Entonces, Kvyat golpe\u00f3 dos veces por detr\u00e1s al alem\u00e1n Sebastian Vettel, al que dej\u00f3 fuera de carrera en la primera vuelta de la carrera en Sochi.El \"cockpit\" oficial del ruso se lo quedar\u00e1 Verstappen, que a sus 18 a\u00f1os competir\u00e1 en el equipo A de la empresa de bebidas energ\u00e9ticas junto al australiano Daniel Ricciardo.Par Kvyat la decisi\u00f3n supone un duro golpe en su carrera, pese a que el jefe del equipo Red Bull, Christian Horner, asegur\u00f3 que el movimiento \"le da la oportunidad de recuperar la forma y mostrar su potencial\".El incidente de Sochi dej\u00f3 marcado al ruso de 22 a\u00f1os como un piloto kamikaze. \"Las im\u00e1genes hablan por s\u00ed mismas\", dijo un enfadado Vettel, que ya hab\u00eda tenido un tenso intercambio de palabras con Kvyat en el Gran Premio anterior.El ruso hab\u00eda sustituido en 2015 en Red Bull precisamente a Vettel, despu\u00e9s de que el tetracampe\u00f3n mundial fichara por Ferrari.Las disculpas que le ofreci\u00f3 al alem\u00e1n no le sirvieron de mucho. Kvyat tendr\u00e1 que regresar en Espa\u00f1a a Toro Rosso, equipo en el que debut\u00f3 en 2014 en la F\u00f3rmula 1.\"\u00bfDe veras? \u00bfUna mala carrera y dejan caer a Kvyat? Y qu\u00e9 pasa con el podio de la carrera anterior\", escribi\u00f3 en su Twitter el brit\u00e1nico Jenson Button, piloto de McLaren.Verstappen, por su parte, se mostr\u00f3 encantado por su r\u00e1pido ascenso. El a\u00f1o pasado se convirti\u00f3 a los mandos del Toro Rosso en el piloto m\u00e1s joven de la historia en debutar en F\u00f3rmula 1.\"Max ha demostrado su extraordinario talento\", dijo el jefe de Red Bull, Christian Horner.El hijo del ex piloto Jos Verstappen est\u00e1 considerado en el mundo de las carreras como una gran estrella futura. Ferrari ha mostrado en varias ocasiones su inter\u00e9s en contratarlo.Red Bull adelant\u00f3 ahora notablemente un ascenso que estaba programado, lo que podr\u00eda reforzar su posici\u00f3n en las negociaciones para retener al joven piloto.\"Apenas puedo esperar este momento tan especial\", dijo Verstappen sobre su debut en Red Bull en Barcelona. En sus cuatro primeras carreras con Toro Rosso este a\u00f1o, el holand\u00e9s logr\u00f3 13 puntos, lo que lo ubica en la d\u00e9cima posici\u00f3n de la clasificaci\u00f3n. ", "newspaper": "Emol"},
{"content": "<div>\"Sab\u00eda que pod\u00eda ganar, pero no me he relajado en toda la carrera\", explic\u00f3 el piloto mallorqu\u00edn. \"Esta victoria es m\u00e1s importante ya que tomo m\u00e1s de 20 puntos sobre Marc M\u00e1rquez, quien lideraba el campeonato\", a\u00f1adi\u00f3.</div>", "newspaper": "Emol"},
{"content": "SANTIAGO.- En estos d\u00edas, la industria local dedicada a desarrollar programaci\u00f3n para los ni\u00f1os, ya sea animaci\u00f3n u otros formatos, vive un momento especial. La raz\u00f3n es que se est\u00e1 llevando a cabo Chilemonos, el festival que re\u00fane los proyectos televisivos desarrollados para los m\u00e1s peque\u00f1os. <div>Entre las actividades de La Greca durante Chilemonos \u2014que ya cuenta el haber visto \"Historia de un oso\" con m\u00fasica en vivo de D\u00ebnver\u2014, est\u00e1 ser jurado de una convocatoria que premiar\u00e1 al mejor de m\u00e1s de 70 proyectos locales para ni\u00f1os. Al ganador, se le entregar\u00e1n 3.000 d\u00f3lares y la posibilidad de desarrollar un programa que sea mostrado en alguna de las plataformas del canal.</div><div>Sobre tener contenido chileno, asegura: \"Para nosotros es crucial, de cierta forma, es lo que complementa nuestra propuesta. Tenemos un mont\u00f3n de contenido que generamos nosotros, otro porcentaje que compramos en el mercado y nosotros no ser\u00edamos lo que queremos ser si no complementamos estas dos ofertas con contenido local\".</div><div>\"Es innegable que ganar un Oscar da una ventana de exposici\u00f3n muy fuerte. Es inevitable eso. Cuando hablamos de Am\u00e9rica Latina, (Chile) es una industria que est\u00e1 creciendo y que est\u00e1 haciendo las cosas muy bien hace muchos a\u00f1os\". El ejecutivo explica que a pesar de no tener la industria m\u00e1s grande de la regi\u00f3n, el pa\u00eds tiene buena reputaci\u00f3n. \"Chile est\u00e1 en un lugar maravilloso: es un lugar much\u00edsimo m\u00e1s chico que Brasil, sin embargo, viene generando cosas nuevas e interesantes desde hace tiempo\".</div><div><div>De hecho, la estaci\u00f3n \u2014\u007fla m\u00e1s vista en el cable en Chile y Latinoam\u00e9rica en ni\u00f1os y adultos\u2014 ya ha mostrado programaci\u00f3n chilena: en 2011 compr\u00f3 \"Zumb\u00e1stico fant\u00e1stico\" creada por Zumb\u00e1stico Studios. Es por esto que entre los planes de esta visita tambi\u00e9n est\u00e1n reuniones con productoras locales para ver nuevas posibilidades de mostrar material chileno en sus plataformas.</div></div>", "newspaper": "Emol"},
{"content": "<div>\"Fue un fin de semana perfecto, donde hicimos las cosas de menos a m\u00e1s con el equipo que armamos ac\u00e1\", coment\u00f3 Scheib en el podio.</div><div>\"La moto ten\u00eda diferentes elementos y suspensi\u00f3n electr\u00f3nica, y eso la diferencia de la que me pasan en Espa\u00f1a\", agreg\u00f3.</div><div>\"Pero ha sido todo muy positivo: aparte de ganar la carrera, mejor\u00e9 el feeling con la moto y eso aumenta la confianza para la segunda fecha en Europa, que se corre a fin de mes en Arag\u00f3n\", cerr\u00f3 el piloto.</div>", "newspaper": "Emol"},
{"content": "<div>LA SERENA.- Llev\u00e1ndose la \"pole position\" en la BMW S1000RR y con un nuevo r\u00e9cord de 59.564 para la pista de Huachalalume, Maxi Scheib regres\u00f3 este s\u00e1bado en gloria y majestad al Campeonato Chileno de Superbike en La Serena.</div><div>\"Tengo una grata sensaci\u00f3n despu\u00e9s de las clasificaciones, quer\u00eda mostrar el nivel que tengo en Europa y lo logr\u00e9. La moto est\u00e1 casi est\u00e1ndar, pero la llevamos al l\u00edmite y respondi\u00f3 perfecto, demostrando que es una tremenda m\u00e1quina\", analiz\u00f3 el piloto.   </div><div>\"Quiero ganar, a eso vine. La carrera va a estar tremenda, estamos todos andando bien y eso levanta el espect\u00e1culo\", adelant\u00f3.</div>", "newspaper": "Emol"},
{"content": "SANTIAGO.- El actor nacional Benjam\u00edn Vicu\u00f1a ha debido enfrentar momentos dif\u00edciles durante el \u00faltimo tiempo. Lo m\u00e1s reciente ocurri\u00f3 a fines de 2015, con la  de su pareja por 10 a\u00f1os, Carolina \"Pampita\" Ardohain, en medio de .<div>Actualmente, a pocos d\u00edas de estrenar su m\u00e1s reciente filme, \"El Hijo Rojo\", Vicu\u00f1a intenta dar vuelta la p\u00e1gina de esa pol\u00e9mica y mirar el futuro con m\u00e1s optimismo.</div><div>\"Yo creo que la vida, o las vidas, son varios cap\u00edtulos de algo que uno va acumulando. Efectivamente, acabo de vivir un cap\u00edtulo dif\u00edcil que trat\u00e9 de enfrentar con toda la sabidur\u00eda y madurez posible\", se\u00f1al\u00f3 el actor chileno a la revista trasandina El Planeta Urbano.</div><div>\"No es f\u00e1cil, es desgarrador, pero siento que uno tiene la obligaci\u00f3n de salir adelante, por la gente que te quiere\", agreg\u00f3. </div><div><div><br></div><div><a href=\"http://www.emol.com/noticias/Espectaculos/2016/05/13/802726/China-Suarez-entrega-detalles-de-su-relacion-con-Benjamin-Vicuna-Es-un-gran-partner-un-hombre-derecho.html\">Al igual que su co-protagonista y actual pareja, Mar\u00eda Eugenia \"China\" Su\u00e1rez</a>, el actor dio una entrevista en profundidad en donde se refiri\u00f3 a aquellos complejos momentos por los que pas\u00f3.  </div><div><br></div><div>En septiembre del a\u00f1o 2012, falleci\u00f3 su hija mayor, Blanca, situaci\u00f3n de la que tambi\u00e9n habl\u00f3 durante la conversaci\u00f3n con el medio trasandino: \"Es algo superpersonal, no me gusta exponerlo. Los duelos, la concepci\u00f3n de la muerte, son cosas superpersonales. S\u00f3lo te puedo decir que soy de las personas que creen que la muerte es parte de la vida y que hay que aprender a convivir con ella\".</div><div><br></div><div>\"Es cierto que me enoj\u00e9 mucho, pero es un proceso en el que estoy. Viv\u00ed mucha rabia, mucha mucha rabia, pero despu\u00e9s de un tiempo esa rabia va pasando, se va asimilando y te das cuenta de que hay algo m\u00e1s grande y que el rencor y el odio son peque\u00f1os. Prefiero elegir la esperanza, la reconciliaci\u00f3n con mi propia historia, con el dolor. Eso construye, lo otro es autodestructivo\", a\u00f1adi\u00f3 el protagonista de \"La memoria del agua\" </div></div><div>El jueves 26 de mayo llegar\u00e1 a los cines nacionales la cinta \"El Hilo Rojo\". El actor tambi\u00e9n se refiri\u00f3 a este estreno: \"Es una pel\u00edcula sensual, rom\u00e1ntica, intensa, bella, que habla sobre los desencuentros y el amor contempor\u00e1neo\".</div>", "newspaper": "Emol"},
{"content": "SANTIAGO.- Cuando Gonzalo Fern\u00e1ndez comenta que el  y perteneciente a la familia del br\u00f3coli, la coliflor y las coles de Bruselas- tiene m\u00e1s hierro que la carne y m\u00e1s calcio de que la leche de vaca, nadie le cree.<div>As\u00ed naci\u00f3 \"El Ermita\u00f1o\", una marca cuyo campo ubicado en el Valle de Leyda, a 25 kil\u00f3metros del puerto de San Antonio en la V Regi\u00f3n, se convirti\u00f3 en pionera en la venta de kale org\u00e1nico y sin qu\u00edmicos en Chile, principalmente por la calidad del suelo de su predio.</div><div>\"A\u00fan no le he aplicado nutrientes ni fertilizantes porque la plantaci\u00f3n se ubica en un terreno en el que hace 40 a\u00f1os no se cultivaba, est\u00e1 totalmente virgen. Adem\u00e1s, como se encuentra en pendiente me ayuda a optimizar el riego\", explic\u00f3 en diciembre pasado al portal de Fedefruta.</div><div><div>\"Me di cuenta que en Chile la calidad de la alimentaci\u00f3n es muy mala, entonces hoy d\u00eda el consumo de todo lo que es la comida chatarra como se le denomina, todo lo que son las fritangas y las masas, han prosperado bastante y no contribuyen en lo absoluto al bienestar y a la salud\", comenta a <b>Emol.</b></div><div><br></div><div>\"La obesidad en Chile ha aumentado entonces hay que preocuparse y bueno, me dije por qu\u00e9 yo no preocuparme de ese tema introduciendo esta hortaliza saludable\", se\u00f1ala.</div><div><br></div><div>Y a\u00f1ade: \"El recibimiento de los chilenos ha sido bueno, ha sido positivo, el problema que ha existido es el desconocimiento, la gente no conoce esta verdura, tambi\u00e9n a la gente le descoloca cuando yo le digo que tiene m\u00e1s calcio que la leche y m\u00e1s hierro que la carne\".</div></div><div>Su distribuci\u00f3n es principalmente hacia restaurantes, y empresas que hacen jugos y productos org\u00e1nicos en Santiago. A\u00fan no entra en supermercados, pero dice que est\u00e1 dentro de sus planes \"porque no todas las cadenas lo tienen\".</div><div><div>El formato de comercializaci\u00f3n es un mix de las cuatro variedades del kale (blue corse, lacinato, red russian y siberian), en una bolsa perforada para que respire, no se empa\u00f1e y se conserve mejor, m\u00e1s un recetario para cada semana \"para ense\u00f1ar a la gente a consumirlo\". En otras ocasiones, Gonzalo cambia el recetario por un informativo de sus propiedades: \"la idea siempre es que la gente lo conozca y lo integre a su alimentaci\u00f3n\", dice.</div></div><div>\"Soy de los primeros (en traer el kale a Chile). Hay m\u00e1s productores, pero en el fondo tienen de forma m\u00e1s casera por decirlo as\u00ed\", subraya.</div><div>Gonzalo Fern\u00e1ndez ha trabajado toda su vida en el \u00e1mbito de la agricultura. Desde 2010 que se dedica a elaborar un vino org\u00e1nico pinot noir \"aprovechando la explosi\u00f3n vit\u00edcola que ten\u00eda el valle y arm\u00e9 una vi\u00f1a que tiene una hect\u00e1rea en alta densidad con 8.300 plantas\", dice.</div><div>Adem\u00e1s, trabaja solo porque son proyectos m\u00ednimos: \"Cuando requiero gente adicional, pido a alg\u00fan contratista que me haga un trabajo puntual, pero tengo toda la infraestructura para hacerlo, como tractores y m\u00e1quinas para hacerlo yo mismo, no requiero tener gente siempre\", asegura.</div><div>Haciendo un repaso de su vida como emprendedor hace una cr\u00edtica de por qu\u00e9 los chilenos no se atreven a emprender: \"Yo soy una persona extremadamente innovadora y siempre estoy buscando cosas nuevas, no me quedo tranquilo con s\u00f3lo producir kale, sino que estoy buscando qu\u00e9 otra cosa producir y probablemente cuando encuentre la otra voy a empezar a pensarlo otra vez. As\u00ed es mi mentalidad y lamentablemente esa mentalidad en los chilenos no est\u00e1\".</div>", "newspaper": "Emol"},
{"content": "<div>BEIJING.- El Gobierno chino denunciar\u00e1 ante la Organizaci\u00f3n Mundial del Comercio (OMC) el supuesto incumplimiento por parte de Estados Unidos de una resoluci\u00f3n de esa instituci\u00f3n que invalid\u00f3 unos derechos \"antidumping\" del pa\u00eds norteamericano sobre productos procedentes del asi\u00e1tico.</div><div>El organismo internacional define las medidas \"antidumping\" a las acciones legales para enfrentar cuando una empresa exporta un producto a un precio inferior al que aplica normalmente en el mercado de su propio pa\u00eds.</div><div>En 2012, China reclam\u00f3 ante la instituci\u00f3n con sede en Ginebra la invalidaci\u00f3n de las sanciones que Estados Unidos hab\u00eda impuesto a 17 productos procedentes del pa\u00eds asi\u00e1tico, desde paneles solares hasta tuber\u00edas pasando por generadores e\u00f3licos, por un supuesto caso de \"dumping\" (venta por debajo del precio de mercado).</div><div>El panel de arbitraje de la OMC fall\u00f3 en 2014 a favor de la parte china, porque consider\u00f3 que el Departamento de Comercio estadounidense no hab\u00eda seguido los est\u00e1ndares de la instituci\u00f3n al fijar sus derechos \"antidumping.</div>", "newspaper": "Emol"},
{"content": "SANTIAGO.- El presidente del Senado, Ricardo Lagos Weber, mostr\u00f3 especial preocupaci\u00f3n por recuperar el crecimiento del pa\u00eds, lo que ser\u00eda clave para proyectar la coalici\u00f3n y legitimar las reformas que lleva adelante el actual Gobierno.<div>En entrevista con El Mercurio, el parlamentario del PPD se\u00f1al\u00f3 que \"hay que tener las condiciones para un crecimiento econ\u00f3mico porque la sociedad chilena, buena parte de nuestros compatriotas, pueden entender el debate pol\u00edtico, pueden decir 's\u00ed yo puedo ver lo que pasa con la reforma constitucional'. De hecho, la \u00faltima encuesta se\u00f1ala que un 64% cree que hay que hacer algo, o sea eso les importa a los ciudadanos. Pero si no hemos retomado un crecimiento m\u00e1s vigoroso, nuestras energ\u00edas como Gobierno tienen que estar en hacernos cargo de eso\". </div><div>En ese mismo sentido, a\u00f1adi\u00f3 que \"estamos haciendo todo para llevar adelante el programa de Gobierno, hemos hecho las reformas principales, eso est\u00e1 bien encaminado, no hay espacio para m\u00e1s reformas, pero si esta coalici\u00f3n quiere proyectarse y queremos legitimar las reformas, debemos recuperar el crecimiento y que se palpe, que se perciba una preocupaci\u00f3n genuina por eso. Y espero que en nuestra coalici\u00f3n todos entiendan los desaf\u00edos que tenemos en materia econ\u00f3mica y crecimiento econ\u00f3mico\".</div><div><h2>\"No hay capital pol\u00edtico para hacer m\u00e1s esfuerzo\"</h2></div><div>\"El universo de reformas ya est\u00e1 establecido, y el mismo Gobierno ha entendido que tenemos que concentrarnos en aprobar lo que nos queda, que yo dir\u00eda que b\u00e1sicamente es educaci\u00f3n superior, y asegurarnos de implementar y llevar a buen t\u00e9rmino las reformas que ya hemos aprobado. Creo que adem\u00e1s no tenemos el capital pol\u00edtico para hacer m\u00e1s esfuerzos\", dijo.</div><div>El ex vocero de La Moneda sostuvo que \"no es poco lo que hemos hecho en dos a\u00f1os, lo que es muy meritorio porque se ha hecho con un clima muy negativo hacia la pol\u00edtica. Dicho eso, creo ya que los dos a\u00f1os que quedan, no es que se acabe el Gobierno, eso es una falsedad, pero hay que entender tambi\u00e9n que tenemos dos restricciones: falta de capital pol\u00edtico para seguir avanzando en reformas m\u00e1s profundas que quedar\u00e1n pendientes para otros gobiernos, y adem\u00e1s tenemos que preocuparnos por el crecimiento econ\u00f3mico\".</div>", "newspaper": "Emol"},
{"content": "<div>LONDRES.-  El Primer Ministro brit\u00e1nico, David Cameron, advirti\u00f3 hoy de que salir de la Uni\u00f3n Europea (UE) podr\u00eda tener un impacto \"devastador\" para la inversi\u00f3n en infraestructuras en el Reino Unido.</div><div>A poco m\u00e1s de un mes para el refer\u00e9ndum sobre la permanencia en el bloque comunitario del 23 de junio, Cameron alert\u00f3 de que el \"brexit\" implicar\u00eda la salida del Banco Europeo de Inversiones, que en los \u00faltimos tres a\u00f1os ha dedicado m\u00e1s de 16.000 millones de libras (20.160 millones de euros) al Reino Unido.</div><div>\"Hay proyectos vitales en cada una de las regiones del pa\u00eds que han sido financiados por el Banco Europeo de Inversiones. Esa financiaci\u00f3n tiene una enorme importancia a nivel local, nacional y, en ocasiones, global\", dijo el primer ministro en un comunicado.</div><div>\"Las infraestructuras afectan a la competitividad de todas las empresas y a la prosperidad de todas las familias de este pa\u00eds\", sostuvo el jefe del Gobierno, para quien la ruptura de lazos con Bruselas \"revertir\u00eda\" el curso de la econom\u00eda brit\u00e1nica.</div><div>Abandonar la UE \"no solo significar\u00eda decir adi\u00f3s a esa financiaci\u00f3n fundamental\", sino que \"empeque\u00f1ecer\u00eda\" las finanzas del Reino Unido, levantar\u00eda barreras al comercio y producir\u00eda p\u00e9rdida de empleos, indic\u00f3.</div>", "newspaper": "Emol"},
{"content": "<div>De forma general, \"la marcada desaceleraci\u00f3n de la producci\u00f3n industrial muestra que la estabilizaci\u00f3n de la econom\u00eda, a la que se aludi\u00f3 el mes pasado, no es tan s\u00f3lida como se pod\u00eda imaginar\", declar\u00f3 Liao Qun, analista del Citic Bank International.</div><div>\"Tras el fuerte repunte econ\u00f3mico de marzo, asistimos a una especie de correcci\u00f3n\", advirti\u00f3.</div>", "newspaper": "Emol"},
{"content": "ROCCARASO.- El holand\u00e9s Tom Dumoulin (Giant Alpecin), \"maglia rosa\" del Giro de Italia se mostr\u00f3 \"sorprendido\" consigo mismo al ser el mejor de los favoritos en la , en la que super\u00f3 a los espa\u00f1oles Alejandro Valverde (Movistar) y Mikel Landa (Sky) y al italiano Vincenzo Nibali (Astana), entre otros.\"Realmente me he sorprendido a m\u00ed mismo. Ahora estoy luchando pr la general, pero vamos a ver qu\u00e9 pasa. Sinceramente, no cre\u00eda que me iba a encontrar tan bien\", se\u00f1al\u00f3 Dumoulin, quien entr\u00f3 en meta cuarto, con 17 segundos de adelanto sobre Valverde.La \"maglia rosa\" no ten\u00eda pensado atacar en el puerto, pero las circunstancias le hicieron cambiar de idea.\"No hab\u00eda planeado atacar, pero si ve\u00eda una posibilidad deb\u00eda intentarlo. Esta era una subida que me ven\u00eda bien y aprovech\u00e9 al ver que los dem\u00e1s no me segu\u00edan\", explic\u00f3.Dumoulin, no obstante, reconoci\u00f3 haber pasado por apuros\"Cuando Nibali atac\u00f3 sufr\u00ed, pero luego tuve fuerzas para ir a por \u00e9l y pude avanzar a\u00fan m\u00e1s en el tramo llano. Voy a vivir el momento y tratar de defender esta prenda tan bonita todo lo que pueda\", concluy\u00f3\".", "newspaper": "Emol"},
{"content": "SANTIAGO.- No se viven d\u00edas tranquilos en Brasil. Ayer jueves fue aprobada la suspensi\u00f3n de la Presidenta Dilma Rousseff y con eso se abre a un juicio pol\u00edtico en su contra. Esto ha generado una crisis social y que los brasile\u00f1os salgan a las calles a manifestarse.Con este escenario se encontrar\u00e1n los deportistas chilenos que en agosto participar\u00e1n en los Juegos Ol\u00edmpicos de R\u00edo. Y hay temor por c\u00f3mo estar\u00e1 la realidad del pa\u00eds en esa fecha.\"Tenemos miedo de salir a las calles. Mi deporte se disputa netamente en la calle y vemos c\u00f3mo la gente sale a alzar la voz. Pueden haber disturbios\", comenta preocupada la maratonista \u00c9rika Olivera.Incluso, la experimentada atleta cambiar\u00e1 su planificaci\u00f3n previa. \"Ten\u00eda pensado ir a entrenar antes a Brasil, pero cambi\u00e9 de opini\u00f3n e ir\u00e9 a Cuba por temor. Ya en los Juegos ser\u00e1 distinto porque estaremos todos en la Villa\", explica.Otra que no ocult\u00f3 su preocupaci\u00f3n por lo que sucede es la tiradora skeet Fransica Crovetto. \"En lo personal siento temor por el clima social que habr\u00e1. Ya lo pude ver el desorden de R\u00edo hace un mes para el Preol\u00edmpico y se nota que van a ser unos Juegos diferentes a Londres 2012\".La capitana del Team Chile considera que \"claramente no es el escenario ideal para unos Juegos Ol\u00edmpicos. Esperamos que de aqu\u00ed a agosto las cosas se tranquilicen y que el olimpismo logre lo que siempre hace, que es unir a pesar de las diferencias\".El velerista Crist\u00f3bal Grez comparte la preocupaci\u00f3n y se\u00f1ala que \"es lamentable la crisis pol\u00edtica que hay en Brasil ahora. Nos gustar\u00eda que el tema social y delincuencia no sean temas. Hemos estado all\u00e1 y hemos visto a deportistas que los han asaltado. Es una variable m\u00e1s que tienen estos juegos y uno tiene que andar con cuidado\". Y \"en parte por eso nosotros con Benjam\u00edn decidimos quedarnos fuera de la Villa Ol\u00edmpica. Arrendamos un departamento cerca de la sede de vela para evitar el transporte diario que es bien agotador y hay muchos rumores que no est\u00e1 terminada la Villa\".Mientras que Neven Ilic, presidente del Comit\u00e9 Ol\u00edmpico, llama a la calma. \"La seguridad de los deportistas no est\u00e1 en riesgo. Todos esperamos que sean unos Juegos Ol\u00edmpicos en paz y disfrutando de una fiesta. En condiciones normales no debieran correr riesgo los juegos, esto es deporte, no pol\u00edtica\". ", "newspaper": "Emol"},
{"content": "LOS ANGELES.- Kevin Durant anot\u00f3 37 puntos, Russell Westbrook agreg\u00f3 28 y el Thunder de Oklahoma City derrot\u00f3 el jueves 113-99 a los Spurs de San Antonio para ganar 4-2 la serie de segunda ronda de la postemporada de la Conferencia del Oeste.Steven Adams tuvo 15 unidades y 11 rebotes y Andre Roberson aport\u00f3 14 tantos por el Thunder.Oklahoma City perdi\u00f3 124-92 el primer duelo de la serie, pero el entrenador de primer a\u00f1o Billy Donovan gui\u00f3 al Thunder a la victoria en cuatro de los siguientes cinco enfrentamientos. Oklahoma City enfrentar\u00e1 a Golden State, actual campe\u00f3n de la NBA, en la final de conferencia. La serie inicia el lunes en Oakland.Por su parte, los Spurs podr\u00edan enfilarse a un futuro incierto despu\u00e9s de imponer una marca de franquicia esta temporada con 67 triunfos. Tim Duncan, de 40 a\u00f1os, se vio mal durante gran parte de la serie antes de anotar 19 puntos cuando San Antonio trataba de remontar el jueves en el cuarto periodo.Kawhi Leonard contribuy\u00f3 con 22 puntos y LaMarcus Aldridge a\u00f1adi\u00f3 18 a favor de los Spurs.El argentino Emanuel Gin\u00f3bili termin\u00f3 con cinco unidades, dos asistencias y un rebote para la causa de San Antonio, que sufri\u00f3 una sola derrota en casa durante la temporada regular, pero el Thunder venci\u00f3 a los Spurs dos veces en San Antonio en la serie.", "newspaper": "Emol"},
{"content": "FOLIGNO.- El alem\u00e1n Andr\u00e9 Greipel (Lotto Soudal) volvi\u00f3 a mostrarse intratable al esprint y logr\u00f3 el doblete en la presente edici\u00f3n del Giro al adjudicarse la s\u00e9ptima etapa disputada entre Sulmona y Foligno con un recorrido de 211 kil\u00f3metros, en la que el holand\u00e9s Tom Dumoulin (Giant) mantuvo la 'maglia' rosa de l\u00edder.Impresionante el poder\u00edo del \"Gorila de Rostock\", de 33 a\u00f1os, quien qued\u00f3 rezagado en la recta de meta y fue capaz de remontar con una fuerza descomunal para firmar el doblete y la tercera victoria consecutiva del Lotto. Desbanc\u00f3 con claridad a los italiano Giacomo Nozzolo (Trek) y Sacha Modolo (Lampre).Los favoritos entraron juntos en el pelot\u00f3n y la general no sufri\u00f3 cambios, con Tom Dumoulin al frente con 26 segundos de ventaja sobre el dan\u00e9s Jakob Fuglsang (Astana) y 28 sobre el ruso Ilnur Zakarin (Katusha).Entre los grandes favoritos, sin cambios. Alejandro Valverde se mantuvo s\u00e9ptimo a 41 segundos de Dumoulin, pero la jornada le depar\u00f3 una sorpresa desagradable, pues su compa\u00f1ero Javi Moreno se retir\u00f3 con una clav\u00edcula fracturada. Un efectivo menos para el murciano en la monta\u00f1a.Etapa r\u00e1pida, de resaca despu\u00e9s del primer final en alto en la que los velocistas deb\u00edan salir de nuevo a la palestra. Un puerto de segunda para empezar, Le Svolte di Popoi, y luego tranquilidad hasta el Valico della Somma, una tachuela de cuarta insignificante. De ah\u00ed que el pelot\u00f3n rodara a toda m\u00e1quina hasta Foligno, la tercera ciudad m\u00e1s poblada de Umbr\u00eda.Por el peque\u00f1o puerto a\u00fan se manten\u00eda la fuga del d\u00eda, protagonizada por Domont (Ag2r), Ciccone (Bardiani), Denifl (IAM), Ilya Koshevoy (Lampre-Merida), Daniel Mart\u00ednez (Wilier), el colombiano benjam\u00edn del Giro con 20 a\u00f1os y Kung (BMC). Con apenas 1.30 minutos de renta a 40 de meta el proyecto estaba condenado.K\u00fcng era el mejor clasificado en la general,a 12 minutos de Dumoulin, pero de todas las formas los equipos de los velocistas no estaban dispuestos a regalar una etapa, que en el Giro, como en todas las grandes, est\u00e1n muy caras.Fue el suizo Kung el m\u00e1s valiente. El ciclista del BMC apost\u00f3 fuerte por la victoria y atac\u00f3 para quedarse al frente de la carrera a 25 de meta, mientras que los compa\u00f1eros de escapada fueron absorbidos por un pelot\u00f3n en el que el Bardiani asumi\u00f3 la responsabilidad de la caza.Resistencia y rebeld\u00eda del joven de 23 a\u00f1os, que finalmente de poco sirvi\u00f3, pues termin\u00f3 devorado por la marabunta a 8 kil\u00f3metros de Foligno, ciudad donde se imprimi\u00f3 en 1472 la primera obra literaria en italiano, \"La divina comedia\", de Dante.Hasta meta restaba una nueva \"minietapa\" para resolver al espr\u00ednt, como marcaba el gui\u00f3n. Iam y Lotto Soudal, pensando en el doblete de Greipel, tomaron el mando de las operaciones mientras Kittel, que antes sufri\u00f3 en la peque\u00f1a tachuela de cuarta, quedaba descartado por un inoportuno pinchazo.En la recta de meta los hombres del Orica desplazaron a Greipel, pero \"Popeye\" sac\u00f3 fuerzas para cambiar la trayectoria y arrancar por el centro devorando las ilusiones de todos sus rivales. Triunfo sin paliativos para el alem\u00e1n.Ma\u00f1ana se disputa la octava etapa entre Foligno y Arezzo, de 186 kil\u00f3metros. Dos puertos de segunda, el Scheggia (km 120) y el Alpe di Poti (km 167). El recorrido incluye tramos de tierra, el \"sterrato\". ", "newspaper": "Emol"},
{"content": "AREZZO.- Gianluca Brambilla se apoder\u00f3 del liderato general del Giro de Italia tras ganar el s\u00e1bado la octava etapa con un ataque en solitario, su primer triunfo en una competencia de Grand Tour.El italiano lanz\u00f3 su ataque a 25 kil\u00f3metros (16 millas) de la meta de la etapa de 186 kil\u00f3metros entre Foligno a Arezzo.Matteo Montaguti lleg\u00f3 segundo a un minuto y seis segundos del l\u00edder, y Moreno Moser 21 segundos detr\u00e1s para que los ciclistas italianos se apoderaran de todo el podio.Tom Dumoulin termin\u00f3 m\u00e1s de tres minutos detr\u00e1s de Brambilla, cedi\u00e9ndole la maglia rosa al competidor de Etixx-QuickStep.Ilnur Zakarin es segundo en la clasificaci\u00f3n general a 23 segundos de Brambilla, y Steven Kruijswik, tercero a 10 segundos de distancia.La etapa del domingo es una contrarreloj de 40,5 en las monta\u00f1as entre Radda y Greve.El colombiano Estaban Chaves termin\u00f3 la octava etapa en el octavo puesto a 1,41 minutos del l\u00edder. Su compatriota Rigoberto Ur\u00e1n se ubic\u00f3 en el puesto 13, seguido del costarricense Andrey Amador. Chaves y Ur\u00e1n ocupan el sexto y s\u00e9ptimo puesto de la clasificaci\u00f3n general, respectivamente.", "newspaper": "Emol"},
{"content": "<div>Sus \u00e9xitos \u201cAmigo\u201d, \u201cJes\u00fas Cristo\u201d, \u201cAmada Amante\u201d y la infaltable \u201cUn mill\u00f3n de amigos\u201d fueron cerrando el espect\u00e1culo que fue aplaudido de pie por los cerca de 12 mil asistentes al Movistar Arena. Su versi\u00f3n del bolero \"Solamente una vez\" puso el broche final a su actuaci\u00f3n. </div>", "newspaper": "Emol"},
{"content": "<div>\"Espa\u00f1a lo que quiere es acompa\u00f1ar al proceso de acercamiento entre Cuba y la Uni\u00f3n Europea. Se acaba de ratificar el acuerdo (de di\u00e1logo pol\u00edtico y cooperaci\u00f3n) entre la Uni\u00f3n Europea y Cuba, ahora contin\u00faa el di\u00e1logo entre las dos partes y Espa\u00f1a tiene que jugar un papel de liderazgo en esa negociaci\u00f3n\", se\u00f1al\u00f3 Garc\u00eda-Margallo.</div><div>En el actual escenario de apertura internacional y econ\u00f3mica que vive la isla caribe\u00f1a, el jefe de la diplomacia espa\u00f1ola destac\u00f3 que el papel de su pa\u00eds en Cuba \"es el que ha sido siempre: unas relaciones bilaterales muy estrechas y cierta misi\u00f3n de liderazgo en la Uni\u00f3n Europea por razones obvias, hist\u00f3ricas, culturales y de afinidad\".</div><div>El pasado 11 de marzo, La Habana y Bruselas cerraron, tras dos a\u00f1os de negociaciones, un acuerdo de di\u00e1logo pol\u00edtico y cooperaci\u00f3n que permitir\u00e1 superar dos d\u00e9cadas de \"posici\u00f3n com\u00fan\", la restrictiva pol\u00edtica europea que condicionaba la relaci\u00f3n con la isla a avances en derechos y libertades y que fue impulsada en 1996 por el entonces jefe de Gobierno espa\u00f1ol Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar.</div>", "newspaper": "Emol"},
{"content": "<div>Si se aprueba la reforma, lo \u00fanico necesario para cambiar de estado ante la administraci\u00f3n ser\u00e1 una notificaci\u00f3n enviada a las autoridades, que puede ser remitida por internet con un simple \"click\".</div><div>\"Toda mi vida, fui obligado a mostrar que era un chico, despu\u00e9s un hombre. Yo hice el papel de macho, ten\u00eda una barba espesa, exactamente como se esperaba de m\u00ed\", cont\u00f3 el ex marino de 67 a\u00f1os, John Jeanette Solstad Rem\u00f8.</div><div>\"En cambio cuando soy mujer, hay muchos colores en mi mente y en mi entorno\", se\u00f1al\u00f3 el ex uniformado. \"Nadie m\u00e1s que yo puede decidir qui\u00e9n soy y esta ley nos reconoce este derecho\", afirm\u00f3.</div><div>\"Cuando lleg\u00e1bamos a puerto, muchas veces nos qued\u00e1bamos en hoteles. Entonces yo me compraba una botella de vino, miraba la televisi\u00f3n y me quedaba en mi habitaci\u00f3n vestido de mujer. Era la \u00fanica forma que ten\u00eda de sobrevivir\", dijo.</div><div>\"El trans que soy es como una tercera persona en nuestra relaci\u00f3n\", afirm\u00f3.</div><div>\"La ley es una cosa pero tambi\u00e9n hay que cambiar de verdad las actitudes\", afirm\u00f3 Patricia Kaatee activista de Amnist\u00eda Internacional a favor de los derechos de las personas transg\u00e9neros.</div><div>\"La ley va a facilitarnos las cosas. No vamos a tener que preparar todo por adelantado antes de hacer cualquier cosa. Ya tenemos suficientes cosas que explicar\", cont\u00f3 Sofie Brune, madre de un ni\u00f1o que naci\u00f3 con esta condici\u00f3n.</div>", "newspaper": "Emol"},
{"content": "SANTIAGO.- El gremio de choferes de microbuses de Valpara\u00edso anunci\u00f3 que a partir del 1 de junio pr\u00f3ximo no aceptar\u00e1n m\u00e1s el pago de pasaje escolar en sus recorridos, si no se llega a acuerdo con las autoridades de Gobierno por la Tarjeta Nacional Estudiantil (TNE) As\u00ed lo inform\u00f3 \u00d3scar Cantero, presidente nacional de los Trabajadores del Transporte Terrestre, quien adem\u00e1s denunci\u00f3 la falta de validadores para los sellos Junaeb en la regi\u00f3n. A esto se suma -seg\u00fan denuncian los choferes- la venta de los sellos que extienden la vigencia del pase, a trav\u00e9s de internet y de manera ilegal. \"El 1 de junio nosotros vamos a aplicar lo que dice la normativa y no vamos a transportar a los estudiantes con el carnet sin ese sello, y m\u00e1s encima que a nosotros se nos prometi\u00f3 los validadores que iban a estar operativos desde enero de este a\u00f1o, lo cual no ha pasado\", dijo Cantero. La medida de no aceptar el pase escolar desde el 1 de junio pr\u00f3ximo podr\u00eda afectar a unos 200 mil estudiantes a nivel regional. A prop\u00f3sito del mismo tema, el dirigente no descart\u00f3 la paralizaci\u00f3n del servicio en los pr\u00f3ximos d\u00edas.", "newspaper": "Emol"},
{"content": "<div>Im\u00e1genes de RPP Televisi\u00f3n mostraron varios cuerpos cubiertos en la berma central de la autopista. \"Tal vez por el exceso de velocidad (se produjo el accidente), aqu\u00ed hay curvas muy cerradas\", dijo un agente de bomberos a canales de televisi\u00f3n.</div>", "newspaper": "Emol"},
{"content": "<div>El pol\u00edtico conservador, que se ha erigido como l\u00edder \"de facto\" de la campa\u00f1a por abandonar la UE de cara al refer\u00e9ndum del 23 de junio, argument\u00f3 en una entrevista con el diario The Sunday Telegraph que los \u00faltimos 2.000 a\u00f1os de la historia europea se caracterizan por los intentos de recuperar la \"\u00e9poca dorada\" del Imperio Romano con un gobierno \u00fanico.</div><div>\"Napole\u00f3n, Hitler y otros lo han intentado, y acaba de manera tr\u00e1gica. La Uni\u00f3n Europea es un intento de hacer eso con distintos m\u00e9todos\", afirm\u00f3 Johnson, visto en el Reino Unido como uno de los aspirantes a suceder al Primer Ministro, David Cameron, al frente del Partido Conservador.</div><div>\"Lo que falta, fundamentalmente, es el eterno problema, que no existe una lealtad subyacente a la idea de Europa. No hay una sola autoridad que la gente respete o entienda. Eso es lo que est\u00e1 causando este enorme vac\u00edo democr\u00e1tico\", se\u00f1al\u00f3.</div><div>La laborista Yvette Cooper, parte de la campa\u00f1a por la permanencia en la UE, acus\u00f3 al pol\u00edtico \"tory\" de \"jugar sucio\" con esas declaraciones.</div><div>\"Cuanto m\u00e1s atiza con estas afirmaciones hist\u00e9ricas, m\u00e1s expone su vergonzosa falta de criterio, su voluntad de aplicar la pol\u00edtica m\u00e1s divisiva y c\u00ednica, y la vacuidad de sus argumentos\", dijo Cooper.</div><div>\"Amo a Boris, le respeto, le admiro. Soy un fan de Boris. \u00bfPodr\u00eda trabajar con \u00e9l? S\u00ed. \u00bfPodr\u00eda contemplar un escenario en el que \u00e9l fuera primer ministro y me pidiera hacer algo? No lo descartar\u00eda\", afirm\u00f3 el l\u00edder de la formaci\u00f3n populista, que en las \u00faltimas elecciones generales, en 2015, sum\u00f3 casi cuatro millones de votos (el 12,6 % del apoyo), aunque tan solo obtuvo un esca\u00f1o.</div><div>Farage sostuvo asimismo que Johnson puede ser un firme candidato a liderar el Partido Conservador a pesar de ser un \"bromista\" y le compar\u00f3 con el expresidente de Estados Unidos Ronald Reagan.</div>", "newspaper": "Emol"},
{"content": "SANTIAGO.- La Presidenta de la Rep\u00fablica, Michelle Bachelet, decidi\u00f3 nombrar a un ministro coordinador para resolver el conflicto gatillado por la marea roja en el sur del pa\u00eds, principalmente a la regi\u00f3n de Los Lagos y la frontera con Los R\u00edos.El encargado de cumplir esas funciones ser\u00e1 el titular de Econom\u00eda, Luis Felipe C\u00e9spedes, quien -seg\u00fan la Presidenta- deber\u00e1 tener una visi\u00f3n multisectorial para abarcar la complejidad del escenario.<div>De acuerdo a Bachelet, C\u00e9spedes deber\u00e1 \"liderar las tareas que corresponde llevar a cabo para enfrentar el fen\u00f3meno de la marea roja en los \u00e1mbitos social, laboral, productivo y econ\u00f3mico. He optado en esta contingencia por esta figura particular porque es constitucional para dotar de mayores atribuciones y facultades a quien he designado como ministro coordinador\".<br><div><br><div><div>La decisi\u00f3n fue comunicada por la Mandataria luego de sostener una reuni\u00f3n en el Palacio de La Moneda con los ministros del Interior, Jorge Burgos, y de la Secretar\u00eda General de Gobierno, Marcelo D\u00edaz. Adem\u00e1s, en dicho encuentro particip\u00f3 el subsecretario Mahmud Aleuy; el director de Presupuesto, Mario Ossand\u00f3n; y la jefa de gabinete de la Presidenta, Ana Lya Uriarte.</div><div><br></div><div>En la reuni\u00f3n se le entreg\u00f3 a Bachelet un reporte pormenorizado de la situaci\u00f3n en Chilo\u00e9 y posteriormente se realiz\u00f3 una videoconferencia con C\u00e9spedes, quien se encuentra en Los Lagos representando al Gobierno.</div><div><br></div><div>La solicitud de un representante presidencial hab\u00eda sido levantada por pescadores y familias afectadas por la marea roja, quienes se mantienen movilizados hace 12 d\u00edas. Ayer, el entonces ministro (s) del Interior, Mahmud Aleuy, asegur\u00f3 que la Presidenta se referir\u00eda al tema una vez que llegara a Chile luego de su gira por Suecia y Reino Unido.</div></div></div></div>", "newspaper": "Emol"},
{"content": "SANTIAGO.- El recientemente  para la marea roja, Luis Felipe C\u00e9spedes, reforz\u00f3 su llamado a los pescadores de Chilo\u00e9 a terminar los bloqueos de caminos y reiter\u00f3 la voluntad de di\u00e1logo del Gobierno para solucionar la crisis.<div>\"Necesitamos levantar los bloqueos que nos permitan poder ir en esa visi\u00f3n de largo plazo de implementar los instrumentos necesarios de materializar la visi\u00f3n de desarrollo y atender la situaci\u00f3n de los m\u00e1s afectados\", dijo el titular de Econom\u00eda.</div><div>\"Quiero reforzar nuestra voluntad de di\u00e1logo\", complet\u00f3 el tambi\u00e9n ministro de Econom\u00eda que destac\u00f3 el acuerdo alcanzado con los pescadores chilotes de Cucao.</div><div>\"Reitero, buscaremos aquellos instrumentos necesarios para enfrentar las distintas realidades a nivel local del fen\u00f3meno y, al mismo tiempo, aquellos que permitan enfrentar todas aquellas problem\u00e1ticas que han sido levantadas\"</div><div>\"Que se requiere para eso: di\u00e1logo, un nuevo clima de trabajo y como Gobierno estamos manifestando toda esa voluntad\", insisti\u00f3 el ministro coordinador.</div>", "newspaper": "Emol"},
{"content": "<div>Ante esto, Tarud convers\u00f3 con Emol y se mostr\u00f3 \"afectado y sorprendido por esta informaci\u00f3n publicada el d\u00eda de hoy, en donde habr\u00eda un informe de la PDI en que involucrar\u00eda a relevantes personeros de mi partido. Y creo que todos los militantes de Arica a Punta Arenas est\u00e1n igualmente sorprendidos\".</div><div>\"A mi juicio esto amerita una aclaraci\u00f3n en forma muy r\u00e1pida; no s\u00f3lo para nosotros los militantes del PPD, sino tambi\u00e9n para la opini\u00f3n p\u00fablica en su conjunto respecto a lo que revela este informe\", a\u00f1adi\u00f3 el parlamentario.</div><div>Adem\u00e1s, Tarud fue enf\u00e1tico en destacar que \"no hay que prejuzgar por un informe, porque este un tema que tienen que llevar las fiscal\u00edas y posteriormente la justicia. Lamentablemente hoy d\u00eda la opini\u00f3n p\u00fablica juzga de antemano\".</div><div>Seg\u00fan detall\u00f3 el diputado, el PPD cuenta con una pol\u00edtica clara para enfrentar situaciones judiciales. \"Si un militante es formalizado por un fiscal, queda congelada su militancia inmediatamente; en tanto, si es encontrado culpable; es expulsado por el partido\", se\u00f1al\u00f3 Jorge Tarud.</div><div>La medida \"fue adoptada por la totalidad del partido\" ante similares casos ocurridos en otros sectores pol\u00edticos, destac\u00f3 el legislador .</div><div>Respecto al impacto que este tipo de casos podr\u00eda causar en el partido, el jefe de bancada reiter\u00f3 el llamado a \"no prejuzgar por s\u00f3lo un informe de la PDI y que no adelantemos juicos contra nadie\". Seguidamente recalc\u00f3 que es \"prudente, necesario y conveniente aclarar esto con rapidez\".</div>", "newspaper": "Emol"},
{"content": "<div>\"Como ha habido dos clasificaciones en las que no pude luchar la pole (China y Rusia), se puede decir que he conseguido tres de tres\", reaccion\u00f3 ir\u00f3nicamente el brit\u00e1nico, aludiendo a las sanciones o aver\u00edas mec\u00e1nicas por las que fue retrasado en los anteriores grandes premios.</div><div>\"Estoy verdaderamente feliz\", a\u00f1adi\u00f3 Hamilton, lastrado por los problemas mec\u00e1nicos de su monoplaza desde el comienzo de la temporada, lo que ha favorecido el pleno de victorias de su compa\u00f1ero Nico Rosberg, con cuatro victorias en otros tantos grandes premios, y 100 puntos sobre 100 posibles.</div><div>\"Agradezco a los chicos que han trabajado muy duro en la f\u00e1brica desde hace 15 d\u00edas para rectificar los problemas que ten\u00eda\", a\u00f1adi\u00f3.</div><div>\"Nico est\u00e1 muy bien desde el inicio del fin de semana\", se\u00f1al\u00f3 Hamilton, quien respondi\u00f3 sonriendo a la posibilidad de vivir en 2017 un a\u00f1o sab\u00e1tico: \"El que ha escrito eso esta ma\u00f1ana se ha debido de fumar algo, y deb\u00eda ser algo bueno...\", manifest\u00f3 ir\u00f3nicamente.</div><div>\"Estoy decepcionado, pero debo reconocer que Lewis fue m\u00e1s r\u00e1pido hoy\", reaccion\u00f3 por su parte Rosberg con deportividad. \"Es la carrera lo que cuenta, as\u00ed que intentar\u00e9 aprovechar la m\u00e1s m\u00ednima oportunidad\", a\u00f1adi\u00f3 el corredor alem\u00e1n con residencia en M\u00f3naco.</div><div>\"Estoy contento de que hayamos colocado a los dos Red Bull por delante de los Ferrari\", se\u00f1al\u00f3 Ricciardo, quien felicit\u00f3 a su compa\u00f1ero, del que dijo que realiz\u00f3 \"un buen trabajo\".</div><div>\"Hay un nuevo piloto en el garaje (...) pero no me molesta en absoluto, lo m\u00e1s importante es que estamos los dos por delante de Ferrari\", se\u00f1al\u00f3 el australiano.</div>", "newspaper": "Emol"},
{"content": "<div>PUERTO MONTT.- \"Al final es el mismo ministro con el que no quer\u00edamos seguir conversando\". Con esas palabras fue recibida en el sur del pa\u00eds la designaci\u00f3n de un ministro coordinador que enfrente la problem\u00e1tica generada por la marea roja en Los Lagos y parte de Los R\u00edos. La declaraci\u00f3n corresponde al presidente regional del Consejo de Pescadores Artesanales y Pueblos Originarios del Territorio Sur Austral (Prodelmar), Luis Adu\u00e9, quien apunt\u00f3 directamente a la Mandataria por esta decisi\u00f3n.</div><div>\"Valoramos la intenci\u00f3n en la designaci\u00f3n de un ministro coordinador y de un equipo de investigaci\u00f3n independiente que ayude a aclarar y transparentar la real causa de esta crisis, pero creemos que estas medidas son insuficientes para la magnitud de la cat\u00e1strofe social (...) Llamamos a nuestros compa\u00f1eros de toda la regi\u00f3n a no deponer las movilizaciones\", se\u00f1al\u00f3 Adu\u00e9.</div><div>El dirigente agreg\u00f3 que \"estamos dispuestos a dialogar, pero le pedimos que nos escuche. (La Presidenta) dijo en una de sus declaraciones que no nos iba a dejar solos, pero los acontecimientos que han estado pasando no se condicen con la realidad\".</div><div>\"Necesitamos levantar los bloqueos que nos permitan poder ir en esa visi\u00f3n de largo plazo de implementar los instrumentos necesarios de materializar la visi\u00f3n de desarrollo y atender la situaci\u00f3n de los m\u00e1s afectados\", dijo el secretario de Estado.</div>", "newspaper": "Emol"},
{"content": "ROCCARASO, Italia.- El belga Tim Wellens (Lotto Soudal) se impuso en solitario en la sexta etapa del Giro de Italia, disputada entre Ponte y Roccaraso, de 157 kil\u00f3metros, en la que el holand\u00e9s Tom Dumoulin conserv\u00f3 la maglia rosa de l\u00edder tras un gran esfuerzo.Wellens, de 25 a\u00f1os, firm\u00f3 su primera victoria en una prueba grande con un tiempo de 4h40:05. Le siguieron a 1:17 un grupo con el l\u00edder Dumoulin, Fuglsang y Zakarin.El belga se distanci\u00f3 a 15 kil\u00f3metros de la meta de sus compa\u00f1eros de escapada que se form\u00f3 en dos partes (primero con Zhupa y Bisolti y despu\u00e9s se unieron Didier y Lightart).El belga abord\u00f3 el ascenso final con m\u00e1s de seis minutos de ventaja, que se redujo a poco m\u00e1s sobre el dan\u00e9s Jakob Fuglsang, el primero de los perseguidores. Entre los favoritos, el mejor ubicado fue el colombiano Esteban Chaves (Orica GreeEdge), que entr\u00f3 a la meta con 1:29 de retraso. M\u00e1s atr\u00e1s desfilaron su compatriota Rigobero Ur\u00e1n (Cannondale) a 1:33, Rafal Majka (Tinkoff) a 1:33, el espa\u00f1ol Alejandro Valverde (Movistar) a 1:36 y su compatriota Mikel Landa (Sky) y el italiano Vincenzo Nibali (Astana), ambos a 1:43.El holand\u00e9s Dumoulin conserv\u00f3 la maglia rosa de l\u00edder con un tiempo total de 24h22:15, ahora seguido del dan\u00e9s Jakob Fuglsang (Astana) a 26 segundos, el ruso Ilnar Zakarin (Katusha) a 28, el luxemburgu\u00e9s Bob Jungels (Etixx Quick Step) a 35 y el espa\u00f1ol Valverde a 41.Este viernes se correr\u00e1 la s\u00e9ptima etapa, entre Sulmona y Foligno, con 211 km de un recorrido con final favorable para los velocistas, pese a la presencia de un puerto de segunda categor\u00eda situado al inicio de la carrera.", "newspaper": "Emol"},
{"content": "<div>En el comprobante de pago, al que tuvo acceso \"El Mercurio\", se afirma que la cancelaci\u00f3n se realiza por la ejecuci\u00f3n del proyecto \"Formaci\u00f3n y capacitaci\u00f3n de dirigentes pol\u00edticos y sociales en gesti\u00f3n medioambiental\".</div><div>Al ser consultado ayer por el matutino en torno a por qu\u00e9 no entreg\u00f3 esa informaci\u00f3n a la fiscal\u00eda, respondi\u00f3 \"porque nunca nadie me lo pregunt\u00f3\".</div><div>En ese sentido, Rodrigo se\u00f1al\u00f3 que entregar\u00e1 los cheques a la fiscal\u00eda. \"La querella del SII nunca pidi\u00f3 que se ampliara este tipo de informaci\u00f3n, lo que se est\u00e1 investigando. Nosotros vamos a entregar los antecedentes, porque somos totalmente transparentes y no tenemos nada que ocultar. As\u00ed que en la medida que nos pregunten y nos pidan antecedentes, los vamos a entregar\", asegur\u00f3.</div><div>El abogado de Rodrigo, Marcelo Castillo, dijo que el informe de la PDI es \"sesgado\", porque a su juicio este no consider\u00f3 que \"la Ley 19.885 permite a los partidos pol\u00edticos tener institutos de formaci\u00f3n pol\u00edtica y entidades recaudadoras de fondos\".</div><div>Castillo a\u00f1adi\u00f3 que \"la Corporaci\u00f3n Chile Ambiente se encontraba acreditada por el PPD ante el Servel, entre junio de 2011 y febrero de 2012, en dicha condici\u00f3n. Por lo tanto, los aportes o donaciones que recibi\u00f3 para tales fines se encuentran amparados por la ley y no existe ning\u00fan delito\".</div><div><div>El secretario general del PPD, \u00d3scar Santelices, declar\u00f3 de manera oficial que su partido no ha cometido ilegalidades. \"El PPD ha tenido una modalidad para buscar financiamiento que era a trav\u00e9s de corporaciones o fundaciones, acreditado por el Servel, y dentro de lo que era el marco de la ley que en ese momento exist\u00eda\", dijo.</div><div><br></div><div>\"Lo que hac\u00edamos era legal. Si existen algunas situaciones en donde no se cumpli\u00f3 la ley, o se cometieron irregularidades, eso lo tiene que dictaminar el Ministerio P\u00fablico\", a\u00f1adi\u00f3.</div></div><div>De igual manera, Santelices relat\u00f3 que \"hace a\u00f1os, al conversar sobre la direcci\u00f3n partidaria, Carolina (Toh\u00e1) explic\u00f3 claramente que la f\u00f3rmula para buscar recursos era a trav\u00e9s de fundaciones, donde se ofrec\u00edan servicios que el partido pod\u00eda entregar y as\u00ed recaudar fondos, y hacer algunas tareas que era lo que nos compromet\u00eda como servicio\".</div><div><b><a href=\"http://www.emol.com/noticias/Nacional/2016/05/14/802862/Carolina-Toha-se-defiende-ante-informe-que-la-vincula-con-SQM.html\">Carolina Toh\u00e1 se defiende ante informe que la vincula con SQM</a></b></div>", "newspaper": "Emol"},
{"content": "ROMA.- El brit\u00e1nico Andy Murray no tuvo inconvenientes para clasificarse para la final del torneo de tenis de Roma al derrotar hoy por 6-2 y 6-1 al franc\u00e9s Lucas Pouille.A pesar de lo pesada que estaba la arcilla romana como consecuencia de la lluvia ca\u00edda durante la jornada, el n\u00famero tres del mundo necesit\u00f3 apenas 59 minutos para sellar su clasificaci\u00f3n para un Masters 1.000 por segunda semana seguida, despu\u00e9s de arribar a la definici\u00f3n de Madrid hace siete d\u00edas.Su rival podr\u00eda volver a ser el serbio Novak Djokovic, que lo venci\u00f3 en la capital espa\u00f1ola y que m\u00e1s tarde se mide con el japon\u00e9s Kei Nishikori en busca de una nueva final.La victoria de Murray no tuvo muchos matices y s\u00f3lo se demor\u00f3 por la breve pausa por el chaparr\u00f3n que cay\u00f3 cuando se impon\u00eda 4-2 y 40-0 en el set inicial.Despu\u00e9s del descanso obligado, el brit\u00e1nico arras\u00f3 a su rival, que lleg\u00f3 a las semifinales con mucha fortuna. Primero se benefici\u00f3 por la baja de su compatriota Jo-Wilfried Tsonga para ingresar como \"lucky loser\" al cuadro principal. Y luego avanz\u00f3 sin jugar los cuartos de final por la lesi\u00f3n en la cadera del argentino Juan M\u00f3naco.El franc\u00e9s, 52 en el ranking mundial, se convirti\u00f3 as\u00ed en el primer jugador en arribar a las semifinales del Masters 1.000 como \"lucky loser\" desde que el sueco Thomas Johansson lo consigui\u00f3 en Toronto 2004.Para Murray, el camino hacia la final fue muy sencillo, sin ceder set en los cuatro partidos que gan\u00f3.", "newspaper": "Emol"},
{"content": " ", "newspaper": "Emol"},
{"content": "<div>\"Un mensaje para todos los ni\u00f1os: no golpees tu propio tobillo cuando te est\u00e1s limpiando las zapatillas\", dijo despu\u00e9s el serbio, que requiri\u00f3 atenci\u00f3n m\u00e9dica.</div><div>\"Fue una situaci\u00f3n extra\u00f1a ya que se me hinch\u00f3. Me doli\u00f3 un momento, aunque se fue y volvi\u00f3 al final\", a\u00f1adi\u00f3 Djokovic.</div><div>A Murray le gustar\u00eda tomarse la revancha el domingo. \"Me gustar\u00eda ganar y lograr un nuevo Masters 1000 en tierra batida. Ser\u00eda tambi\u00e9n mi primer t\u00edtulo en Roma\", se\u00f1al\u00f3 el escoc\u00e9s, que cumplir\u00e1 el domingo 29 a\u00f1os.</div><div>\"No he ganado a menudo el d\u00eda de mi cumplea\u00f1os. De hecho, no me acuerdo haber ganado ning\u00fan partido. No es una buena se\u00f1al. Esperemos cambiar eso\", declar\u00f3.</div>", "newspaper": "Emol"},
{"content": "<div id=\"contenedor_golagol\" data-refresh=\"20000\" data-golagol=\"/especiales/2016/deportes/gol-a-gol/chilenos-europa/semana24.xml\"></div>", "newspaper": "Emol"},
{"content": "SANTIAGO.- Los hermanos Edward y Yerko Araya est\u00e1n a tres meses de participar en sus segundos Juegos Ol\u00edmpicos consecutivos. Pero hoy es otra cosa que se roba su atenci\u00f3n, y preocupaci\u00f3n.\"A nuestro entrenador, Guido Nu\u00f1ez Veliz, se le adeudan seis meses de sueldo. Tiene que buscar otros trabajos para mantener a su familia y no dedica su tiempo al entrenamiento que necesitamos\", alegan los arique\u00f1os en conversaci\u00f3n con .Acusan que a ra\u00edz de esto, \"se est\u00e1 viendo afectada nuestra preparaci\u00f3n para los JJ.OO. S\u00f3lo le pagan 350 mil pesos por tener a dos atletas seleccionados ol\u00edmpicos. Ese sueldo no corresponde al nivel de entrenador que es\".\u00bfA qui\u00e9n responsabilizan de esto? \"El culpable es Juan Luis Carter, presidente de la Federaci\u00f3n Atl\u00e9tica de Chile. Nuestros dirigentes son buenos futbolistas, ya que se pelotean el problema cual 'Mago' Valdivia en el mediocampo\", agregan.Es m\u00e1s, dicen sentirse \"discriminados. A la federaci\u00f3n de atletismo no le interesa la marcha y adem\u00e1s no nos pescan porque somos atletas de regi\u00f3n. No nos informa a tiempo de las competencias, nos recortan presupuestos. Un ejemplo claro es que env\u00edaron a Yerko y nuestro entrenador a la Copa del Mundo de Roma sin uniforme ni vi\u00e1tico. Ah\u00ed mi hermano qued\u00f3 en el puesto 21, a s\u00f3lo 13 segundos de su r\u00e9cord personal y nacional. Tuvo que competir con otra tenida\".Tanto Edward como Yerko aclaran que en Comit\u00e9 Ol\u00edmpico no tienen culpa y que incluso \"nuestro nexo con el COCh es Carolina Sanz, ha sido nuestra aliada descubriendo la falta de gestiones\".Juan Luis Carter, presidente de la Fedachi, le respondi\u00f3 a  una a una las acusaciones realizadas por los hermanos Araya. \"La Federaci\u00f3n no paga sueldos. Eso lo hace el Estado a trav\u00e9s del COCH. La Fedachi s\u00f3lo hace de intermediario. La informaci\u00f3n que tengo en mi poder es que el t\u00e9cnico de los hermanos y otro entrenador entregaron los informes de enero a marzo en el mes de abril y fueron revisados, aprobados y  remitidos al COCH el 12 de abril, es la informaci\u00f3n que me ha enviado el gerente de la Federaci\u00f3n, Sr Kurt Contreras\". \"El directorio de la Federaci\u00f3n en su plan anual no consider\u00f3 la asistencia ni presupuesto a dicho Mundial por un tema de recursos econ\u00f3micos, pero ante el cumplimiento de la marca y solicitud de asistencia se accedi\u00f3 a la petici\u00f3n de que viajar\u00e1 financiado por FEDACHI al igual que su t\u00e9cnico con recursos obtenidos por convenios de recursos propios y la atleta Vanesa Sanzana de  Los \u00c1ngeles viaj\u00f3 financiada por el GORE regi\u00f3n del B\u00edobio. La Federaci\u00f3n no otorga vi\u00e1ticos por que no cuenta con esos fondos o por que los recursos financieros otorgados por el estado no permite ese \u00edtem, desconozco si ellos incurrieron en otros gastos\". \"Me parece incre\u00edble que digan que no los tomamos en cuenta. De hecho acordamos en el directorio mandar al vicepresidente Bernardo Espinoza, que representa a Arica, para que lidere un programa nacional de potenciamiento del \u00e1rea y la mayor inversi\u00f3n que ha hecho este directorio ha sido en la organizaci\u00f3n del Panamericano de Marcha en Arica, elegido por la IAAF como un evento relevante. Desde que estamos en el Directorio, donde somos todos de regiones, los resultados para regiones han sido los mejores de la historia\".", "newspaper": "Emol"},
{"content": "<div>\"Sin celular... por favor no llamar ni mandar mensajes, quienes me tienen en whatsapp por favor si alguien les escribe con mi celular no les respondan. Gracias!\", escribi\u00f3 despu\u00e9s el afectado en Facebook.</div><div>Ya el a\u00f1o pasado \u00e9l y su pareja Marina Muro, fundadora y presidenta de la organizaci\u00f3n \"Haciendo L\u00edo\",  fueron asaltados cuando regresaban a casa.</div>", "newspaper": "Emol"},
{"content": "<div>SANTIAGO.- Este s\u00e1bado 14 de mayo se retomar\u00e1 el \"horario de invierno\" en el territorio chileno y, tal como ha sucedido en a\u00f1os anteriores, las personas deber\u00e1n tomar medidas preventivas con sus dispositivos electr\u00f3nicos para evitar problemas o confusiones.</div><div>La medida, determinada en un decreto supremo del Ministerio del Interior publicado el pasado 16 de abril, determina que este horario se mantendr\u00e1 desde este s\u00e1bado 14 de mayo hasta el 13 de agosto. Al realizar el cambio, Chile abandonar\u00e1 durante tres meses el huso horario GMT-3 para regresar al GMT-4, usualmente conocidos como horarios de \"verano\" e \"invierno\", respectivamente. </div><div>Si bien este modificaci\u00f3n suele generar problemas, algunas compa\u00f1\u00edas ya han presentado las soluciones para que se produzca de manera autom\u00e1tica al alcanzar las 00:00 horas del domingo 15. Una de ellas es Microsoft que desarroll\u00f3 un \"parche\" o hotfix que se encarga de posibles desajustes en la configuraci\u00f3n de la zona horaria de Windows</div><div>El parche es gratuito y <a href=\"https://support.microsoft.com/es-es/kb/3153731\">se puede descargar desde su sitio web</a> para todos los sistemas que tengan instalado desde Windows 7 en adelante. El hotfix es aplicable en sistemas operativos soportados en sus diferentes versiones: Windows 7, Windows 8, Windows 8.1, Windows Server 2008/R2, Windows Server 2012/R2. En el caso de Windows 10 el parche est\u00e1 incluido dentro del \u00faltimo update acumulativo de mayo. Si est\u00e1n activadas las actualizaciones autom\u00e1ticas, el ajuste de hora ser\u00e1 por defecto. </div><div>Para hacer efectivo el cambio de hora en los eventos, ser\u00e1 necesario abrir las citas y \"modificarlas de forma que no cambien el contenido, por ejemplo agregando un punto. As\u00ed, al cerrar la cita, \u00e9sta quedar\u00e1 actualizada para el nuevo horario\", seg\u00fan indic\u00f3 la empresa en un comunicado. </div><div>Una situaci\u00f3n similar es la que deber\u00e1n enfrentar los due\u00f1os de un dispositivo Apple, compa\u00f1\u00eda que no ha informado el desarrollo de una forma autom\u00e1tica para la actualizaci\u00f3n del sistema, por lo que los usuarios, al llegar las 00:00 horas el domingo 15 deber\u00e1n hacerlo manualmente. Para esto es necesario ingresar a Ajustes, luego al men\u00fa General y entonces seleccionar \"Fecha y Hora\". En esta pantalla se debe escoger el huso horario GMT-4.</div><div>Otro de los entes involucrados en el cambio de hora de los dispositivos m\u00f3viles es el operador del servicio. En esta oportunidad, tanto Movistar como Entel avisaron a sus clientes que actualizar\u00e1n la hora a trav\u00e9s de la red m\u00f3vil. Para que este cambio se efect\u00fae, los clientes de estas compa\u00f1\u00edas deben ir al men\u00fa de configuraci\u00f3n de servicio y seleccionar la opci\u00f3n de \"regulado por la red\".</div><div>En el caso de relojes inteligentes o \"wearables\" no ser\u00e1 necesario modificar la configuraci\u00f3n, ya que al conectarse nuevamente con el smartphone actualizaran la hora que \u00e9ste tenga.</div><div>Si despu\u00e9s del cambio de hora, algunas personas quedan con la duda si su dispositivo se cambi\u00f3 autom\u00e1ticamente o debe ser modificado, el Servicio Hidrogr\u00e1fico y Oceanogr\u00e1fico de la Armada (SHOA) tiene a disposici\u00f3n de todas las personas una plataforma para conocer la <a href=\"http://www.horaoficial.cl/\">hora oficial</a> en todo el territorio de Chile, tanto continental y Ant\u00e1rtico, como en Isla de Pascua.</div>", "newspaper": "Emol"},
{"content": "SANTIAGO.- Sorpresa en el elenco de la nueva teleserie vespertina de TVN, \"El Camionero\", caus\u00f3 el repentino cambio de personaje del actor Felipe Braun, quien hasta hace unos d\u00edas , Mar\u00eda Elena \"Mane\" Swett.<div>La actriz habl\u00f3 con el programa de Chilevisi\u00f3n \"Primer Plano\" sobre esta inesperada decisi\u00f3n, que se produjo semanas despu\u00e9s de que comenzaran las grabaciones del nuevo espacio de ficci\u00f3n de la se\u00f1al estatal. </div><div><div><br></div><div><div>\"Obviamente es un traspi\u00e9 y esta teleserie ha estado s\u00faper acontecida desde el principio, pero de verdad que contra viento y marea no nos vamos a detener\", se\u00f1al\u00f3 Swett. </div><div><br></div><div>La protagonista de \"El Camionero\" asegur\u00f3 que no conoce los detalles del cambio de rol que tendr\u00e1 su colega: \"Lo \u00fanico que te puedo decir es que, seg\u00fan yo, est\u00e1bamos felices trabajando (...) En realidad no s\u00e9 si tiene que ver con que \u00e9l renunci\u00f3 o si fue una decisi\u00f3n del canal, no tengo idea\".</div><div><br></div><div>\"Si bien no tengo una opini\u00f3n del problema, si tengo soluciones y nosotros seguimos grabando, la maquina no se detiene\", agreg\u00f3.</div><div><br></div><div>El actor Pablo Cerda ser\u00e1 el encargado de reemplazar a Braun, mientras que \u00e9l tomar\u00e1 un nuevo rol en la trama. Desde TVN aseguraron que, pese a esta decisi\u00f3n, Braun seguir\u00e1 siendo \"parte importante de la teleserie\".</div></div><div><div><br></div><div><div><br></div><div><br></div></div></div></div>", "newspaper": "Emol"},
{"content": "SANTIAGO.- Una mujer perdi\u00f3 sus dos ojos y sufri\u00f3 diversas fracturas de cr\u00e1neo, tras ser agredida en la v\u00eda p\u00fablica en Coyhaique, Regi\u00f3n de Ays\u00e9n, donde fue hallada inconsciente y con vida.", "newspaper": "Emol"},
{"content": "<div>\"Si bien estuvimos cerca de abrochar antes la liga, el objetivo no se nos iba a escapar de la mano. Est\u00e1bamos muy convencidos estos \u00faltimos partidos, donde el equipo dio muy buenas sensaciones y dejo atr\u00e1s esa parte no muy buena donde perdimos puntos dejando que se nos acercaran los dem\u00e1s rivales. Pero nosotros est\u00e1bamos tranquilos, tal como nos vimos hoy\", analiz\u00f3.</div><div>Sobre su aporte en el t\u00edtulo obtenido, el arquero de Viluco sostuvo que \"desde el primer partido supe lo que significa generar estabilidad, estar all\u00ed cuando el equipo te necesita, pero, sin duda, el trabajo m\u00e1s importante es el del grupo\".</div><div>\"Nos qued\u00f3 la espinita de la Champions, pero ahora tenemos un t\u00edtulo m\u00e1s que queremos ganar\", cerr\u00f3 el meta y capit\u00e1n de la \"Roja\" en declaraciones recogidas por la p\u00e1gina oficial del Bar\u00e7a.</div>", "newspaper": "Emol"},
{"content": "<div>SANTIAGO.- Cada vez queda menos para que se d\u00e9 el vamos a la Copa Am\u00e9rica Centenario y para que Chile debute el 6 de junio ante Argentina en San Francisco.<br><br>El t\u00e9cnico de la \"Roja\", Juan Antonio Pizzi, ya trabaja desde el pasado mi\u00e9rcoles con el primer grupo de prenominados. Pero ya tendr\u00eda m\u00e1s o menos definida la oncena titular para el estreno.<br><br>En esta destaca sin lugar a dudas el regreso de Charles Ar\u00e1nguiz. El talentoso volante recupera su puesto tras estar m\u00e1s de seis meses lesionado y al margen de la selecci\u00f3n.<br><br>En Alemania ya ha dado muestras de sus capacidades al brillar en los \u00faltimos partidos del Bayer Leverkusen.<br><br>Y lo otro es la ratificaci\u00f3n de Mauricio Pinilla como centrodelantero. Con la baja de Marcelo Larrondo le qued\u00f3 despejado el camino al atacante del Atalanta.<br><br>Adem\u00e1s se gan\u00f3 la posibilidad tras su gran actuaci\u00f3n, con dos goles incluidos, en la notable victoria sobre Venezuela por las Clasificatorias.<br><br>Las \u00fanicas dudas que a\u00fan tendr\u00eda Pizzi son el lateral izquierdo y el delantero abierto por derecha.<br><br>En la primera posici\u00f3n se pelean palmo a palmo su lugar Eugenio Mena y Jean Beausejour. Pizzi ha usado a los dos en ese puesto, aunque tambi\u00e9n ha adelantado al de Colo Colo como carrilero por esa banda.<br><br>Y en la derecha del ataque son cartas Eduardo Vargas y Fabi\u00e1n Orellana. Se supon\u00eda que el del Hoffenheim era seguro, pero sus irregulares actuaciones le quitan terreno. Mientras que el del Celta brilla fin de semana a fin de semana en los de Vigo que clasificaron a torneos europeos para la pr\u00f3xima temporada.</div>", "newspaper": "Emol"},
{"content": "SANTIAGO.- El mi\u00e9rcoles pasado el cantante canadiense Justin Bieber inform\u00f3, a trav\u00e9s de su cuenta de Instagram, que ya , debido a que muchas veces esta situaci\u00f3n lo hac\u00eda sentir \"como un animal de zool\u00f3gico\".<div>Su decisi\u00f3n gener\u00f3 diversos comentarios en redes sociales. Mientras algunos lo criticaron, otros lo apoyaron. Uno de los mensajes que m\u00e1s llam\u00f3 la atenci\u00f3n fue el que le envi\u00f3 el protagonista de la recordada serie juvenil \"Dawson's Creek\", James Van Der Beek.</div><div>\"Escuch\u00e9 que Justin Bieber declar\u00f3 que no se tomar\u00e1 m\u00e1s fotos con sus fans\u2026 En los viejos tiempos, cuando no pod\u00eda salir sin que me detuvieran para pedirme fotos y aut\u00f3grafos, recurr\u00ed a un look para esconderme\", escribi\u00f3 Van Der Beek en su cuenta de Instagram, acompa\u00f1ado por una imagen de esa \u00e9poca. </div><div>\"Recuerdo sentirme como un animal de circo, sentir que a la gente no le importaba nada como un ser humano. Lo sent\u00ed. Lo entiendo\", a\u00f1adi\u00f3 el actor.</div><div>Por esto, el int\u00e9rprete record\u00f3 una recomendaci\u00f3n que \u00e9l recibi\u00f3 en sus tiempos de mayor fama: \"Este es el asunto: T\u00fa puedes hacer a alguien muy feliz haciendo algo muy simple. Y eso es un regalo. Y eso es todo lo que es. Ese fue el consejo que me dio Jon Voight (Coming Home)\".</div><div>\"No se trata de lo que recibes por esa interacci\u00f3n, se trata de lo que t\u00fa das\", sentenci\u00f3 el actor, quien tambi\u00e9n pidi\u00f3 que no juzguen a Bieber por su decisi\u00f3n, debido a que es dif\u00edcil lidiar con la fama. </div>", "newspaper": "Emol"}
]