[
{"newspaper": "La Tercera", "content": "<p>El Consejo de Seguridad de la \u00a0ONU expres\u00f3 este s\u00e1bado su <strong>\"profunda decepci\u00f3n\"</strong> ante el bloqueo del proceso \u00a0electoral en Hait\u00ed, que sigue sin presidente tras el aplazamiento indefinido de \u00a0la elecci\u00f3n. \u00a0</p><p>En rigor, el pa\u00eds est\u00e1 sumido en una crisis pol\u00edtica desde que el proceso \u00a0para elegir presidente fuera suspendido en enero, debido a las acusaciones de \u00a0la oposici\u00f3n de la \u00e9poca, que denunci\u00f3<strong> \"un golpe de estado electoral\"</strong> provocado \u00a0por el expresidente Michel Martelly.\u00a0</p>"},
{"newspaper": "La Tercera", "content": "<p>La<strong> presidenta suspendida de Brasil, Dilma Rousseff,</strong> alert\u00f3 hoy de los \"riesgos\" que corren el pa\u00eds y su democracia desde que est\u00e1n bajo un \"Gobierno ileg\u00edtimo\", como consider\u00f3 al que preside interinamente Michel Temer.\u00a0</p><p><strong>\"No s\u00e9 si el riesgo existe ahora, en este momento. Pero creo que un gobierno ileg\u00edtimo precisar\u00e1 siempre de mecanismos ileg\u00edtimos para mantenerse en el poder\",</strong> declar\u00f3 Rousseff en una rueda de prensa con corresponsales extranjeros, un d\u00eda despu\u00e9s de que fue separada del cargo para responder a un juicio pol\u00edtico.\u00a0</p><p>Sobre el gobierno interino de Temer que inici\u00f3 este jueves, Rousseff tambi\u00e9n afirm\u00f3 que, por sus primeros pronunciamientos, ser\u00e1 <strong>\"liberal en la econom\u00eda y conservador en las \u00e1reas social y cultural\".\u00a0</strong></p><p>La mandataria suspendida, la primera mujer elegida para gobernar el pa\u00eds, lament\u00f3 tambi\u00e9n que \"despu\u00e9s de mucho tiempo, por primera vez no haya en el gobierno brasile\u00f1o ni mujeres ni negros\".\u00a0</p><p>Temer anunci\u00f3 este jueves su gabinete este jueves, y todos sus 24 integrantes son hombres de tez clara, lo que Rousseff consider\u00f3 que \"es una imagen\" de lo que ser\u00e1 su gesti\u00f3n.\u00a0</p><p>\"Hay un problema de representatividad\", sobre todo en relaci\u00f3n a las mujeres, que suponen m\u00e1s del 50 % de la poblaci\u00f3n brasile\u00f1a, dijo.\u00a0</p><p>\"La cuesti\u00f3n de g\u00e9nero es fundamental para la democracia en Brasil\", dijo Rousseff, quien la igual\u00f3 en ese sentido a los asuntos raciales y a la discriminaci\u00f3n que sufre la poblaci\u00f3n negra.\u00a0</p><p><strong>\"La desigualdad en Brasil es negra, femenina, infantil y tambi\u00e9n, obviamente, masculina, pero negros y mujeres son fundamentales si se quiere construir un pa\u00eds desde el punto de vista social, cultural y de derechos humanos\",</strong> declar\u00f3.\u00a0</p>"},
{"newspaper": "La Tercera", "content": "<p>El primer ministro del pa\u00eds, Enex Jean Charles, reconoce que este acuerdo no va a ser respetado, \"no va a ser aplicado, como quer\u00edamos, porque tenemos muchas crisis en este momento, no s\u00f3lo pol\u00edtica, tambi\u00e9n humanitaria\", explic\u00f3 en declaraciones a la prensa.\u00a0</p><p>\"Estamos haciendo lo mejor para organizar elecciones pero tenemos la responsabilidad de evitar m\u00e1s crisis en el pa\u00eds\" dijo el primer ministro, que record\u00f3 que una decena de personas murieron a causa de las inundaciones y miles se encuentran en situaci\u00f3n dif\u00edcil y precaria. \"Hoy todos deben poner al pa\u00eds como prioridad\", agreg\u00f3.\u00a0</p>"},
{"newspaper": "La Tercera", "content": "<p>El presidente venezolano, Nicol\u00e1s Maduro, orden\u00f3 este s\u00e1bado, como parte del estado de excepci\u00f3n decretado el viernes, tomar las f\u00e1bricas que est\u00e9n paralizadas y poner presos a los empresarios que cesen la producci\u00f3n para \"sabotear el pa\u00eds\". \u00a0</p><p>\"En el marco de ese decreto vigente (...) tomemos todas las acciones para recuperar el aparato productivo que est\u00e1 siendo paralizado por la burgues\u00eda (...) y quien se quiera parar para sabotear el pa\u00eds que se vaya, y el que lo haga hay que ponerle los ganchos y mandarlo para la PGV (Penitenciaria General de Venezuela)\", dijo Maduro durante una concentraci\u00f3n oficialista en el centro de Caracas.\u00a0</p><p>\"Planta parada, planta entregada al pueblo! (...) Ustedes me van a ayudar a recuperar todas las plantas paralizadas por la burgues\u00eda\", lanz\u00f3 Maduro ante miles de seguidores durante un acto para activar el \"motor de econom\u00eda comunal\", con el que promete contrarrestar la \"guerra econ\u00f3mica\" que atribuye a la oposici\u00f3n y empresarios de derecha para derrocarlo.\u00a0</p><p>\"No van a destruir el centro de Caracas, no se vistan que no van\", dijo este s\u00e1bado el alcalde del municipio caraque\u00f1o de Libertador, Jorge Rodr\u00edguez, qui\u00e9n coordina la comisi\u00f3n designada por Maduro para monitorear la auditor\u00eda de las firmas recogidas por la oposici\u00f3n para pedir la activaci\u00f3n del revocatorio.\u00a0</p><p>Maduro firm\u00f3 la noche del viernes un decreto de \"estado de excepci\u00f3n y de emergencia econ\u00f3mica\" contra la \"agresi\u00f3n externa\" que, asegur\u00f3, se cierne sobre su pa\u00eds. El texto a\u00fan no fue publicado.\u00a0</p>"},
{"newspaper": "La Tercera", "content": "<p><strong>\"Ha sido un d\u00eda muy especial, sin dudas. No es f\u00e1cil terminar un ciclo, especialmente despu\u00e9s de tres a\u00f1os en los que he sido feliz trabajando aqu\u00ed y por la forma de \u00a0jugar del equipo. Pero en la vida las cosas deben acabar, y estoy feliz de que hayan terminado bien\"</strong>, coment\u00f3 el Ingeniero.\u00a0</p><p>Al concluir el partido, Pellegrini entreg\u00f3 un curioso regalo al p\u00fablico.<strong> \"No tengo camiseta porque no juego, as\u00ed es que entregu\u00e9 mi chaqueta a un aficionado porque lo merecen. En los a\u00f1os que he estado aqu\u00ed, me han apoyado siempre. Eso para m\u00ed es muy importante\"</strong>, dijo.</p><p>Respecto a su balance de temporada, el entrenador se\u00f1al\u00f3: <strong>\"Si analizas la campa\u00f1a, ganamos la Capital One Cup y llegamos a las semifinales de la Champions League. No pudimos seguir en la FA Cup y en la Premier League no hemos terminado en la posici\u00f3n que quer\u00edamos, pero hemos estado muy cerca todo el a\u00f1o\". </strong></p><p><strong></strong>Y agreg\u00f3: <strong>\"Si tienes eso en cuenta, ha sido una buena temporada. No una muy buena temporada, pero s\u00ed una buena\".</strong></p><p>Sobre la clasificaci\u00f3n del equipo a la Champions League, donde est\u00e1 casi confirmada su presencia, a menos que el Manchester United convierta 19 goles ante Bournemouth, el Ingeniero asegur\u00f3: <strong>\"Si has estado en puestos de Liga de Campeones en 37 jornadas, es importante clasificarse. Si eres un equipo grande, debes jugar la Liga de Campeones y la liga local, as\u00ed es que es muy importante acabar como lo hemos hecho\".</strong></p><p>Finalmente, el t\u00e9cnico se refiri\u00f3 a la postergaci\u00f3n del encuentro de los Diablos Rojos por encontrar un paquete sospechoso en Old Trafford. <strong>\"Sab\u00eda que se hab\u00eda suspendido el partido, pero no por qu\u00e9. Nos concentr\u00e1bamos solo en nuestro partido porque no depend\u00edamos del Manchester United\"</strong>, sentenci\u00f3.\u00a0</p>"},
{"newspaper": "La Tercera", "content": "<p>Cuando Carabineros de la Primera Comisar\u00eda se encontr\u00f3 con la v\u00edctima tendida, con p\u00e9rdida de conocimiento y en un grave estado, solicit\u00f3 de inmediato ayuda m\u00e9dica al SAMU, seg\u00fan informa <a href=\"http://www.biobiochile.cl/2016/05/14/encuentran-en-la-via-publica-a-mujer-con-fracturas-y-sin-sus-ojos-en-coyhaique.shtml\" target=\"_blank\">BioBioChile</a>.</p><p>\"Hay personas que escucharon gritos y (vieron) a un hombre que agred\u00eda a esta persona, el que posteriormente se dio a la fuga del lugar\", anunci\u00f3 el capit\u00e1n Luis Rebolledo Cabezas, jefe de la Secci\u00f3n Criminal\u00edstica de Carabineros (Labocar) de Coyhaique.</p>"},
{"newspaper": "La Tercera", "content": "<p>El nuevo ministro brasile\u00f1o de Justicia \u00a0garantiz\u00f3 \"apoyo total\" a la investigaci\u00f3n sobre el megafraude a la estatal \u00a0Petrobras, sin importar que algunos de los miembros del gobierno interino est\u00e9n \u00a0se\u00f1alados en el caso.\u00a0</p><p>\"No existe la m\u00ednima posibilidad de interferencia. Quien conoce mi \u00a0historia, desde fiscal, sabe que el combate a la corrupci\u00f3n es la cosa m\u00e1s \u00a0importante no s\u00f3lo hoy, sino desde siempre en el pa\u00eds\", asegur\u00f3 el ministro \u00a0Alexandre de Moraes en una entrevista con el canal Globo, transmitida el \u00a0viernes de noche.\u00a0</p><p>\"La ley debe ser aplicada igual para todos, sin nombre, sin filiaci\u00f3n y sin \u00a0partido. La ley es para todos\", subray\u00f3.\u00a0</p><p>El ministro asegur\u00f3 que dar\u00e1 \"apoyo total\" a la operaci\u00f3n policial Lava \u00a0Jato (lavadero de autos), que investiga este caso que le cost\u00f3 a la estatal m\u00e1s \u00a0de 2.000 millones de d\u00f3lares en p\u00e9rdidas y que ha manchado a buena parte de la \u00a0\u00e9lite del poder en Brasilia.\u00a0</p><p>\"En la pr\u00e1ctica es dejar [la operaci\u00f3n] como viene ocurriendo, que la \u00a0Polic\u00eda Federal trabaje como viene trabajando, que el Ministerio P\u00fablico \u00a0contin\u00fae trabajando en conjunto con la Polic\u00eda Federal\", indic\u00f3 el responsable, \u00a0que ofreci\u00f3 \"mas recursos si hubiera necesidad\" para \"acelerar las \u00a0investigaciones\" y \"revelar todas las ramificaciones de la Lava Jato\".\u00a0</p>"},
{"newspaper": "La Tercera", "content": "<p><strong>\"No estaba prevista esta intervenci\u00f3n, pero me anim\u00e9 a preguntarle en un tono adecuado, en el sentido de c\u00f3mo ve ella la integraci\u00f3n latinoamericana\", dijo hoy el embajador de Bolivia en el Reino Unido, Roberto Calzadilla</strong>, sobre la pregunta que ayer realiz\u00f3 a la Presidenta Michelle Bachelet por las relaciones entre su pa\u00eds y Chile, y que sorprendi\u00f3 a la delegaci\u00f3n chilena presente en el foro de asuntos iberoamericanos organizado por la Fundaci\u00f3n Canning House.</p><p>Al ser consultado por la prensa chilena sobre la sorpresiva interpelaci\u00f3n a la Mandataria, Calzadilla agreg\u00f3 que \"<strong>nos encontramos en una situaci\u00f3n muy tensa en las relaciones, como ustedes saben, entre Bolivia y Chile no existen relaciones diplom\u00e1ticas y el discurso de la Presidenta fue un discurso mostrando a Chile como un pa\u00eds integrador, con vocaci\u00f3n de di\u00e1logo, promotor de la integraci\u00f3n, mientras en los hechos hay contradicci\u00f3n y vemos movimientos de tropas en la frontera</strong>\".</p><p>El representante diplom\u00e1tico puntualiz\u00f3 que \"nosotros estamos en este momento preocupados y ante esa preocupaci\u00f3n no hab\u00eda esperado formular ninguna pregunta a la Presidenta (...) <strong>Creo que la respuesta, entendiendo que hay una agenda de di\u00e1logo, creo que en este momento todav\u00eda no tenemos una agenda de di\u00e1logo y eso es lo que Bolivia busca en La Haya</strong>\".</p><p>En tanto, ante la consulta del embajador, la Mandataria reiter\u00f3 que Chile se encuentra abierto al di\u00e1logo, tal como lo ha dicho el canciller Heraldo Mu\u00f1oz en otras oportunidades, indicando que \"si ma\u00f1ana podemos normalizar las relaciones diplom\u00e1ticas, estamos abiertos a esa posibilidad, esperamos poder continuar en una direcci\u00f3n positiva\".</p>"},
{"newspaper": "La Tercera", "content": "<p><a href=\"http://www.latercera.com/noticia/politica/2016/04/674-678763-9-pepe-auth-he-decidido-renunciar-al-partido-que-ayude-a-fundar.shtml\" target=\"_blank\">\"Yo estoy cansado ya de tener que estar en desacuerdo con el discurso oficial del partido cada vez que habla Quintana y saca la retroexcavadora. Cada vez que eso ocurre yo tengo que hablar para decir que no me identifico con ellos\"</a>, dijo Pepe Auth.</p>"},
{"newspaper": "La Tercera", "content": "<p>El Proceso Constituyente Ind\u00edgena, que comienza este mes y se extender\u00e1 hasta noviembre, se realizar\u00e1 de manera complementaria al proceso constituyente general. \"En el caso particular de los pueblos ind\u00edgenas y para los nueve pueblos que existen en nuestro pa\u00eds debe existir un proceso participativo que les permita la discusi\u00f3n, el intercambio de ideas respecto de sus derechos colectivos e individuales\", dijo Barraza.\u00a0</p><p>Por \u00faltimo, Barraza se\u00f1al\u00f3 que los ciudadanos ind\u00edgenas \"pueden participar del proceso general al cual est\u00e1n convocados todos los chilenos y chilenas, no son procesos excluyentes sino que complementarios en el caso de los pueblo ind\u00edgenas\".\u00a0</p>"},
{"newspaper": "La Tercera", "content": "<p><strong>\"Estamos dispuestos a mejorar el acceso de Bolivia al mar, eso no nos afecta. Pero el tema de la sober\u00eda s\u00ed nos afecta\"</strong>, asegur\u00f3 ayer el agente de Chile ante la <a href=\"http://www.icj-cij.org/homepage/index.php?lang=en\" target=\"_blank\">Corte Internacional de Justicia de La Haya</a>\u00a0(CIJ), Jos\u00e9 Miguel Insulza, durante un encuentro con alumnos en la Universidad Miguel de Cervantes.</p><p>Consultado sobre si le preocupan estos hechos, Insulza indic\u00f3 que \"<strong>nos tiene muy preocupados no por lo que se dijo ayer o lo que se pueda decir ma\u00f1ana, sino por el clima que se crea y que da\u00f1a las relaciones con Bolivia</strong>\".</p><p>Insulza agreg\u00f3 que \"<strong>con Bolivia hemos construido una relaci\u00f3n con mucha dificultad y debemos tratar de conservarla</strong>\" se\u00f1alando que despu\u00e9s de este juicio, cuyo \u00a0veredicto no se espera antes de 2018, \"<strong>tendremos que sentarnos a negociar</strong>\".</p>"},
{"newspaper": "La Tercera", "content": "<p>La complicaci\u00f3n en la salud del vocalista fue tan repentina que fueron los propios integrantes de la banda los encargados de subir al escenario y confirmar la cancelaci\u00f3n del show. \"Anthony fue trasladado al hospital reci\u00e9n ahora\", se\u00f1al\u00f3 ante la multitud el bajista Flea, quien luego agreg\u00f3 que \"los vamos a recompenzar, y vamos a tocar para ustedes muy pronto, y ser\u00e1 como los animales salvajes y llenos de amor que somos\".</p><p><span id=\"video5738acc4d2ddf\">\u00a0</span>\n<script type=\"text/javascript\"><!--\njwplayer('video5738acc4d2ddf').setup({\n file: 'https://youtu.be/u9TIGs2fCc8',\n primary: 'flash',\n skin: 'vapor',\n autostart: false,\n mute: false,\n ga: {},\n width: '100%',\n aspectratio: '16:9',\n sharing: {\n heading: 'Compartir'\n },\n allowscriptaccess: 'always'\n});\n// --></script>\n</p><p>\"A nadie le molesta m\u00e1s que a nosotros no poder tocar esta noche. Le mando amor y le deseo una pronta recuperaci\u00f3n a mi hermano Anthony\", se\u00f1al\u00f3 el baterista de RHCP, Chad Smith a trav\u00e9s de su cuenta de Twitter.</p><p>\n<script src=\"http://platform.twitter.com/widgets.js\"></script>\n</p>"},
{"newspaper": "La Tercera", "content": "<p>La actriz francesa Madeleine LeBeau, la \u00faltima superviviente del reparto de \"Casablanca\" muri\u00f3 a la edad de 92 a\u00f1os, inform\u00f3 este domingo su familia. \u00a0</p><p>En 1963 particip\u00f3 en la pel\u00edcula \"Ocho y medio\" de Fellini, en la que conoci\u00f3 a su segundo marido, Tullio Pinelli. \u00a0</p><p>La ministra de Cultura de Francia, Audrey Azoulay, dijo en un comunicado que LeBeau iba a ser recordada como \"una mujer libre, que rompi\u00f3 esquemas y que destac\u00f3 en cada uno de sus papeles\". \u00a0</p>"},
{"newspaper": "La Tercera", "content": "<p>\"Si pudiera pelear mi revancha ahora mismo, lo har\u00eda\", se\u00f1alaba Fabricio Werdum tras la inesperada derrota sufrida en UFC Curitiba. Y es que el luchador local, al igual que los 45 mil hinchas que llenaron el estadio mundialista \u00a0Arena Da Baixada, no terminaba por entender lo sucedido dentro del oct\u00e1gono.</p><p>\"\u00a1Cleveland, tenemos un campe\u00f3n!\", grit\u00f3 el nuevo monarca de los pesos pesados de UFC, tras darle a su ciudad el primer triunfo deportivo en 52 a\u00f1os, ante un estadio que no daba cr\u00e9dito a lo sucedido.</p><p><img src=\"http://static.latercera.com/20160515/2292909.jpg\" alt=\"\" width=\"100%\"></p>"},
{"newspaper": "La Tercera", "content": "<p>Barack Obama invit\u00f3 a los estudiantes a no lamentar la p\u00e9rdida de una supuesta era dorada de Estados Unidos y estim\u00f3 que \"los buenos viejos tiempos no eran tan buenos\", y evoc\u00f3 la discriminaci\u00f3n racial, la pobreza y el lugar de las mujeres en la sociedad.\u00a0</p><p>\"El mundo est\u00e1 m\u00e1s interconectado que nunca\", dijo asimismo el presidente. \"Construir muros no cambiar\u00e1 nada\", asegur\u00f3, y se burl\u00f3 as\u00ed de la emblem\u00e1tica propuesta de Donald Trump de erigir un muro en la frontera con M\u00e9xico.\u00a0</p><p>\"No estimular\u00e1 nuestra econom\u00eda ni mejorar\u00e1 nuestra seguridad. Aislar o denigrar a los musulmanes, o sugerir que se los trate diferentemente en las fronteras no s\u00f3lo se opone a nuestros valores sino a lo que somos\", agreg\u00f3. \"Eso contradice el hecho de que nuestro crecimiento, nuestras innovaciones, nuestro dinamismo siempre se nutrieron de nuestra capacidad de atraer a los mejores de todos los rincones del planeta\".\u00a0</p><p>\"Tanto en pol\u00edtica como en la vida, la ignorancia no es una virtud\", dijo. \"No es fant\u00e1stico no saber lo que se est\u00e1 diciendo. No tiene nada que ver con ser franco o con decir la verdad o luchar contra lo pol\u00edticamente correcto. Eso es sencillamente no saber lo que se est\u00e1 diciendo\", agreg\u00f3 Obama, en evidente referencia a Trump, que se ufana de ser un candidato pol\u00edticamente incorrecto.\u00a0</p>"},
{"newspaper": "La Tercera", "content": "<p><strong>\"Es inaceptable. El que va delante tiene derecho a defenderse. Lewis nunca debi\u00f3 intentar meterse por ah\u00ed\",</strong> ha comentado Lauda a la cadena de televisi\u00f3n alemana RTL.\u00a0</p>"},
{"newspaper": "La Tercera", "content": "<p><img src=\"http://static.latercera.com/20160508/2290349.jpg\" alt=\"\" width=\"100%\"></p>"},
{"newspaper": "La Tercera", "content": "<p>La \u00faltima en conseguir medalla fue Isidora Jim\u00e9nez. La atleta consigui\u00f3 el bronce con un tiempo de 11\"37 y sigue sumando medallas para Chile en el torneo realizado en R\u00edo de Janeiro. Ma\u00f1ana competir\u00e1 por los 200 metros.\u00a0</p>"},
{"newspaper": "La Tercera", "content": "<p><img src=\"http://static.latercera.com/20160515/2293013.jpg\" alt=\"\" width=\"100%\"></p>"},
{"newspaper": "La Tercera", "content": "<p><strong>\"Al efecto, y lo que al parecer ocurre, es que las actuales autoridades ignoran que tanto el directorio como el Consejo de Presidentes se encontraban de acuerdo y en conocimiento cabal de la contrataci\u00f3n del estudio de abogados en Estados Unidos y que adem\u00e1s como se trataba de una investigaci\u00f3n penal por el caso FIFA, relacionado con la Copa Am\u00e9rica, obviamente, resultaba imposible separar la persona jur\u00eddica de la ANFP de la persona natural y la de su presidente\"</strong>, asegur\u00f3 Grumberg en el punto 10 de la Relaci\u00f3n Circunstanciada de los hechos (p\u00e1gina 5 de la demanda).</p><p><strong>\"Por el contrario, tanto el presidente como los dem\u00e1s directores se encontraban amparados y protegidos de asesor\u00eda legal a costa de la ANFP tanto por causas o hechos ocurridos en Chile como en el extranjero, en el ejercicio de sus funciones\"</strong>, agreg\u00f3 en el texto.</p><p>Grumberg emiti\u00f3 esta imputaci\u00f3n para desestimar el\u00a0<strong>\"incumplimiento grave de las obligaciones que impone el contrato\"</strong>, causal invocada por la ANFP para su despido, que se produjo el pasado 13 de abril.</p><p><strong>\"Fundamenta la ANFP la aplicaci\u00f3n de dicha causal (el incumplimiento grave) en el hecho de que se 'habr\u00eda efectuado un pago a abogados extranjeros (EEUU), al estudio de abogados norteamericano Fox, Horan &amp; Camerini, de la ciudad de Nueva York por la asesor\u00eda legal del ex presidente del directorio de la ANFP don Sergio Jadue Jadue por la suma de US$ 50 mil, equivalentes $34.377.000 y que dicho pago se gestion\u00f3 a trav\u00e9s de la empresa Gui\u00f1arz\u00fa Transfers Limitada con fecha 15 de octubre de 2015 con mi conocimiento'\"</strong>, detalla Grumberg citando la carta de despido que recibi\u00f3 al momento de su desvinculaci\u00f3n.</p><p>Cabe recordar que el actual directorio de la ANFP cifr\u00f3 el gasto total en abogados para la defensa personal de Jadue en Estados Unidos y en Chile en m\u00e1s de <a href=\"http://www.latercera.com/noticia/deportes/2016/02/656-666890-9-querella-anfp-cifran-en-270-millones-monto-que-uso-jadue-para-defensa-legal-en.shtml\" target=\"_blank\">$270 millones.</a></p><p>Agrega Grumberg que <strong>\"a continuaci\u00f3n, la carta de despido para buscar la salida deseada por las actuales autoridades se\u00f1ala que 'lo anterior constituye un grave incumplimiento a las obligaciones que impone su contrato de trabajo, toda vez que junto con no informar de dicha situaci\u00f3n al directorio en pleno ni al consejo de presidentes, no cautel\u00f3 debidamente los intereses de la ANFP al permitir e instruir que \u00e9ste sufragara gastos legales indebidos (...) las instrucciones del directorio de la \u00e9poca era de contactar y eventualmente contratar un estudio de abogados para la asesor\u00eda legal para la ANFP como entidad corporativa, y nunca se instruy\u00f3 la posibilidad que la defensa personal de ninguna persona pudiera ser financiada con cargo a la ANFP'\"</strong>.</p><p>Todo esto fue negado por Grumberg:\u00a0<strong>\"No ha existido un incumplimiento grave a las obligaciones que me impone (el) contrato, al punto que cumpl\u00ed las \u00f3rdenes y acuerdos de un presidente vigente, con conocimiento del consejo de presidentes y su directorio, en el \u00e1mbito de la asesor\u00eda legal penal acordada de otorgar al presidente y a los directores de la ANFP\"</strong>, enfatiz\u00f3 el ex gerente.</p>"},
{"newspaper": "La Tercera", "content": "<p><strong>Sorprendidos reaccionaron en la ANFP</strong> por la <a href=\"http://www.latercera.com/noticia/deportes/2016/05/656-680543-9-ex-gerente-de-la-anfp-directorio-y-clubes-sabian-de-forma-cabal-de-pago-de.shtml\" target=\"_blank\">demanda que les interpuso</a> el anterior gerente general de la entidad, Rodrigo Grumberg, por \"despido injustificado\".</p><p>En primer t\u00e9rmino, en el actual directorio de Quil\u00edn consideraron <strong>\"improcedente\"</strong> la acci\u00f3n judicial del ex funcionario. <strong>\"Se trata de una persona que fue responsable de una administraci\u00f3n ejecutiva que nos dej\u00f3 la ANFP como encontramos, con d\u00e9ficit. No exist\u00edan controles internos... no quedaron bien resguardados los bienes patrimoniales\"</strong>, asever\u00f3 el actual director, Juan Carlos Silva, a <strong>La Tercera</strong>.</p><p><strong>Pero ello no es lo \u00fanico que gener\u00f3 ruido en la actual mesa directiva.</strong> <a href=\"http://www.latercera.com/noticia/deportes/2016/05/656-680543-9-ex-gerente-de-la-anfp-directorio-y-clubes-sabian-de-forma-cabal-de-pago-de.shtml\" target=\"_blank\">En el texto de la demanda</a>, Grumberg asegur\u00f3 que <strong>\"tanto el directorio como el Consejo de Presidentes (ambos de entonces) se encontraban de acuerdo y en conocimiento cabal de la contrataci\u00f3n del estudio de abogados en Estados Unidos\" para la defensa personal de Sergio Jadue.</strong> Esto, para defenderse debido a que la carta de su despido invoc\u00f3 el <strong>\"incumplimiento grave de las obligaciones que impone el contrato\",</strong> argumentando que el exonerado <strong>\"no cautel\u00f3 debidamente los intereses de la ANFP\"</strong> al contratar a la firma Fox, Horan &amp; Camerini (por $34.377.000) para exclusivo beneficio del calerano.</p><p>\"Eso es m\u00e1s grave. <strong>Se est\u00e1 imputando una validaci\u00f3n del Consejo de Presidentes y del directorio de haber validado hechos que motivaron el despido, que es una segunda contrataci\u00f3n de segundos servicios en Estados Unidos para asesor\u00eda jur\u00eddica al presidente de la ANFP\"</strong>, se\u00f1al\u00f3 Silva.</p><p>El otrora delegado record\u00f3 que en un consejo durante 2015 <strong>\"a nosotros se nos inform\u00f3 de un contrato para contratar asesor\u00eda en Estados Unidos para la ANFP, pero distinto al contrato que se descubri\u00f3 y que es el motivo del despido. Ese nunca se present\u00f3 a los presidentes\"</strong>.</p><p>En este sentido, Silva adelant\u00f3 que la auditor\u00eda forense ser\u00e1 la encargada de aclarar lo sucedido en la admiistraci\u00f3n anterior. <strong>\"Esperamos que en mayo ya podamos cerrarla. Los primeros en conocerla ser\u00e1n los clubes y despu\u00e9s queremos informar lo m\u00e1s posible. Y ah\u00ed tomar las acciones correspondientes, que puede ser la ampliaci\u00f3n de la querella que ya existe o bien interponer otras\"</strong>, cerr\u00f3 el directivo.</p>"},
{"newspaper": "La Tercera", "content": "<p>El secretario de Estado de Estados Unidos, John Kerry, se reuni\u00f3 este domingo con el Rey Salman de Arabia Saudita en Jeddah para discutir la fr\u00e1gil tregua en Siria, antes de participar en conversaciones m\u00e1s amplias con Rusia, Ir\u00e1n y otros pa\u00edses en Viena el pr\u00f3ximo martes.<br><br><strong>Kerry ha dicho que espera fortalecer un acuerdo de \"cese a las hostilidades\" entre las fuerzas del gobierno sirio y los rebeldes, que ha sido erosionado por combates en algunas \u00e1reas, e incrementar la ayuda humanitaria a zonas aisladas por el conflicto.</strong><br><br>El viernes, Kerry dijo que las reuniones con el rey saud\u00ed y los ministros de Defensa y Relaciones Exteriores del pa\u00eds buscar\u00e1n \"asegurar que podemos lograr que este cese al fuego est\u00e9 mejor instaurado y, francamente, mejor observado e implementado en todo el pa\u00eds\".<br><br><strong>Estados Unidos, Arabia Saudita y otros pa\u00edses occidentales y del Golfo P\u00e9rsico, adem\u00e1s de Turqu\u00eda, respaldan a los grupos rebeldes que luchan por remover al presidente Bashar al-Assad, que cuenta por su parte con apoyo militar de Rusia e Ir\u00e1n.<br></strong><br>Sin embargo, diplom\u00e1ticos en el Golfo dicen que Arabia Saudita considera el apoyo de Estados Unidos a los rebeldes como inadecuado y temen que Washington pueda abandonar la posici\u00f3n compartida de que Assad debe dejar el poder inmediatamente como parte de cualquier acuerdo que se negocie.</p><p>Kerry y su contraparte saud\u00ed Adel al-Jubeir han se\u00f1alado en el pasado que los desacuerdos sobre Siria se limitan a \"diferencias t\u00e1cticas\" y no a objetivos.<br><br>El martes, Estados Unidos y Rusia codirigir\u00e1n una reuni\u00f3n del Grupo Internacional de Apoyo a Siria, que incluye a pa\u00edses de la Liga \u00c1rabe y de la Uni\u00f3n Europea, as\u00ed como a Turqu\u00eda, Ir\u00e1n y China.</p>"},
{"newspaper": "La Tercera", "content": "<p>Por su parte, el presidente interino del partido Alianza Popular Socialista, Medhat al Zahed, se\u00f1al\u00f3 hoy en un comunicado que esos fallos del tribunal fueron algo \"impactante\" para el partido y todas las fuerzas democr\u00e1ticas y subray\u00f3 que la ley de protestas \"es injusta e inconstitucional\".\u00a0</p><p>Por ello, pidi\u00f3 al Parlamento que enmiende ese reglamento \"para que coincida con los est\u00e1ndares que existen en cualquier sociedad democr\u00e1tica\".\u00a0</p><p>En la nota, el partido advirti\u00f3 de que estas medidas \"aumentan la brecha entre los j\u00f3venes y las instituciones del Estado, as\u00ed como la ira, debido al cierre de los canales de expresi\u00f3n pac\u00edfica y libre\".\u00a0</p><p>Seg\u00fan el presidente provisional del partido, los medios de comunicaci\u00f3n \"deben reflejar la diversidad y aplicar el principio de pluralidad que establece la Constituci\u00f3n\".\u00a0</p>"},
{"newspaper": "La Tercera", "content": "<p>\"Nuestra Carta Fundamental debe dar cuenta del proyecto de pa\u00eds que so\u00f1amos, un pa\u00eds democr\u00e1tico, pluricultural, con una mirada de sociedad donde el imaginario social no sea una frase abandonada en los mercados de turno\", se\u00f1ala la misiva de la entidad.</p><p>La declaraci\u00f3n agrega que \"los escritores de nuestro pa\u00eds sue\u00f1an un Chile donde la cultura sea un derecho fundamental, donde el arte se instale en las casas de los trabajadores y las trabajadoras que construyen d\u00eda a d\u00eda una historia que hasta hoy les ha sido esquiva porque no sienten representados sus anhelos\".</p><p>Asimismo, la Sech llam\u00f3 a sumarse al proceso constituyente en tanto \"tarea que nos compromete con las futuras generaciones y los destinos democr\u00e1cticos de nuestro pa\u00eds\".</p>"},
{"newspaper": "La Tercera", "content": "<p>As\u00ed, la decisi\u00f3n de la mesa que hoy lidera Jaime Quintana fue dejar la vocer\u00eda en manos del secretario general, \u00d3scar Santelices, quien admiti\u00f3 que \"la pol\u00edtica del PPD ha sido buscar mecanismos que la ley permit\u00eda, y la ley nos dejaba cierto margen de acci\u00f3n de solicitar a empresas contar con recursos para financiar al partido en cosas como agua, luz o pagos a funcionarios\".</p><p>Sin embargo, agreg\u00f3 que \"si existe una investigaci\u00f3n donde personas hicieron cosas que no correspond\u00edan, son los involucrados los llamados a esclarecerlo, y eso no tiene relaci\u00f3n con el PPD\".</p><p>\"Me he comunicado con la comisi\u00f3n para que se convoque a una reuni\u00f3n la pr\u00f3xima semana. Nos hemos reunido casi todos los jueves analizando las candidaturas municipales, pero en este caso queremos analizar los antecedentes y, eventualmente, citar a alg\u00fan involucrado\", explic\u00f3 Salinero.</p><p>A su juicio, los nombres mencionados en la investigaci\u00f3n cuentan con antecedentes \"muy primarios\" sobre este tema. Pese a ello, enfatiz\u00f3 que \"es nuestra obligaci\u00f3n conocer detalles para una eventual propuesta de nuestra parte\".</p><p>\"Esto se debe investigar a fondo, y que la justicia hable. Y no creo que esto ensucie la candidatura (a la reelecci\u00f3n en Santiago) de Carolina Toh\u00e1\", afirm\u00f3 el jefe de la bancada, Ram\u00f3n Far\u00edas. En la misma l\u00ednea, Daniel Farcas solicit\u00f3 \"avanzar en la investigaci\u00f3n\", junto con se\u00f1alar que \"estoy seguro que se demostrar\u00e1 que Carolina Toh\u00e1 es inocente\".</p><p>Otros, como Jorge Tarud, emplazaron a Toh\u00e1 a \"dar explicaciones a las bases del PPD\".</p><p>Adem\u00e1s, el diputado Miguel \u00c1ngel Alvarado llam\u00f3 al partido a \"investigar paralelamente por dentro para dar absoluta transparencia, ya que las explicaciones cantinflescas son mucho peores\". Y el diputado Guillermo Ceroni consider\u00f3 que \"en la medida en que se vea que esto afecta en forma irregular a personas determinadas, debe investigarse no s\u00f3lo en la fiscal\u00eda, sino que tambi\u00e9n dentro del partido\".</p>"},
{"newspaper": "La Tercera", "content": "<p>El cheque confirma la versi\u00f3n que entreg\u00f3 el propio Rodrigo, quien, en entrevista con<strong> La Tercera</strong>, dijo que \"como una manera de asegurarme de que los recursos que estaba recibiendo y que estaba transfiriendo al PPD fueran a parar efectivamente al partido, todos los cheques que salieron de Chile Ambiente no salieron a nombre de la corporaci\u00f3n Innovaci\u00f3n y Democracia, sino que salieron a nombre del PPD, y como tales fueron depositados a su cuenta\".</p><p>Rodrigo explic\u00f3 en la entrevista el funcionamiento utilizado por la colectividad para conseguir recursos para el partido, se\u00f1alando que todo este sistema lo solicit\u00f3 la directiva que lideraba Toh\u00e1. \"La directiva del PPD, el 30 de junio de 2011, me solicit\u00f3 apoyo a m\u00ed, y como Corporaci\u00f3n Chile Ambiente acept\u00e9 dar ese apoyo. A partir de entonces el partido me inscribi\u00f3 en el Servicio Electoral (Servel)\", dijo.</p><p><img src=\"http://static.latercera.com/20160515/2292886.jpg\" alt=\"\" width=\"100%\"></p><p>Aunque no quiso revelar detalles de esos otros aportes ni de las compa\u00f1\u00edas involucradas, Rodrigo confirma que Chile Ambienta tambi\u00e9n recibi\u00f3 dineros de otras empresas bajo este esquema, entreg\u00e1ndoselos posteriomente al PPD. \"No quisiera profundizar sobre eso ahora, cuando el foco est\u00e1 puesto en el contrato con SQM, pero efectivamente recibimos donaciones de otras empresas que fueron derivadas al partido\", dice, al ser consultado sobre el tema.</p><p>En la entrevista publicada ayer, el ambientalista insisti\u00f3 que quien le solicit\u00f3 utilizar su corporaci\u00f3n para recaudar fondos fue \"la directiva de esa fecha\", mencionando a Toh\u00e1, Samuel Donoso y a Luis Matte. Este \u00faltimo ejerc\u00eda como tesorero. Y agreg\u00f3: \"Despu\u00e9s de ese apoyo que permiti\u00f3 financiar las actividades del partido durante 2011 y 2012, y siempre en el mismo contexto, se me pidi\u00f3 suscribir un contrato con SQM Salar\".</p><p>El ambientalista explic\u00f3 que despu\u00e9s de firmar ese contrato con la minera no met\u00e1lica, \"hicimos un subcontrato con la Corporaci\u00f3n Innovaci\u00f3n y Democracia para hacer operativas las acciones a las que yo me compromet\u00eda, que eran formaci\u00f3n y capacitaci\u00f3n de dirigentes pol\u00edticos\".</p><p>Consultado si es que Toh\u00e1 estaba al tanto de este sistema, Rodrigo se\u00f1al\u00f3 que \"yo supongo, porque se trataba de fondos que iban a parar al partido\".</p><p>La actual edil de Santiago envi\u00f3 ayer en la tarde una declaraci\u00f3n sobre este tema, en la que coment\u00f3 que \"como presidenta del PPD, las gestiones de financiamiento que apoy\u00e9 fueron apegadas a la ley\". Esto, junto con agregar que \"no solicit\u00e9 a Patricio Rodrigo, ni directa ni indirectamente, ning\u00fan asunto relacionado con el financiamiento del partido\".</p>"},
{"newspaper": "La Tercera", "content": "<p><strong>\"No aceptamos un gobierno ileg\u00edtimo, un gobierno fraudulento, un gobierno \u00a0sin representatividad, que vino a cortar derechos. No podemos quedarnos \u00a0sentados y observar c\u00f3mo usurpan nuestro pa\u00eds. Por eso, \u00eaTemer jam\u00e1s!\"</strong>, declar\u00f3 \u00a0a AFPTV la actriz de 24 a\u00f1os Mar\u00eda Bope.\u00a0</p><p>La Uni\u00f3n Nacional de Estudiantes, uno de los movimientos presentes en la \u00a0marcha, ya anunci\u00f3 que el martes habr\u00e1 otra protesta en la capital econ\u00f3mica \u00a0del pa\u00eds contra el \"golpe\".\u00a0</p><p>En su mensaje a la naci\u00f3n poco despu\u00e9s de haber sido notificada de su \u00a0suspensi\u00f3n, Rousseff pidi\u00f3 a sus partidarios que continuaran \"movilizados, \u00a0unidos y en paz\". \u00a0</p><p><strong>\"Brasil tiene hoy un gobierno provisorio, interino y una presidenta electa \u00a0por 54 millones. Hay un gobierno interino e ileg\u00edtimo desde el punto de vista \u00a0de los votos. Lucharemos para volver\"</strong>, afirm\u00f3 en un encuentro con la prensa \u00a0extranjera al d\u00eda siguiente. \u00a0</p><p>\"\u00eaGolpistas, fascistas\", repet\u00edan los manifestantes, que llevaban banderas \u00a0de Brasil y del Partido de los Trabajadores (PT) de Rousseff y Lula.\u00a0</p><p>\"Creemos en Dilma, la queremos de vuelta. Haremos de todo para que esas \u00a0ratas salgan\", dijo a la AFP Elaine Ruas, una promotora cultural de 57 a\u00f1os. \u00a0\"No se pueden mandar 54 millones de votos a la basura para que estos bandidos \u00a0tomen el poder\", lanz\u00f3 por su parte Vanderson Silva, un profesor de 32 a\u00f1os.\u00a0</p>"},
{"newspaper": "La Tercera", "content": "<p>El presidente interino fue tildado de \"golpista\" y \"traidor\" por los manifestantes, que se dispersaron sin ning\u00fan tipo de incidentes.\u00a0</p><p>Las acusaciones contra Rousseff se fundamentan en unas maniobras contables irregulares en las que el Gobierno incurri\u00f3 en 2014 y 2015 a fin de \"maquillar\" sus resultados fiscales, que la defensa de la mandataria niega y considera unas meras \"faltas administrativas\".\u00a0</p><p>\"Tenemos hasta 180 d\u00edas para realizar el proceso, pero no tenemos la intenci\u00f3n de usar todo ese plazo\", aunque \"tampoco se acelerar\u00e1 el tr\u00e1mite al punto de perjudicar el derecho a la m\u00e1s amplia defensa que tiene la presidenta\", declar\u00f3 Lira.\u00a0</p><p>Temer \"quisiera que el 'impeachment' se apruebe antes del inicio de los Juegos Ol\u00edmpicos de R\u00edo de Janeiro, en agosto, para no tener que recibir a los jefes de Estado (que acudan al evento) en calidad de presidente interino\", indic\u00f3 este fin de semana la revista Veja\u00a0</p>"},
{"newspaper": "La Tercera", "content": "<p>Tras sostener una reuni\u00f3n con representantes de la Fuerza A\u00e9rea, Armada y Carabineros el ministro coordinador encargado de buscar soluciones para la emergencia provocada por la marea roja en la Regi\u00f3n de Los Lagos, Luis Felipe C\u00e9spedes, anunci\u00f3 que ya se iniciaron los operativos para normalizar la situaci\u00f3n de desabastecimientode alimentos y combustibles en las zonas donde se alcanz\u00f3 acuerdo con los representantes de los pescadores artesanales.<br><br><strong>\"Las instituciones encargadas de reestablecer el suministro y los insumos para normalizar ya est\u00e1n coordinadas\", afirm\u00f3 el ministro.</strong></p>"},
{"newspaper": "La Tercera", "content": "<p>Los dirigentes de los pescadores artesanales de Ancud, una de las principales comunas de Chilo\u00e9,<strong> suspendieron la reuni\u00f3n de este domingo en Puerto Montt con el ministro coordinador, Luis Felipe C\u00e9spedes, debido a que el gobierno no ha accedido a sus demandas.<br></strong><br>Los pescadores de Ancud piden aumentar el bono de $750.000 ofrecido por el gobierno a $950.000 y que el ministro C\u00e9spedes viaje a Ancud para realizar las negociaciones, que hasta el momento se han llevado a cabo en Puerto Montt. <br><br><strong>\"Ancud y la localidad de Quell\u00f3n, son las comunas m\u00e1s afectadas por la marea roja\", se\u00f1al\u00f3 el vocero de la mesa de negociaciones por parte de los pescadores, Pablo Oyarzo.</strong><br><br>De esta forma los bloqueos de caminos se matendr\u00e1n en Ancud, una de las principales entradas a la isla, donde llegan los transbordadores. <br><br>Por su parte los dirigentes de Quell\u00f3n, Ancud, Quemchi, Maull\u00edn, Los Muermos y Calbuco a\u00fan movilizados por la p\u00e9rdidas generadas por la marea roja esperaban retomar esta jornada las negociaciones con el fin de procurar una salida al conflicto. <br><br>El subsecretario de Pesca, Raul S\u00fanico, afirm\u00f3 que \"hay un proceso de di\u00e1logo con todos los actores que a\u00fan no alcanzan acuerdo. Vamos a persistir en ese di\u00e1logo, tratando de acercar posiciones con cada uno de los actores. Nuestro inter\u00e9s es alcanzar acuerdo para recuperar la vida normal en Chilo\u00e9 y dar espacio al anuncio de la Presidenta de generar mesas de trabajo que aborden los temas de futuro para la regi\u00f3n de Los Lagos que se ha visto afectada por la marea roja\".<br><br>Respecto al pago de ayuda solidaria, Sunico manifest\u00f3 que este monto del bono ya se ha suscrito con varias comunas, por lo tanto, no habr\u00e1 alteraci\u00f3n en ello.</p><p>En tanto luego de haber alcanzado ayer un acuerdo con representantes de pescadores y trabajadores de Castro, Puqueld\u00f3n, Curaco de V\u00e9lez, Queilen, Quinchao y Dalcahue, se comenz\u00f3 el proceso de normalizaci\u00f3n de las actividades y el abastecimiento en esas comunas.<br><br>Este mediod\u00eda, tras sostener una reuni\u00f3n con representantes de la Fuerza A\u00e9rea, Armada y Carabineros el ministro coordinador encargado de buscar soluciones para la emergencia provocada por la marea roja en la Regi\u00f3n de Los Lagos, Luis Felipe C\u00e9spedes, anunci\u00f3 que ya se iniciaron los operativos para normalizar la situaci\u00f3n de desabastecimiento y bloqueos en las zonas donde se alcanz\u00f3 acuerdo con los representantes de los pescadores artesanales.<br><br>\"Las instituciones encargadas de reestablecer el suministro y los insumos para normalizar ya est\u00e1n coordinadas\", afirm\u00f3 el ministro.<br><br>En tanto, el intendente de la Regi\u00f3n de Los Lagos, Leonardo De la Prida afirm\u00f3 que a partir de ma\u00f1ana comenzar\u00e1n a normalizarse las clases en los colegios y los pagos en el IPS.</p>"},
{"newspaper": "La Tercera", "content": "<p><img src=\"http://static.latercera.com/20160515/2292936.jpg\" alt=\"\" width=\"100%\"></p><p><img src=\"http://static.latercera.com/20160515/2292939.jpg\" alt=\"\" width=\"100%\"></p><p><img src=\"http://static.latercera.com/20160515/2292941.jpg\" alt=\"\" width=\"100%\"></p><p>La recta final del trayecto fue m\u00e1s movida. Piqu\u00e9 se sub\u00eda peligrosamente a la barandilla del autob\u00fas para empezar a bailar. Luego se abrazar\u00eda a la copa mientras repet\u00eda \"\u00a1aqu\u00ed la ten\u00e9is, aqu\u00ed la ten\u00e9is!\". Hasta el propio Luis Enrique se atrev\u00eda a dar unos pasos de baile al ritmo de una batucada.\u00a0</p><p><img src=\"http://static.latercera.com/20160515/2292940.jpg\" alt=\"\" width=\"100%\"></p>"},
{"newspaper": "La Tercera", "content": "<p>La noticia ha llamado la atenci\u00f3n en Italia. Tanto que<em> <a href=\"http://sport.ilmessaggero.it/calcio/lazio_sampaoli_tratattiva_allenatore-1731601.html\" target=\"_blank\">Il Messaggero</a>\u00a0</em>asegur\u00f3 los refuerzos que habr\u00eda pedido el casildense para concretar su arribo a la capital de la pen\u00ednsula.\u00a0</p>"},
{"newspaper": "La Tercera", "content": "<p>El primero no logr\u00f3 el objetivo junto al Hannover y termin\u00f3 colista de la liga alemana. <strong>El lateral tuvo una mala campa\u00f1a y, pese a ser titular en su escuadra, no logr\u00f3 brillar</strong>, <a href=\"http://www.latercera.com/noticia/deportes/2016/05/656-680463-9-pizzi-elige-a-sus-23-para-la-copa-america-centenario.shtml\" target=\"_blank\">quedando fuera de la n\u00f3mina final de la Copa Centenario.\u00a0</a></p>"},
{"newspaper": "La Tercera", "content": "<p>\"Usted no me va a decir qu\u00e9 carajo tengo que hacer\", exclam\u00f3 el t\u00e9cnico, junto a una serie de reclamos mientras dejaba la conferencia.</p>"},
{"newspaper": "La Tercera", "content": "<p>\"Querr\u00edamos dar las gracias al M\u00e1nchester United, la polic\u00eda y otros \u00a0servicios de emergencia por todos sus esfuerzos y por reprogramar el partido \u00a0este martes\", coment\u00f3 en Twitter la polic\u00eda brit\u00e1nica.\u00a0</p><p>\"Ambos, M\u00e1nchester United y AFC Bournemouth, fueron de gran ayuda para \u00a0alcanzar una r\u00e1pida resoluci\u00f3n, que es la mejor posible dados los \u00a0acontecimientos de hoy\", concluy\u00f3.\u00a0</p>"},
{"newspaper": "La Tercera", "content": "<p><strong>El holand\u00e9s Max Verstappen,</strong> <a href=\"http://www.latercera.com/noticia/deportes/2016/05/656-680818-9-formula-uno-verstappen-logra-un-triunfo-historico-mientras-los-mercedes-chocan.shtml\" target=\"_self\">ganador del Gran Premio de Espa\u00f1a</a>, ha tardado s\u00f3lo 24 carreras en demostrar los motivos por los que, a pesar de su corta edad (18), se instal\u00f3 en e<strong>l Mundial de F\u00f3rmula Uno,</strong> en cuya historia irrumpi\u00f3 para ser el m\u00e1s joven ganador de la historia de una carrera de este certamen.\u00a0</p><p>Tiene pasaporte belga, pero corre con licencia holandesa, y es desde este domingo<strong><a href=\"http://www.latercera.com/noticia/deportes/2016/05/656-680818-9-formula-uno-verstappen-logra-un-triunfo-historico-mientras-los-mercedes-chocan.shtml\" target=\"_self\"> el m\u00e1s joven ganador de la historia de este campeonato, al lograrlo con 18 a\u00f1os, 7 meses y 15 d\u00edas.\u00a0</a></strong></p>"},
{"newspaper": "La Tercera", "content": "<p>Tras dos a\u00f1os de investigaci\u00f3n, este test simplifica las pruebas actuales, consideradas como \"invasivas\" por buena parte de pacientes, seg\u00fan explic\u00f3 la universidad.\u00a0</p>"},
{"newspaper": "La Tercera", "content": "<p>Una conferencia celebrada hoy en El Cairo sobre la eventual existencia de c\u00e1maras detr\u00e1s de las paredes norte y oeste del mausoleo del \"fara\u00f3n ni\u00f1o\" fue escenario de la tensi\u00f3n entre ambos expertos, que qued\u00f3 patente desde el primer momento, cuando Hawas evit\u00f3 estrechar la mano a Reeves.\u00a0</p><p>\"No creo que (la hip\u00f3tesis) de Reeves tenga ninguna base cient\u00edfica\", espet\u00f3 Hawas, el medi\u00e1tico exministro de Antig\u00fcedades egipcio, nada m\u00e1s tomar la palabra, y antes de agregar que \"de ninguna manera Nefertiti fue enterrada en el Valle de los Reyes\", en Luxor, junto a Tutankam\u00f3n.\u00a0</p><p>\"Quiz\u00e1 est\u00e9 de acuerdo en que haya algo detr\u00e1s de los muros, pero no estoy de acuerdo en que sea la tumba de Nefertiti\", dijo hoy Al Damati, cuya gesti\u00f3n de la informaci\u00f3n ante los medios fue tambi\u00e9n duramente criticada por Hawas, el cual acus\u00f3 al antiguo responsable de dar por v\u00e1lidos datos no contrastados.\u00a0</p><p>Las pruebas de Watanabe desvelan, tambi\u00e9n, la presencia de materiales met\u00e1licos y org\u00e1nicos en esos \"huecos\", que podr\u00edan ser c\u00e1maras funerarias o pasillos.\u00a0</p><p>Con esa prueba en la mano, Al Damati declar\u00f3 en su d\u00eda que estaba seguro en un \"90 por ciento\" sobre la existencia de \"algo\" detr\u00e1s de los muros de la tumba de Tutankam\u00f3n.\u00a0</p><p>\"Jam\u00e1s se ha hecho un descubrimiento arqueol\u00f3gico con radares\", concluy\u00f3 Hawas, despu\u00e9s de subrayar que tiene 45 a\u00f1os de experiencia en el campo de la arqueolog\u00eda.\u00a0</p><p>\"Podr\u00eda ser que no hubiera nada\" detr\u00e1s de los muros, dijo Reeves, antes de agregar, no obstante, que la mera posibilidad de que lo hubiera merece el esfuerzo de continuar investigando.\u00a0</p><p>Antes de la clausura, el actual ministro de Antig\u00fcedades, Jaled al Anani, recogi\u00f3 el guante de los ponentes y anunci\u00f3 que continuar\u00e1n las pruebas con distintas t\u00e9cnicas, antes de subrayar que no se perforar\u00e1 ninguno de los muros de la \u00faltima morada del fara\u00f3n de oro \"hasta que est\u00e9 demostrado al 100 %\" que realmente ocultan algo.\u00a0</p>"},
{"newspaper": "La Tercera", "content": "<p>\"Las describimos como explosiones submarinas parecidas a la dinamita\", afirm\u00f3 Ingrid Biedron, experta en ciencias mar\u00edtimas en el grupo Oceana, con sede en la Florida. \"Es extremadamente ruidosa. El sonido puede viajar hasta a 4.000 kil\u00f3metros. Es la distancia entre Washington DC y Las Vegas\".</p><p>\"Aunque aquellos fueron malos, estos permisos son mucho peores\", se lament\u00f3 Cindy Zipf, directora ejecutiva del grupo Clean Ocean Action, con sede en New Jersey. \"El da\u00f1o ser\u00eda mucho peor\".\u00a0</p>"},
{"newspaper": "La Tercera", "content": "<p>Mercurio a\u00fan se considera un planeta \"poco explorado\". Su \u00f3rbita consta de un punto m\u00e1s cercano al Sol a 46 millones de Km., y el m\u00e1s alejado a 70 millones de Km., mientras que si distancia media es de 58 millones de Km.\u00a0</p><p>Su di\u00e1metro es \"peque\u00f1o\", de 4.780 km, y da la vuelta al Sol en 88 d\u00edas. Las temperaturas de su superficie var\u00edan entre los -173\u00baC y los 427\u00baC.\u00a0</p><p>Hasta ahora ha sido observado por dos sondas espaciales estadounidenses: \"Mariner 10\" en 1974 y \"Messenger\" en 1975. En 2018, Europa y Jap\u00f3n lanzar\u00e1n dos sondas en 2018 llegando a Mercurio en 2024.\u00a0</p><p>En cuanto a los anteriores y futuros tr\u00e1nsitos frente al Sol como el de hoy, <a href=\"http://eclipse.gsfc.nasa.gov/transit/catalog/MercuryCatalog.html\" target=\"_blank\">la Nasa posee un completo an\u00e1lisis entre los a\u00f1os 1605 y 2295</a>. \u00a0</p>"},
{"newspaper": "La Tercera", "content": "<p>Asimismo, cada vez son m\u00e1s los cient\u00edficos que reconocen que la falta de informaci\u00f3n en un tema tan controversial como este puede provocar intranquilidad en la poblaci\u00f3n y facilitar la aparici\u00f3n de visiones erradas, por lo que es importante aumentar la participaci\u00f3n y la visibilidad que tienen en la sociedad. Por ejemplo, Understanding Animal Research (Entendiendo la Investigaci\u00f3n Animal) es una organizaci\u00f3n inglesa sin fines de lucro que tiene el prop\u00f3sito de transparentar la realidad de la experimentaci\u00f3n animal, y tiene una p\u00e1gina web con informaci\u00f3n disponible en varios idiomas (en espa\u00f1ol: <a href=\"http://www.animalresearch.info/es/\" target=\"_blank\">http://www.animalresearch.info/es/</a>). Desde que recibi\u00f3 ataques de los animalistas, el neurocient\u00edfico Colin Blakemore se convirti\u00f3 en un decidido promotor de este debate y ha sostenido esta visi\u00f3n en varias oportunidades: \u201cCreo que tenemos una obligaci\u00f3n. Si los cient\u00edficos somos siempre figuras an\u00f3nimas tras bambalinas, entonces el p\u00fablico tendr\u00e1 raz\u00f3n en desconfiar de nuestros prop\u00f3sitos\u201d.</p><p><img src=\"http://static.latercera.com/20160513/2292361.jpg\" alt=\"\" width=\"100%\" height=\"100%\"></p>"},
{"newspaper": "La Tercera", "content": "<p>Algunos: se comparten <a href=\"http://www.businessinsider.com/snapchat-now-rivals-facebook-with-8-billion-video-views-on-its-app-every-day-2016-2\">8 mil millones de videos al d\u00eda</a>, casi lo mismo que en Facebook (que tiene 10 veces m\u00e1s usuarios); est\u00e1 en el <a href=\"http://www.bloomberg.com/features/2016-how-snapchat-built-a-business/\">Top10 de apps m\u00e1s descargadas en 100 pa\u00edses</a>; y en EE UU <a href=\"http://www.businessinsider.com/snapchat-overtakes-instagram-among-teens-2016-4\">acaba de desplazar a Instagram</a> como la red n\u00famero uno entre los adolescentes, <a href=\"http://www.latimes.com/business/technology/la-fi-snapchat-over-35-20160113-story.html\">adem\u00e1s de haber doblado en el \u00faltimo a\u00f1o sus usuarios entre 25 y 34 (los millennials m\u00e1s adultos) y tener un ritmo similar de crecimiento entre los mayores de 35.\u00a0</a></p><p>No importa lo que subas como posteador: desaparecer\u00e1. Pero esa es la misma raz\u00f3n por la que muchos, como seguidores, sienten que no pueden perderse lo que all\u00ed est\u00e1 pasando. Eso explica en parte que sea <a href=\"http://venturebeat.com/2015/05/26/snapchat-has-100m-daily-users-65-of-whom-upload-photos/\">una red con muy alto nivel de participaci\u00f3n</a>.</p>"},
{"newspaper": "La Tercera", "content": "<p><img src=\"http://static.latercera.com/20160513/2292358.jpg\" alt=\"\" width=\"100%\" height=\"100%\"></p><p>(<a href=\"Una%20ni%C3%B1a%20corre%20vestida%20de%20Minnie%20Mouse%20mientras%20otra%20deja%20su%20vaso%20pl%C3%A1stico%20de%20Peppa%20Pig%20en%20el%20suelo%20para%20poder%20desplegarse%20en%20el%20correquetepillo.%20Lo%20deja%20en%20la%20entrada%20de%20la%20casa,%20junto%20a%20todos%20los%20zapatos%20de%20sus%20habitantes.%20Hay%20Birkenstock,%20hay%20Crocs,%20hay%20Converse%20y%20hay%20sin%20marca.%20En%20el%20patio,%20un%20enorme%20%C3%A1rbol%20de%20granadas%20a%20punto%20de%20estallar,%20un%20par%20de%20cabras%20que%20meten%20su%20ruido%20y%20una%20casita%20que%20podr%C3%ADa%20ser%20de%20mu%C3%B1ecas,%20pero%20no;%20es%20la%20sala%20de%20clases%20de%20los%20ni%C3%B1os.%20Afuera,%20en%20el%20port%C3%B3n%20de%20la%20casa,%20un%20cartel%20con%20letras%20%C3%A1rabes.%20Ah%C3%AD,%20en%20las%20alturas%20de%20la%20comunidad%20ecol%C3%B3gica%20de%20Pe%C3%B1alol%C3%A9n,%20donde%20el%20diablo%20urbano%20perdi%C3%B3%20el%20poncho,%20vive%20este%20peque%C3%B1o%20grupo%20sufi.%20Lejos.%20Despu%C3%A9s%20del%20camino%20de%20tierra,%20del%20de%20las%20piedras,%20a%20la%20izquierda%20del%20de%20las%20estrellas.%20En%20el%20camino%20del%20agua.%20Mitad%20en%20el%20mundo,%20mitad%20en%20un%20m%C3%A1s%20all%C3%A1.%20Ellos,%20de%20barba%20larga%20y%20ese%20gorrito%20bordado%20que%20alguna%20vez%20incluso%20estuvo%20de%20moda.%20Ellas,%20con%20el%20cuerpo%20tapado%20y%20pa%C3%B1uelos%20(hijab)%20en%20la%20cabeza.%20Son%20musulmanes,%20seguidores%20de%20una%20corriente%20m%C3%ADstica%20del%20Islam%20que%20busca%20el%20%E2%80%9Ccamino%20al%20coraz%C3%B3n%E2%80%9D,%20seg%C3%BAn%20las%20ense%C3%B1anzas%20de%20Sheikh%20Nazim%20al%20Haqqani,%20su%20maestro%20chipriota%20que%20muri%C3%B3%20hace%20un%20par%20de%20a%C3%B1os.%20La%20due%C3%B1a%20de%20casa%20es%20Amina%20Ib%C3%A1%C3%B1ez.%20Amina,%20que%20antes%20era%20Patricia,%20tiene%2042%20a%C3%B1os,%20cinco%20hijos,%20y%20es%20la%20esposa%20de%20Abdul%20Matin%20(Mat%C3%ADas%20Vicente),%20el%20l%C3%ADder%20de%20esta%20orden%20sufi%20en%20Chile.%20Oran%20cinco%20veces%20al%20d%C3%ADa%20-la%20primera%20antes%20de%20que%20salga%20el%20sol%20y%20la%20%C3%BAltima%20cuando%20ya%20se%20ha%20puesto-,%20andan%20descalzos%20por%20la%20casa,%20ense%C3%B1an%20a%20sus%20hijos%20ellos%20mismos,%20se%20sientan%20en%20cojines%20sobre%20el%20suelo.%20Y%20la%20ni%C3%B1a%20vestida%20de%20Minnie%20es%20la%20hija%20de%20su%20vecina%20sufi,%20y%20el%20vaso%20de%20Peppa%20es%20de%20su%20cocina.%20Comen%20carne.%20Van%20a%20scout,%20clases%20de%20ingl%C3%A9s,%20de%20piano,%20de%20f%C3%BAtbol,%20de%20karate.%20Tienen%20una%20peque%C3%B1a%20empresa%20de%20jabones%20artesanales%20%E2%80%93que%20naci%C3%B3%20en%20aquellos%20a%C3%B1os%20en%20que%20viv%C3%ADan%20en%20medio%20de%20una%20comunidad%20mapuche-,%20y%20es%20experta%20en%20museolog%C3%ADa%20(con%20estudios%20en%20Italia)%20ella,%20y%20bioqu%C3%ADmico%20con%20estudios%20de%20doctorado%20en%20Michigan%20State%20University,%20%C3%A9l.%20Tienen%20Facebook,%20WhatsApp.%20Ambos,%20de%20familias%20acomodadas,%20tradicionales,%20cat%C3%B3licas.%20La%20historia%20la%20cuenta%20Amina.%20Sobrina%20de%20Pedro%20Ib%C3%A1%C3%B1ez%20y%20pariente%20de%20Nicol%C3%A1s,%20Felipe%20y%20todo%20ese%20lote.%20Llenar%20el%20vac%C3%ADo%20Todo%20empez%C3%B3%20con%20su%20b%C3%BAsqueda.%20Hacia%20adentro.%20Ten%C3%ADa%2023%20a%C3%B1os,%20viv%C3%ADa%20en%20Europa,%20trabajaba%20en%20un%20museo%20de%20Arte%20Moderno%20en%20Madrid.%20Pero%20le%20faltaba%20algo.%20%E2%80%9CA%20pesar%20de%20lo%20joven,%20ya%20hab%C3%ADa%20tenido%20suficiente%20del%20mundo.%20Siempre%20me%20gust%C3%B3%20el%20tema%20de%20la%20espiritualidad%20y%20esa%20inquietud%20era%20cada%20vez%20mayor.%20Ten%C3%ADa%20un%20espacio%20vac%C3%ADo%20y%20se%20me%20hac%C3%ADa%20evidente%20la%20necesidad%20de%20llenarlo...%20En%20un%20viaje%20a%20Londres%20me%20encontr%C3%A9%20con%20un%20amigo%20que%20no%20ve%C3%ADa%20hace%20tiempo.%20La%20expresi%C3%B3n%20de%20su%20cara%20era%20incre%C3%ADble.%20Le%20pregunt%C3%A9%20de%20d%C3%B3nde%20ven%C3%ADa%20porque%20sent%C3%AD%20que%20por%20ah%C3%AD%20iba%20la%20respuesta%20que%20yo%20andaba%20buscando.%20Me%20cont%C3%B3%20que%20ven%C3%ADa%20de%20Chipre,%20de%20estar%20con%20el%20maestro%20sufi.%20Yo%20supe%20al%20tiro%20que%20ten%C3%ADa%20que%20ir%20a%20ese%20lugar%E2%80%9D.%20Volvi%C3%B3%20a%20Espa%C3%B1a,%20se%20puso%20en%20contacto%20con%20sus%20seguidores%20y%20un%20mes%20despu%C3%A9s%20estaba%20en%20Chipre.%20%E2%80%9CLlegu%C3%A9%20a%20ese%20pueblito%20donde%20viv%C3%ADa%20y%20me%20encuentro%20con%20un%20viejito%20que%20sent%C3%AD%20que%20conoc%C3%ADa%20hace%20miles%20de%20a%C3%B1os.%20Hasta%20su%20muerte,%20el%20maestro%20recib%C3%ADa%20mucha%20gente%20todos%20los%20d%C3%ADas,%20porque%20era%20un%20sabio.%20%C3%89l%20me%20transform%C3%B3%20el%20coraz%C3%B3n%20y%20es%20una%20experiencia%20que%20no%20puedo%20transmitir%E2%80%9D.%20Lo%20com%C3%BAn%20es%20que%20despu%C3%A9s%20la%20persona%20vuelve%20a%20su%20vida%20cotidiana,%20y%20al%20cabo%20de%20unos%20d%C3%ADas%20la%20transformaci%C3%B3n%20queda%20atr%C3%A1s.%20%C2%BFNo%20te%20pas%C3%B3?%20Es%20que%20mi%20vida%20normal,%20de%20antes,%20ya%20no%20me%20serv%C3%ADa.%20Mientras%20viv%C3%ADa%20ese%20proceso%20interior,%20Patricia%20estaba%20enganchada%20con%20un%20amigo%20que%20se%20doctoraba%20en%20Estados%20Unidos.%20Se%20hab%C3%ADan%20visto%20s%C3%B3lo%20tres%20veces%20y%20hace%20tres%20a%C3%B1os.%20%E2%80%9CLe%20cont%C3%A9%20a%20Mat%C3%ADas%20que%20me%20quer%C3%ADa%20sumergir%20en%20esa%20experiencia,%20y%20le%20dije%20que%20si%20no%20me%20acompa%C3%B1aba,%20ser%C3%ADa%20dif%C3%ADcil%20estar%20juntos.%20Justo%20pas%C3%B3%20que%20su%20pap%C3%A1%20se%20enferm%C3%B3%20y%20comenz%C3%B3%20a%20vivir%20una%20experiencia%20similar.%20Me%20llam%C3%B3%20y%20me%20dijo%20que%20hab%C3%ADa%20conocido%20a%20unos%20sufis%20cerca%20de%20donde%20%C3%A9l%20viv%C3%ADa,%20y%20que%20era%20su%20camino%E2%80%9D.%20Estado%20de%20alerta%20Patricia%20y%20Mat%C3%ADas%20se%20juntaron%20en%20Chile.%20Vivieron%20la%20muerte%20del%20padre%20enfermo%20y%20partieron%20a%20Chipre%20a%20preguntarle%20al%20maestro%20qu%C3%A9%20hacer%20con%20sus%20vidas.%20Vivir%20en%20la%20naturaleza%20fue%20el%20mandato.%20Se%20casaron%20y%20se%20fueron%20al%20sur,%2013%20a%C3%B1os%20metidos%20en%20una%20comunidad%20mapuche%20que%20%E2%80%9Cparece%20que%20era%20como%20el%20Far%20West,%20la%20polic%C3%ADa%20no%20entraba.%20Pero%20eran%20como%20nuestra%20familia%20all%C3%A1%20y%20nunca%20nos%20pas%C3%B3%20nada%E2%80%9D.%20T%C3%BA%20vienes%20de%20una%20familia%20con%20plata%20y%20comodidades,%20%C2%BFc%C3%B3mo%20ha%20sido%20este%20cambio%20tan%20radical?%20Mira,%20creo%20que%20a%20m%C3%AD%20me%20pusieron%20durante%20un%20per%C3%ADodo%20largo%20a%20vivir%20de%20una%20cierta%20manera.%20Mi%20abuelo%20era%20superrefinado,%20todos%20con%20un%20muy%20buen%20pasar,%20%C3%ADbamos%20a%20un%20colegio%20pituco,%20veraneamos%20en%20Zapallar,%20buena%20ropa,%20buena%20comida,%20nanas%20por%20todas%20partes...%20Y%20de%20repente,%20la%20vida%20me%20dio%20una%20vuelta%20y%20ten%C3%ADa%20un%20mont%C3%B3n%20de%20hijos,%20no%20mucha%20ayuda%20y%20viv%C3%ADamos%20en%20un%20sur%20lluvioso%20en%20medio%20de%20una%20comunidad%20mapuche.%20%C2%BFC%C3%B3mo%20se%20tomaron%20ellos%20esta%20decisi%C3%B3n%20de%20tu%20vida?%20Como%20hace%20a%C3%B1os%20que%20no%20viv%C3%ADa%20con%20ellos,%20llegu%C3%A9%20con%20la%20maravillosa%20noticia%20de%20que%20hab%C3%ADa%20conocido%20un%20santo%20y%20que%20todos%20fu%C3%A9ramos%20a%20verlo.%20Casi%20se%20murieron,%20lo%20encontraron%20atroz.%20%E2%80%9CPero%20es%20musulm%C3%A1n%E2%80%9D,%20dec%C3%ADan.%20%E2%80%9CY%20qu%C3%A9%20importa%E2%80%9D,%20les%20contestaba.%20Me%20encontraban%20loca%20total,%20pero%20pesqu%C3%A9%20mis%20cosas%20y%20nos%20fuimos%20al%20sur.%20As%C3%AD%20que%20me%20perd%C3%AD%20todos%20los%20cotilleos.%20%C2%BFY%20ahora%20las%20cosas%20con%20ellos%20como%20est%C3%A1n?%20%C2%BFTe%20encuentran%20loca?%20Bien.%20Si%20yo%20estoy%20aqu%C3%AD%20feliz%20con%20cinco%20hijos...%20%C2%BFC%C3%B3mo%20fue%20dejar%20de%20ser%20cat%C3%B3lica%20y%20ser%20musulmana?%20Es%20que%20yo%20lo%20veo%20como%20una%20continuaci%C3%B3n,%20y%20nunca%20he%20dejado%20de%20ser%20cristiana.%20Nunca%20entend%C3%AD%20lo%20que%20es%20ser%20cat%C3%B3lico.%20Lo%20m%C3%ADo%20es%20el%20camino%20al%20coraz%C3%B3n.%20Los%20suf%C3%ADs%20eran%20los%20m%C3%ADsticos%20de%20las%20religiones,%20se%20dice%20que%20Jes%C3%BAs%20tambi%C3%A9n%20era%20un%20suf%C3%AD.%20Es%20estar%20en%20el%20mundo%20y%20no%20estar%20en%20el%20mundo.%20Qu%C3%A9%20dif%C3%ADcil.%20Muy,%20por%20eso%20uno%20necesita%20un%20gu%C3%ADa%20que%20te%20vaya%20ense%C3%B1ando.%20%C2%BFC%C3%B3mo%20manejas%20la%20tentaci%C3%B3n?%20Cuando%20viv%C3%ADamos%20en%20el%20sur,%20donde%20ya%20ir%20a%20Temuco%20era%20una%20traves%C3%ADa,%20aprendimos%20a%20sacar%20un%20mont%C3%B3n%20de%20preocupaciones%20a%20las%20cuales%20uno%20les%20dedica%20mucho%20tiempo.%20Entonces%20te%20vas%20a%20lo%20esencial,%20que%20son%20las%20relaciones%20humanas.%20A%20nosotros%20nos%20reense%C3%B1aron%20la%20tolerancia,%20generosidad,%20la%20humildad.%20Ya%20de%20vuelta%20en%20la%20ciudad%20no%20me%20dan%20ganas%20de%20salir%20de%20este%20lugar.%20Ir%20al%20mall%20es%20un%20sacrificio%20que%20tengo%20que%20hacer,%20o%20cuando%20voy%20a%20un%20restaurant%20no%20lo%20disfruto,%20porque%20a%20todo%20le%20encuentro%20sabor%20a%20ciudad.%20%C2%BFEchas%20de%20menos%20la%20vida%20de%20lujos?%20No,%20porque%20me%20da%20susto%20la%20vida%20lujosa.%20Porque%20me%20adormece.%20Y%20me%20pas%C3%B3%20al%20volver%20a%20Santiago,%20que%20vi%20muchas%20diferencias.%20A%20partir%20de%20eso%20nace%20la%20Olla%20Rabbani%20(ver%20recuadro).%20Es%20como%20decir:%20no%20podemos%20estar%20tan%20bien%20y%20que%20haya%20tanta%20gente%20en%20la%20calle%20que%20no%20tiene%20qu%C3%A9%20comer.%20A%20m%C3%AD%20me%20encanta%20ir%20a%20las%20casas%20de%20gente%20m%C3%A1s%20humilde,%20me%20siento%20feliz%20ah%C3%AD.%20Y%20cuando%20voy%20a%20las%20casas%20de%20mis%20antiguas%20amigas,%20como%20que%20me%20duele%20un%20poco%20el%20coraz%C3%B3n.%20Siento%20que%20hay%20poca%20compasi%C3%B3n.%20Somos%20una%20sociedad%20sin%20compasi%C3%B3n%20y%20eso%20me%20da%20susto%20que%20me%20pase,%20porque%20tengo%20la%20tendencia%20a%20la%20poca%20compasi%C3%B3n.%20Yo%20soy%20una%20persona%20que%20tengo%20que%20estar%20siempre%20alerta%20a%20eso.%20T%C3%BA%20me%20pones%20un%20vestido%20bueno%20y%20me%20encanta,%20mi%20cuerpo%20lo%20reconoce.%20Entonces%20me%20tengo%20que%20mantener%20alerta.%20De%20sol%20a%20sol%20%C2%BFC%C3%B3mo%20es%20tu%20d%C3%ADa?%20Hacemos%20cinco%20oraciones%20al%20d%C3%ADa:%20antes%20del%20amanecer,%20otra%20al%20mediod%C3%ADa,%20a%20media%20tarde,%20una%20despu%C3%A9s%20del%20atardecer,%20y%20otra%20en%20la%20noche.%20Y%20aparte%20de%20eso,%20cada%20uno%20tiene%20oraciones%20individuales%20que%20te%20hace%20el%20maestro%20de%20acuerdo%20a%20lo%20que%20t%C3%BA%20necesitas.%20Los%20jueves%20y%20viernes%20hacemos%20oraciones%20comunitarias,%20los%20viernes%20nos%20juntamos%20las%20mujeres,%20y%20una%20vez%20al%20a%C3%B1o%20se%20hace%20el%20ramad%C3%A1n%20que%20es%20el%20mes%20de%20ayuno,%20en%20que%20nos%20concentramos.%20La%20oraci%C3%B3n%20es%20lo%20que%20me%20sostiene.%20%C2%BFEres%20feliz%20en%20esta%20vida?%20S%C3%AD,%20claro.%20Mi%20manera%20de%20sostener%20todos%20los%20cambios%20que%20las%20personas%20vivimos%20a%20diario%20es%20con%20la%20meditaci%C3%B3n.%20Sin%20necesitar%20sic%C3%B3logo,%20ni%20tomar%20no%20s%C3%A9%20qu%C3%A9%20pastilla,%20o%20sin%20tener%20que%20irme%20de%20viaje%20a%20cada%20rato.%20Mi%20manera%20es%20la%20oraci%C3%B3n.%20Salvo%20tu%20hija%20mayor,%20que%20ya%20est%C3%A1%20en%20ense%C3%B1anza%20media,%20tus%20hijos%20son%20educados%20en%20la%20casa.%20%C2%BFNo%20les%20parece%20extra%C3%B1o%20a%20ellos%20no%20ir%20al%20colegio?%20No.%20Antes%20estaban%20en%20un%20colegio%20Waldorf%20en%20Puc%C3%B3n%20y%20despu%C3%A9s%20en%20Limache,%20pero%20despu%C3%A9s%20en%20Santiago%20vimos%20que%20el%20ritmo%20no%20era%20para%20nosotros.%20No%20les%20es%20raro%20porque%20conocemos%20un%20mont%C3%B3n%20de%20gente%20con%20ni%C3%B1os%20que%20no%20van%20al%20colegio,%20y%20es%20nuestro%20mundo.%20Tampoco%20vemos%20mucha%20gente%20tan%20estructurada.%20%C2%BFY%20a%20ti%20te%20cuesta%20andar%20con%20pa%C3%B1uelo%20en%20la%20cabeza?%20%C2%BFTe%20miran?%20Me%20dicen%20que%20me%20miran,%20pero%20yo%20no%20me%20doy%20cuenta.%20Me%20da%20lo%20mismo.%20Tu%20vida%20est%C3%A1%20muy%20volcada%20hacia%20tu%20familia%20hoy,%20%C2%BFno%20te%20aflige%20no%20desarrollar%20tu%20profesi%C3%B3n?%20Me%20cost%C3%B3%20mucho.%20Toda%20la%20%C3%A9poca%20que%20estaba%20en%20el%20sur%20patale%C3%A9,%20llor%C3%A9,%20me%20resist%C3%AD.%20Ah%C3%AD%20viv%C3%AD%20ese%20proceso.%20Pero%20descubr%C3%AD%20algo%20que%20requiere%20mucho%20m%C3%A1s%20creatividad%20que%20todo%20lo%20que%20yo%20hab%C3%ADa%20estudiado,%20que%20es%20la%20maternidad.%20%C2%BFY%20te%20gusta?%20Me%20encanta,%20porque%20cada%20ni%C3%B1o%20es%20un%20mundo%20y%20te%20exige%20un%20compromiso%20superior.%20A%20todos%20mis%20hijos%20los%20tuve%20en%20parto%20natural,%20y%20la%20mitad%20en%20la%20casa.%20Quer%C3%ADa%20vivir%20el%20momento%20a%20fondo.%20En%20nuestra%20espiritualidad,%20el%20matrimonio%20con%20hijos%20es%20la%20mitad%20del%20camino%20realizado.%20Una%20mam%C3%A1%20que%20se%20dedica%20a%20hacer%20su%20trabajo%20con%20el%20m%C3%A1ximo%20amor%20posible,%20por%20sus%20hijos,%20por%20su%20esposo,%20es%20una%20m%C3%ADstica.%20%C2%BFY%20no%20te%20parece%20machista%20esa%20idea%20de%20una%20madre%20tan%20abnegada?%20Yo%20tengo%20la%20maternidad%20muy%20desarrollada%20y%20estoy%20ac%C3%A1,%20pero%20hay%20otras%20que%20son%20economistas%20y%20quieren%20desarrollar%20esa%20parte,%20y%20si%20tienen%20hijos,%20tienen%20que%20arregl%C3%A1rselas.%20Uno%20tiene%20que%20desarrollar%20lo%20que%20le%20gusta,%20porque%20si%20no,%20te%20envenenas.%20En%20este%20camino%20se%20nos%20respeta%20mucho.%20Aqu%C3%AD%20nadie%20te%20levanta%20la%20voz,%20y%20con%20las%20esposas%20de%20los%20dem%C3%A1s%20hay%20mucho%20respeto;%20no%20nos%20mezclamos%20con%20los%20maridos%20onda%20%E2%80%9Chola%20gallo,%20c%C3%B3mo%20est%C3%A1i%E2%80%9D.%20No.%20Eso%20se%20cuida.%20Igual%20que%20la%20intimidad.%20Aqu%C3%AD%20cada%20uno%20tiene%20su%20familia,%20su%20trabajo,%20paga%20sus%20cuentas.%20La%20Olla%20Rabbani%20La%20casa%20en%20que%20vive%20la%20familia%20de%20Amina%20colinda%20con%20el%20Centro%20de%20Espiritualidad%20Rabbani,%20que%20congrega%20a%20los%20hermano%20de%20la%20orden%20suf%C3%AD%20Naqhsbandi%20Haqqani.%20Pero%20el%20inmueble%20ya%20ten%C3%ADa%20ondas%20m%C3%ADsticas:%20los%20due%C3%B1os%20son%20una%20comunidad%20Hare%20Krishna%20que%20se%20mud%C3%B3%20a%20otro%20lugar.%20All%C3%AD,%20en%20una%20cocina%20grande,%20c%C3%A1lida,%20nace%20la%20Olla%20Rabbani.%20Unos%20tremendos%20fondos%20de%20carne%20y%20verduras%20que%20las%20mujeres%20sufis%20cocinan%20los%20d%C3%ADas%20jueves%20y%20la%20comunidad,%20por%20lo%20general%20hombres,%20reparte%20los%20s%C3%A1bados%20a%20los%20indigentes%20de%20La%20Vega%20Central.%20%E2%80%9CEsta%20idea%20parti%C3%B3%20de%20esta%20necesidad%20de%20relacionarse,%20de%20cruzarse%20con%20otros.%20Y%20como%20%C3%A9ramos%20mujeres%20que%20no%20pod%C3%ADamos%20salir%20de%20este%20lugar%20por%20nuestras%20ocupaciones,%20organizamos%20la%20olla.%20Hace%20un%20par%20de%20a%C3%B1os%20se%20form%C3%B3%20un%20equipo%20que%20recolecta%20comida%20en%20las%20ferias%20libres,%20nosotros%20la%20cocinamos%20y%20luego%20se%20entregan%20alrededor%20de%20300%20porciones%20de%20comida%E2%80%9D,%20cuenta.%20Y%20en%20esta%20tradici%C3%B3n%20isl%C3%A1mica%20de%20reciclaje%20y%20cocina%20en%20oraci%C3%B3n,%20este%20grupo%20se%20autoimpuso%20dos%20promesas:%20que%20todas%20las%20ollas%20fuesen%20con%20carne,%20pues%20la%20prote%C3%ADna%20es%20fundamental%20para%20quienes%20reciben%20tan%20poca%20alimentaci%C3%B3n,%20y%20que%20todas%20las%20ollas%20fuesen%20ricas.%20Nada%20que%20cualquiera%20de%20ellos%20no%20se%20coma%20con%20gusto.%20As%C3%AD,%20el%20guiso%20tiene%20siempre%20arroz,%20legumbres,%20carne%20y%20ensaladas.%20Adem%C3%A1s%20de%20las%20recolecciones%20de%20la%20feria,%20a%20los%20seguidores%20del%20maestro%20que%20van%20a%20meditar%20al%20centro%20se%20les%20pide%20que%20lleven%20arroz%20como%20colaboraci%C3%B3n.%20Y%20carne%20tienen%20para%20un%20buen%20rato:%20el%20a%C3%B1o%20pasado%20el%20gobierno%20turco%20les%20don%C3%B3%2010%20vacas.%20Como%20no%20ten%C3%ADan%20tanto%20para%20guardar,%20faenaron%20cinco%20y%20est%C3%A1n%20guardadas%20en%20congeladores.%20Las%20otras%20cinco%20las%20repartieron%20en%20las%20instituciones%20cristianas%20que%20les%20parecieron%20m%C3%A1s%20necesitadas.%20(www.ollarabbani.com)\" target=\"_blank\">www.ollarabbani.com</a>)</p>"},
{"newspaper": "La Tercera", "content": "<p>En su cuenta de Twitter, la sic\u00f3loga Kena Lorenzini (57) tiene como apodo \u201cfeminazi\u201d con letras may\u00fasculas y en negritas. No recuerda exactamente el momento en que lo puso, pero cree que fue hace un par de semanas cuando Javier Bonifaz, creativo detr\u00e1s de las campa\u00f1as de WOM, dijo en La Segunda que \u201clas feministas o feminazis\u201d deb\u00edan valorar que esa marca de telefon\u00eda pusiera el tema de g\u00e9nero en el tapete aunque en su publicidad se burlen de ellas. \"Est\u00e1 s\u00faper desinformado porque esto est\u00e1 dando vueltas hace rato\", retruca la tambi\u00e9n fot\u00f3grafa de revista <em>Hoy</em> en los 80. <br><br>A Kena Lorenzini le molesta que el feminismo se tome a la ligera. Asegura que hay mucha ignorancia y demasiados estereotipos dando vueltas, como por ejemplo creer que es una filosof\u00eda antihombres o que una feminista s\u00f3lo habla de feminismo: \"Soy lo menos monotem\u00e1tica que hay. Si ves mi Twitter, no hablo todo el d\u00eda sobre temas de g\u00e9nero. Leo de filosof\u00eda, de historia, tengo un programa de radio, soy sic\u00f3loga, soy fot\u00f3grafa\u2026 tengo 20 maneras de mirar la vida. Pero el feminismo es mi gran paraguas\". <br><br>Para ella, que la traten de feminazi es lo de menos, aunque el t\u00e9rmino sea derechamente peyorativo. \u201cEs verdad que es una ofensa, pero en general cuando veo a lo que se refieren por feminazi me siento identificada. O sea, cuando dicen: ah, ya le dio con la cuesti\u00f3n de que a las mujeres las matan, feminazi... Oye, \u00a1si a las mujeres las matan por el imaginario machista de lo que es una mujer, que vale tan poco que se pueden matar! No s\u00e9 si el gallo que mata a su pareja har\u00eda lo mismo con su hermano, \u00bfme entiendes? Si eso es ser feminazi entonces me interpreta, pero que te traten as\u00ed tiene que ver con la ignorancia\u201d. <br><br><strong>\u00bfDe verdad no te ofende?</strong><br>No, lo tomo como m\u00edo y digo: soy feminazi, y qu\u00e9 tanto. O sea, que te asocien con ser nazi para nadie es un agrado, pero le ponen tanto esfuerzo para tratar de ofenderte que eso t\u00fa lo puedes transformar. Imag\u00ednate que hace unos a\u00f1os era ofensivo que te dijeran lesbiana. A m\u00ed me cost\u00f3, pero hoy explico tranquilamente que soy lesbiana porque no me ofende, aunque mucha gente lo diga para ofender.<br><br><strong>\u00bfC\u00f3mo hiciste el cambio?</strong><br>Tengo mucho carrete y he reflexionado harto. Si ser feminazi es ser una mujer que se preocupa de que nos est\u00e1n matando, de que necesitamos que el Estado se haga m\u00e1s cargo, de que no puede ser que ac\u00e1 no se solidarice con lo que les pasa a las mujeres, soy feminazi, qu\u00e9 m\u00e1s da. Me apropio de esa ofensa. Ahora, si feminazi significa ser una mujer que quiere que los hombres se arrodillen ante ellas, les vaya p\u00e9simo y sean tratados como nos trata el machismo a nosotras, no. Pero los argumentos que escucho sobre lo que es ser feminazi no son muy diferentes a los que definen lo que es ser feminista. Lo exageran y lo usan para decirte: ah, ya sali\u00f3 la feminazi... Creen que dici\u00e9ndote feminazi te van a dejar callada. <br><br><strong>\u00bfA ti te molesta todo lo que huela a machismo?</strong><br>No. Si pasara todo el d\u00eda pegada en el machismo no podr\u00eda vivir, pero cada vez que escuchas un chistecito ri\u00e9ndose de una mujer \u2013c\u00e1mbiale el \"mujer\" por maric\u00f3n, por negro, por pobre- no me gusta. No me gustan los chistes descalificadores, como tampoco los de gangosos ni de paral\u00edticos. Sin embargo, me puedo matar de la risa con la rutina de la Natalia Valdebenito que se r\u00ede de las mujeres celosas o de que tenemos el tr\u00e1nsito lento. Y si la hace un tipo, tambi\u00e9n me r\u00edo. El tema es el siguiente: \u00bfHas visto alguna vez que una mujer se disfrace de hombre y eso sea gracioso? En cambio, basta que un hombre se disfrace de mujer para que todo el mundo se muera de la risa con la Guatona Candy, la Elvira, etc. \u00bfPor qu\u00e9 crees que pasa eso? Porque \u00e9l est\u00e1 haciendo de una mujer, algo de lo que te puedes re\u00edr. Eso tiene un correlato superprofundo. <br><br><strong>Ana Tijoux dijo en Tendencias que de pronto todo el mundo es feminista \u00bfCrees que se desperfil\u00f3 el t\u00e9rmino?</strong><br>Cuando todo el mundo se define como feminista le quita contenido. Pero he visto c\u00f3mo el feminismo ha permeado. La Evelyn Matthei ha dicho una y otra vez que ella no hablaba de temas de mujeres como igualdad salarial o posnatal porque si lo hubiera hecho la habr\u00edan estigmatizado y no la habr\u00edan reconocido como economista. Hoy hay muchas mujeres conservadoras que se dicen feministas, pero que m\u00e1s bien han tomado algunas cosas del feminismo que les hace sentido. <br><br><strong>\u00bfEso significa que est\u00e1 m\u00e1s light el feminismo?</strong><br>Claro, mucha gente lo dice sin tomarle el peso, pero yo no soy qui\u00e9n para pasar el \"feminist\u00f3metro\": si alguien se quiere definir como tal, bien, la cuesti\u00f3n es que act\u00fae en consecuencia. Pero si no lo hace, no le voy a decir: \"t\u00fa no eres feminista\". <br><br><strong>\u00bfCrees que por dar la pelea es m\u00e1s f\u00e1cil quedar como \"la feminazi\"?</strong><br>S\u00ed, pero me importa un pito. Yo creo que uno de los valores humanos es la autonom\u00eda. La heteronom\u00eda, que es estar pendiente de lo que el otro o la otra dice de ti, es lo que liquida a la mayor\u00eda de las personas. A m\u00ed la vida me ha obligado a ser aut\u00f3noma porque vengo de una familia conservadora y supercat\u00f3lica que estuvo de acuerdo con Pinochet. Entonces me toc\u00f3 decir que no y solita. <br><br><strong><em>La Carmela<br><br></em></strong>Kena Lorenzini lleg\u00f3 a Santiago desde San Rosendo a estudiar pedagog\u00eda en la UC a finales de los 70, pero dur\u00f3 poco ah\u00ed. Despu\u00e9s estudi\u00f3 sicolog\u00eda y realiz\u00f3 un mag\u00edster de esa misma disciplina en la UAI, pero antes que eso se puso a trabajar de fot\u00f3grafa en la revista <em>Hoy</em>. \"Mis amigas de la UC eran todas de derecha y me dec\u00edan: \u2018Hoy miente\u2019. Yo les dec\u00eda: si miente, me salgo\", cuenta. En la revista le pidieron cubrir un encuentro de mujeres, en la Estaci\u00f3n Mapocho, organizado por las mismas personas que despu\u00e9s, en 1983, fundaron La casa de la mujer La Morada para instalar un debate sobre los roles de g\u00e9nero y hacer conscientes a m\u00e1s mujeres al respecto. \"Descubr\u00ed el feminismo en ese seminario. Dije 'esto es'. Se me abri\u00f3 un mundo. Ah\u00ed cach\u00e9 que mi vida no iba a ser casarme, cocinar y cuidar a los hijos todo el d\u00eda\". <br><br><strong>Ah\u00ed dejaste de ser la Carmela que ven\u00eda de San Rosendo...</strong><br>Exactamente. Lo que m\u00e1s me cost\u00f3 es aceptar el derecho de otras a decidir en temas en los que no estoy de acuerdo. Por ejemplo, yo jam\u00e1s habr\u00eda abortado porque tengo mis creencias y creo que ah\u00ed hay una vida o algo. Fue muy dif\u00edcil aceptar que otras mujeres no pensaran igual que yo. \u00a0<br><br><strong>\u00bfPero las feministas son pro aborto o no?</strong><br>No, no somos pro aborto, somos pro la libertad de decidir. Esto no es un deporte. Una amiga me dec\u00eda: \u00a1c\u00f3mo puedes ser feminista y antiaborto! Vengo de una formaci\u00f3n supercat\u00f3lica: un paso a la derecha y la culpa, un paso a la izquierda y la culpa\u2026 todo era malo y pecaminoso. Viv\u00eda al frente de una iglesia y si te pon\u00edas a pololear lo visaban los curas. Mi mam\u00e1 hasta el d\u00eda de hoy todo lo consulta con un sacerdote. <br><br><strong>\u00bfTe llevas bien con tu mam\u00e1?</strong><br>Superbien. Es que hay cosas que con mi mam\u00e1 no vamos a discutir. Pero yo la respeto. Lo que me molesta es que se quiera prohibir. Yo no har\u00eda una ley que prohibiera que las mujeres aborten si son violadas, por ejemplo. Si hay algo que he aprendido del feminismo es que el derecho a decidir de los dem\u00e1s, hombres y mujeres, es superleg\u00edtimo.<br><br><strong>\u00bfSe puede ser feminista las 24 horas del d\u00eda, como dijiste una vez?</strong><br>Yo soy feminista las 24 horas del d\u00eda, pero eso no significa que viva como una activista todo el d\u00eda. Mi feminismo es una manera de vivir que tuve que cultivar, porque yo nac\u00ed en un universo simb\u00f3lico supermachista. Yo misma me he pillado con actitudes machistas. \u2018Ah, pegado que esta es mina\u2019, digo cuando veo a alguien manejando mal. O con un cierto autoritarismo frente a mujeres que veo m\u00e1s d\u00e9biles. Tengo que luchar contra eso y trato de no ser demasiado machista. <br><br><br><strong>MAM\u00c1 A LOS 50</strong><br><br>Hace un par de semanas, Kena Lorenzini celebr\u00f3 con su pareja el Acuerdo de Uni\u00f3n Civil luego de 14 a\u00f1os de relaci\u00f3n. Su pareja adopt\u00f3 una ni\u00f1a hace tres a\u00f1os y anuncia que va a dar la pelea por legalizar a su hija, que tiene dos mam\u00e1s. \"La he criado y por supuesto que quiero ser su mam\u00e1 legal. De hecho, ella tiene mi apellido\". <br><br><strong>\u00bfPensaste que no ibas a ser mam\u00e1?</strong><br>Lo que pasa es que yo era tan beata que nunca pens\u00e9 que iba a tener hijos, siempre pens\u00e9 que iba a adoptar, no s\u00e9, ocho. Hasta que adopt\u00e9\u2026 como a los 54. <br><br><strong>\u00bfEst\u00e1s feliz?</strong><br>S\u00ed. Es una paradoja, pero s\u00ed. <br><br><strong>\u00bfCu\u00e1l es la paradoja?</strong><br>Que no es nada de f\u00e1cil. La maternidad es el reto m\u00e1s grande de mi vida. Pasas de la fascinaci\u00f3n de ver que tu hija descubri\u00f3 la gotita cayendo en la ventana a darte cuenta de que se te acab\u00f3 la libertad. <br><br><strong>\u00bfQu\u00e9 te pasa con ser mam\u00e1 a tu edad?</strong><br>Me preocupa m\u00e1s c\u00f3mo ella enfrente tener una mam\u00e1 tan grande que tener una mam\u00e1 lesbiana. En el mundo que a ella le va a tocar vivir y por la gente que me rodea, ser lesbiana es una posibilidad m\u00e1s. Pero ser vieja y achacosa, penca poh. Me da pena que no me conociera en otra \u00e9poca, cuando era fot\u00f3grafa m\u00e1s activa... Pero bueno, as\u00ed es la vida.<br><br><br><strong>\u00bfQU\u00c9 SIGNIFICA FEMINAZI?</strong><br><br>Es un t\u00e9rmino despectivo, un insulto, que se usa en general para acusar de radicalismo y revanchismo a las feministas o para denunciar que esas ideas han ido demasiado lejos. Alude a la cara opuesta del machismo, pero al incluir el concepto nazi, tiene una carga m\u00e1s violenta. La palabra naci\u00f3 en los 90 y el primero en usarla en forma p\u00fablica fue el locutor de radio estadounidense Rush Limbaugh, quien dijo que una feminazi era una \u201cfeminista que cree que lo m\u00e1s importante en la vida es asegurarse de que se practiquen tantos abortos como sean posibles\u201d. Caus\u00f3 controversia y en esa \u00e9poca no prendi\u00f3 ni circul\u00f3 mucho, pero en los \u00faltimos a\u00f1os, a la par con el auge que ha tenido el discurso sobre la igualdad de las mujeres en la cultura popular, este t\u00e9rmino tambi\u00e9n ha comenzado a aparecer con m\u00e1s frecuencia, sobre todo en las redes sociales. <br><br>Emma Watson, embajadora de buena voluntad de la ONU y organizadora de la campa\u00f1a HeforShe, ha sido acusada de feminazi en varias oportunidades. En marzo, con motivo del D\u00eda Internacional de la Mujer, dijo a la revista Esquire: \u201cLl\u00e1mame diva, ll\u00e1mame feminazi, ll\u00e1mame dif\u00edcil, ll\u00e1mame la primera feminista del mundo, ll\u00e1mame lo que quieras, pero no voy a dejar de intentar hacer lo correcto\u201d. \u00a0<br><br>Mientras tanto, en septiembre del a\u00f1o pasado la abogada de 27 a\u00f1os \u00a0Charlotte Proudman recibi\u00f3 un mensaje privado a trav\u00e9s de la red para hacer contactos profesionales Linkedin en que un abogado la piropeaba por su foto y ella lo denunci\u00f3 en Twitter con nombre y apellido por sexista, lo que r\u00e1pidamente la convirti\u00f3 en \u201cla abogada feminazi\u201d, como la llam\u00f3 el diario Daily M ail, tras lo que recibi\u00f3 incluso amenazas. Aqu\u00ed en Chile, a fines de abril Javier Bonifaz, director creativo de Divan -empresa encargada de las campa\u00f1as de Wom Chile- dijo en La Segunda que \u201cuna de las cosas que tienen que hacer las feministas, o feminazis, es valorar que pusimos el tema en el tapete\u201d. Incendio en las redes sociales.</p>"},
{"newspaper": "La Tercera", "content": "<p>El amplio y prol\u00edfico mercado de las consolas piratas no se ha detenido en absoluto con la nueva generaci\u00f3n de videojuegos. Esto, porque a nombres conocidos como Polystation, Treamcast y Mega Drive Extreme se suma el de \"Tomahawk F1\", dispositivo lanzado hoy en China que pretende quitarle un poco de protagonismo a los actuales PS4, Xbox One y Wii U, en un pa\u00eds donde S\u00f3lo Microsoft y Sony han acumulado 500 mil unidades desde que se abri\u00f3 la venta de estos aparatos en 2014.\u00a0</p><p><img src=\"http://static.latercera.com/20160510/2291072.jpg\" alt=\"\" width=\"100%\"></p><p>Tal como el caso de Xbox 360, la consola tendr\u00e1 una versi\u00f3n \"Play\" con 32 GB de almacenamiento a un precio de 140 d\u00f3lares aproximados (95 mil pesos chilenos), y una edici\u00f3n \"Elite\" de 500 GB de almacenamiento ampliable a 2 TB, siendo esta \u00faltima de un tama\u00f1o un poco mayor y a un costo de 230 d\u00f3lares (155 mil pesos chilenos). Su dise\u00f1o es muy similar a PlayStation 4, aunque los mandos claramente se asemejan a los de Xbox One, y costar\u00e1n 30 d\u00f3lares. La interfaz gr\u00e1fica a pesar de ser basada en Android, es casi id\u00e9ntica a la de PlayStation.\u00a0</p><p><img src=\"http://static.latercera.com/20160510/2291073.jpg\" alt=\"\" width=\"100%\"></p><p><img src=\"http://static.latercera.com/20160510/2291074.jpg\" alt=\"\" width=\"100%\"></p><p>Fuente: <a href=\"http://www.ibtimes.com/chinas-fuze-tomahawk-f1-game-console-pretty-much-ps4-xbox-one-ripoff-2366887%20\" target=\"_blank\">International Business Times</a>, <a href=\"https://zhugeex.com/2016/05/fuze-launches-tomahawk-f1-a-console-for-china%20\" target=\"_blank\">Zhugeex</a>\u00a0</p>"},
{"newspaper": "La Tercera", "content": "<p>En febrero de 2014 conocimos <a href=\"http://www.latercera.com/noticia/tendencias/2014/02/659-564227-9-expertos-evaluan-enviar-al-ultimo-oso-polar-en-cautiverio-de-argentina-a-canada.shtml\" target=\"_blank\">la historia de \"Arturo\"</a>, un oso polar recluido en un zool\u00f3gico de Mendoza, Argentina, cuyo estado de salud en aqu\u00e9l entonces procupaba a autoridades locales y grupos animalistas debido a s\u00edntomas de estr\u00e9s por encierro, p\u00e9rdida de la dentadura y una severa depresi\u00f3n a causa de la muerte de su compa\u00f1era \"Pelusa\", en 2012.\u00a0</p><p>El animal, \u00faltimo de su especie en cautiverio en Argentina, ya hab\u00eda llamado la atenci\u00f3n del mundo cuando en 2013 una ola de calor de 40\u00b0 puso en riesgo su vida, tal como ocurri\u00f3 un a\u00f1o antes con el fallecido oso \"Winner\" en el zool\u00f3gico de Buenos Aires.\u00a0</p><p><img src=\"http://static.latercera.com/20160510/2291045.jpg\" alt=\"\" width=\"100%\"></p><p>Fue as\u00ed como la historia de \"Arturo\" fue protagonista de diversas campa\u00f1as de ONG y redes sociales, quienes exig\u00edan al zool\u00f3gico su traslado inmediato al Assiniboine Park Zoo de Canad\u00e1, sitio donde al menos podr\u00eda tener un h\u00e1bitat m\u00e1s c\u00f3modo para su especie, con -20\u00b0C en invierno. Una de las figuras fue la cantante Cher, reconocida activista a favor de los derechos de los animales, quien le reclam\u00f3 por Twitter a la entonces presidenta Cristina Fern\u00e1ndez para que se responsabilizara del asunto y liberara al oso, afirmando que de lo contrario \"sus manos estar\u00e1n manchadas de sangre cuando \u00e9l muera\".\u00a0</p><p>\n<script src=\"http://platform.twitter.com/widgets.js\"></script>\n</p><p>Las condiciones de \"Arturo\" en el zool\u00f3gico no eran de las mejores: contaba con 35 metros cuadrados con aire acondicionado, una playa de 500 m2, una alberca privada de casi 300 mil litros y apenas 50 cm. de profundidad, donde los guardias deben arrojar bloques de hielo para enfriar el agua y evitar las altas temperaturas. Poco para un oso 400 kilos.\u00a0</p><p>Hoy, dos a\u00f1os despu\u00e9s y a pesar de la repercusi\u00f3n del caso, el estado de salud de \"Arturo\" no ha mejorado lo suficiente. El viaje a Canad\u00e1 tampoco fructifer\u00f3, a pesar que el zool\u00f3gico norteamericano ofreci\u00f3 pagar los gastos del viaje. \"El oso ya no es reproductor y el traslado no se considera para preservar la especie, por lo tanto no hay motivo que lo avale\", afirmaron en el recinto argentino. Los veterinarios afirmaban que un viaje de 15 mil Km. y 40 horas ser\u00eda demasiado para su mala salud, asumiendo la peligrosidad de una anestesia tan prolongada.\u00a0</p><p><span id=\"video5731ff59620ce\">\u00a0</span>\n<script type=\"text/javascript\"><!--\njwplayer('video5731ff59620ce').setup({\n file: 'https://www.youtube.com/watch?v=JgYl5ZVaAsE',\n primary: 'flash',\n skin: 'vapor',\n autostart: false,\n mute: false,\n ga: {},\n width: '100%',\n aspectratio: '16:9',\n allowscriptaccess: 'always'\n});\n// --></script>\n</p><p>En la actualidad, el p\u00e9simo estado de \"Arturo\" preocupa a sus cuidadores. Con m\u00e1s de 30 a\u00f1os, ya super\u00f3 su promedio de vida; y se encuentra deca\u00eddo y sin apetito hace una semana, seg\u00fan informaron este lunes las autoridades del zool\u00f3gico de la provincia de Mendoza.</p><p>\"Ha mostrado una disminuci\u00f3n en la actividad f\u00edsica, una p\u00e9rdida de apetito y algunos s\u00edntomas de decaimiento, por lo cual estamos todo el equipo veterinario y de cuidadores monitore\u00e1ndolo constantemente minuto a minuto para definir el cuadro cl\u00ednico que lo est\u00e1 afectando\", se\u00f1al\u00f3 Mariana Carman, directora del Jard\u00edn Zool\u00f3gico de Mendoza.</p><p><img src=\"http://static.latercera.com/20160510/2291044.jpg\" alt=\"\" width=\"100%\"></p><p>Carman reconoci\u00f3 que \"este cuadro nos preocupa, estamos haciendo consultas con gente de Argentina y del exterior tambi\u00e9n\".</p><p>\"Es un animal geronte que ha pasado los 30 a\u00f1os, es t\u00edpico de su edad que pierda habilidades\", admiti\u00f3 Carman, quien adelant\u00f3 que el zool\u00f3gico difundir\u00e1 partes m\u00e9dicos sobre la evoluci\u00f3n de la salud del oso.\u00a0</p>"},
{"newspaper": "La Tercera", "content": "<p><img src=\"http://static.latercera.com/20160514/2292748.jpg\" alt=\"\" width=\"100%\"></p>"},
{"newspaper": "La Tercera", "content": "<p>La inversi\u00f3n, la producci\u00f3n industrial y las ventas minoristas de China crecieron m\u00e1s lento que lo previsto en abril, mostraron datos difundidos el s\u00e1bado que despertaron dudas sobre la salud de la recuperaci\u00f3n de la segunda econom\u00eda m\u00e1s grande del mundo.<br><br><strong>El crecimiento de la producci\u00f3n en las f\u00e1bricas se enfr\u00edo a un 6% en abril, dijo la Oficina Nacional de Estad\u00edsticas, menos que el 6,5% estimado por analistas en base anual y tras registrar un incremento de un 6,8% en el mes previo.<br></strong><br>La expansi\u00f3n de la inversi\u00f3n fija, en tanto, se desaceler\u00f3 a un 10,5% interanual en el per\u00edodo enero-abril, por debajo de las previsiones del mercado de un 10,9% y menor tambi\u00e9n al crecimiento de 10,7% en el primer trimestre.<br><br><strong>La desaceleraci\u00f3n de inversi\u00f3n fija materializada por parte de empresas privadas muestra cierto escepticismo de las empresas ante las perspectivas de la econom\u00eda. La inversi\u00f3n de empresas privadas subi\u00f3 5,2% interanual entre enero y abril, por debajo del 5,7% del primer trimestre.<br></strong><br>\"Parece que todos los motores repentinamente perdieron impulso y que las perspectivas de crecimiento se han suavizado tambi\u00e9n\", dijo Zhou Hao, economista de Commerzbank en Singapur, a trav\u00e9s de una nota de an\u00e1lisis.<br><br>\"Al final del d\u00eda, tenemos que reconocer que China todav\u00eda est\u00e1 en problemas\", a\u00f1adi\u00f3.<br>En su reporte, la oficina de estad\u00edsticas china dijo: \"Debido a que el monto total de la inversi\u00f3n privada es relativamente grande, su continua desaceleraci\u00f3n podr\u00eda moderar el crecimiento y requiere un alto grado de atenci\u00f3n\".<br><br>Las ventas minoristas de abril, que incluyen al sector privado y al gobierno, subieron un 10,1 por ciento en base anual, menos de lo esperado. Analistas hab\u00edan proyectado un crecimiento de 10,5 por ciento, el mismo porcentaje que se registr\u00f3 en marzo.<br><br>Los datos de marzo hab\u00eda elevado las esperanzas de que la econom\u00eda china estuviera despegando tras una ola de est\u00edmulos fiscales, monetarios y administrativos desde hace m\u00e1s de un a\u00f1o. Pero los datos de abril siguieron mostrando evidencia de una persistente debilidad.</p>"},
{"newspaper": "La Tercera", "content": "<p>Para descargar la lista completa, <a href=\"http://static.latercera.com/20151228/2233364.xlsx\" target=\"_self\">PRESIONA AQU\u00cd</a></p>"},
{"newspaper": "La Tercera", "content": "<p>Sin embargo, el cambio de vida de la joven pareja colombiana no cambi\u00f3 su mala relaci\u00f3n.<a href=\"http://www.latercera.com/noticia/nacional/2016/03/680-671500-9-violencia-marcaba-relacion-sentimental-de-hombre-que-descuartizo-a-su-pareja.shtml\"> Los celos provocaban fuertes peleas y bastante seguidas.</a> <strong>Una de ellas fue la que provoc\u00f3 la ira de Edwin V\u00e1squez, que termin\u00f3 asesinando a su polola al interior del departamento que compart\u00edan.</strong></p><p><img src=\"http://static.latercera.com/20160309/2265500.jpg\" alt=\"La joven pareja.\" width=\"100%\">De acuerdo a los antecedentes de la investigaci\u00f3n,<strong> el s\u00e1bado por la tarde la pareja comenz\u00f3 una discusi\u00f3n por celos, que fue aumentando en intensidad</strong>. La joven le peg\u00f3 en el pecho, al que V\u00e1squez respondi\u00f3 con una cachetada. Aguirre se defendi\u00f3 con un golpe de pu\u00f1o, cuando el sujeto la tom\u00f3 por el cuello, ahorc\u00e1ndola.</p><p><img src=\"http://static.latercera.com/20160309/2265499.jpg\" alt=\"\" width=\"100%\">De esta forma, el mismo s\u00e1bado en la noche decide botar al r\u00edo Mapocho -en un puente de Cal y Canto- la cabeza y el tronco de la v\u00edctima. En tanto, el domingo por la ma\u00f1ana, lanz\u00f3 las extremidades, que fueron los primeros restos encontrados cerca de las 16.00 horas.</p><p>Al no poder identificar el cuerpo con las huellas dactilares, debido a que era extranjera, gracias a<a href=\"http://www.latercera.com/noticia/nacional/2016/03/680-671372-9-pdi-difunde-fotografias-para-identificar-a-mujer-descuartizada.shtml\"> las fotograf\u00edas que public\u00f3 la PDI de tatuajes y accesorios de la v\u00edctima</a>, una mujer reconoci\u00f3 la manicure que ella misma le hab\u00eda realizado en uno de los dedos a Aguirre. Lo que dio origen a la indagatoria que llev\u00f3 a la detenci\u00f3n de su pareja, que ser\u00e1 formalizada esta ma\u00f1ana por la Fiscal\u00eda Centro Norte por el delito de femicidio.</p>"},
{"newspaper": "La Tercera", "content": "<p>\n<script src=\"http://cdn.embedly.com/widgets/platform.js\"></script>\n</p><p>\n<script src=\"http://cdn.embedly.com/widgets/platform.js\"></script>\n</p>"},
{"newspaper": "La Tercera", "content": "<p>\n<script src=\"http://cdn.embedly.com/widgets/platform.js\"></script>\n</p>"},
{"newspaper": "La Tercera", "content": "<p>\n<script src=\"http://cdn.embedly.com/widgets/platform.js\"></script>\n</p><p>La infomaci\u00f3n fue revelada por el\u00a0<a href=\"http://www.dallasnews.com/lifestyles/arts/headlines/20160511-dallas-actor-returns-to-twin-peaks.ece\" target=\"_blank\">The Dallas Morning News</a>, que entrevist\u00f3 al actor\u00a0Harry Goaz, el sheriff Andy Brennan en la serie y quien ya recibi\u00f3 sus primeras l\u00edneas para el rodaje.\u00a0</p>"},
{"newspaper": "La Tercera", "content": "<p>Siendo uno de los m\u00e1s populares videojuegos a nivel mundial, ha vendido <a href=\"http://cultura.elpais.com/cultura/2016/05/12/actualidad/1463040979_778612.html\" target=\"_blank\">73 millones de copias</a>\u00a0desde su lanzamiento en 2007 siguiendo las aventuras del protagonista, de viaje por diferentes pasajes de la historia, como la Italia del Renacimiento, la Revoluci\u00f3n Francesa, entre otros. Con una excelente recepci\u00f3n de los aficionados, la historia llega ahora al cine, con fecha de estreno para el <strong>21 de diciembre</strong>\u00a0(al menos en Estados Unidos).</p>"},
{"newspaper": "La Tercera", "content": "<p>Para <a href=\"http://variety.com/2016/film/reviews/x-men-apocalypse-review-jennifer-lawrence-michael-fassbender-oscar-isaac-1201768577/\" target=\"_blank\">Variety, </a>por ejemplo, \"l<strong>a cuarta pel\u00edcula de Singer sobre los 'X-Men' decepciona,</strong> con demasiados personajes y una excesiva confianza depositada en los efectos visuales\", indic\u00f3 su cr\u00edtico Geoff Berkshire.</p><p>En esa misma l\u00ednea, <a href=\"http://www.timeout.com/us/film/x-men-apocalypse\" target=\"_blank\">Time Out </a>la consider\u00f3 \"sobrecargada\" y con muchas \"referencias para los superfans\". As\u00ed, \"la nueva pel\u00edcula de<strong> 'X-Men' se olvida de ser original o emocionante (...) </strong>No hay secuencias de acci\u00f3n memorables (...) Y el gui\u00f3n es un sinsentido (...)\", concluy\u00f3 Tom Huddleston para dicho medio.</p><p>\"Pese a su indudable cantidad de acci\u00f3n\", agreg\u00f3 <a href=\"http://www.hollywoodreporter.com/review/x-men-apocalypse-film-review-891719\" target=\"_blank\">The Hollywood Reporter,</a> \"X-Men: Apocalipsis es <strong>decididamente un caso de 'm\u00e1s es menos',</strong> especialmente cuando se la compara con interacciones de personajes m\u00e1s interesantes en otras franquicias de Marvel\".</p><p>El portal especializado<a href=\"https://www.thewrap.com/x-men-apocalypse-review/\" target=\"_blank\"> The Wrap</a> se dirigi\u00f3 adem\u00e1s al cineasta, <strong>Bryan Singer</strong>, quien ha estado tras cuatro pel\u00edculas de la saga, incluyendo esta. \"Bryan Singer<strong> descubre un nuevo poder mutante: la monoton\u00eda</strong> (....) Sin un villano interesante para mantener la historia a flote, esta aventura de los mutantes falla a la hora de enganchar\", escribi\u00f3 Alonso Duralde.</p><p>Menos lapidario fue el medio<a href=\"http://www.ew.com/article/2016/05/09/x-men-apocalypse-ew-review\" target=\"_blank\"> Entertainmet Weekly, </a>quienes le dieron una oportunidad dentro de la cartelera, sobre todo para los seguidores de los h\u00e9roes. \"Apocalypse no es mala. Pero es una pel\u00edcula que contiene demasiadas cosas, excepto las que deber\u00edan importar: novedad, creatividad y diversi\u00f3n\", indic\u00f3 el medio, similar a la opini\u00f3n de<a href=\"http://www.theguardian.com/film/2016/may/09/x-men-apocalypse-review-marvel-jennifer-lawrence-oscar-isaac\" target=\"_blank\"> The Guardian</a>: \"La pel\u00edcula merece la entrada, pero deja menos espacio para que aparezca la surreal extra\u00f1eza de los X-Men, menos di\u00e1logos de inter\u00e9s\".\u00a0</p><p><strong><em>X-Men Apocalipsis</em></strong> ser\u00e1 el final de la trilog\u00eda que comenz\u00f3 con<em> X-Men: Primera Generaci\u00f3n</em> (2011), y que continu\u00f3 con <em>X-Men: D\u00edas del futuro pasado</em> (2014), que reuni\u00f3 la exitosa cifra de US$ 747,8 millones a nivel global. Pero a juicio de <a href=\"http://www.empireonline.com/movies/x-men-apocalypse/review/\" target=\"_blank\">Empire,</a> esta \u00faltima entrega es \"m\u00e1s confusa y pesada que 'Days Of Future Past', no es tanto un siguiente paso en la evoluci\u00f3n de los X-Men como un fallido regreso a las glorias pasadas\".</p>"},
{"newspaper": "La Tercera", "content": "<p><img src=\"http://static.latercera.com/20160510/2291083.jpg\" alt=\"\" width=\"100%\"></p><p>\"Esto nos da esperanzas que en alg\u00fan lugar, alrededor de una estrella muy parecida a la nuestra, eventualmente podemos descubrir otra Tierra,\" indic\u00f3 Ellen Stofan, jefe cient\u00edfico de la NASA.\u00a0</p><p>Recordemos que desde 2009, cuando la misi\u00f3n Kepler fue lanzada al espacio, se hab\u00edan reunido \"s\u00f3lo\" mil mundos alien\u00edgenas.\u00a0</p><p><img src=\"http://static.latercera.com/20160510/2291084.jpg\" alt=\"\" width=\"100%\"></p><p>Lo interesante del anuncio es que con esto, la cifra de planetas de gran tama\u00f1o y caracter\u00edsticas rococas similares a la Tierra tambi\u00e9n aumenta. De los descubiertos, 21 se encuentran en la llamada \"zona habitable\", acercando las posibilidades de descubrir vida extraterrestre.\u00a0</p><p>Cabe destacar que el telescopio espacial Kepler utiliza el m\u00e9todo de \"tr\u00e1nsito\" para encontrar planetas, vale decir, espera que un cuerpo pase frente a una estrella para resolver si se trata o no de un nuevo descubrimiento.\u00a0</p><p><img src=\"http://static.latercera.com/20160510/2291082.jpg\" alt=\"\" width=\"100%\"></p><p>Por ello, existe la posibilidad de \"falsos positivos\" y es la raz\u00f3n por la que los cient\u00edficos tienen que validar los resultados antes de publicarlos. En este caso, la certeza de nuevos planetas alcanza un 99%, e incluso hay m\u00e1s planetas potenciales que deben ser verificados.\u00a0</p><p><img src=\"http://static.latercera.com/20160510/2291081.jpg\" alt=\"\" width=\"100%\"></p><p>Al mismo tiempo, este descubrimiento aleja la posibilidad que el telescopio funcione de forma defectuosa, tal como ocurri\u00f3 a principios de abril <a href=\"http://www.latercera.com/noticia/tendencias/2016/04/659-676050-9-telescopio-kepler-de-la-nasa-experimenta-problemas-a-miles-de-kilometros-de-la.shtml\" target=\"_blank\">cuando el aparato entr\u00f3 en estado de \"emergencia\"</a>.</p><p>Hasta hoy, <a href=\"http://www.latercera.com/noticia/tendencias/2015/07/659-639919-9-nasa-confirma-el-descubrimiento-del-planeta-mas-similar-a-la-tierra-hasta-ahora.shtml\" target=\"_blank\">el exoplaneta confirmado</a> m\u00e1s similar a la Tierra que ha sido descubierto orbitando dentro de la zona habitable es\u00a0<a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Kepler-438b\" target=\"_blank\">Kepler-438b</a>, con un \u00edndice de similitud con la Tierra del 88%. Existe otro candidato, llamado KOI-4878.01 con un porcentaje mayor de similitud (98%), aunque todav\u00eda debe ser revisado.</p><p>Fuente: <a href=\"http://www.nasa.gov/press-release/nasas-kepler-mission-announces-largest-collection-of-planets-ever-discovered\" target=\"_blank\">Nasa</a>\u00a0</p>"},
{"newspaper": "La Tercera", "content": "<p>\"Las zanahorias son un cultivo interesante con el que trabajar debido a su amplia diversidad. Son conocidas por todos y generalmente bien aceptadas por los consumidores pero, como todas las cosas familiares, la gente no necesariamente sabe sus or\u00edgenes\", dijo el profesor de horticultura de la Universidad de Wisconsin y genetista Phil Simon, quien encabez\u00f3 el estudio publicado en Nature Genetics.</p>"},
{"newspaper": "La Tercera", "content": "<p>Los desarrolladores chilenos de <a href=\"http://www.darkpolygon.com%20\" target=\"_blank\">DarkPolygon</a> anunciaron el lanzamiento de su campa\u00f1a de financiamiento colectivo para el videojuego de ciencia ficci\u00f3n <a href=\"https://www.kickstarter.com/projects/1519014764/biosupremacy-an-action-adventure-game-based-on-ali%20\" target=\"_blank\">\"Biosupremacy\"</a>, a trav\u00e9s de la popular plataforma Kickstarter.</p><p><img src=\"http://static.latercera.com/20160512/2291951.jpg\" alt=\"\" width=\"100%\"></p><p>En cuanto a su jugabilidad, la vista del jugador es isom\u00e9trica -tal como el conocido \"Diablo\"- pudiendo explorar diferentes mundos en una b\u00fasqueda permanente por prevalecer frente a las criaturas que asechan al protagonista. \u00cbste por su parte, utilizar\u00e1 12 diferentes habilidades para enfrentar a sus enemigos, que se obtendr\u00e1n a medida que se derrotan a las criaturas y se elimine a las dem\u00e1s especies.\u00a0</p><p>Si quieres apoyar el videojuego chileno, <a href=\"https://www.kickstarter.com/projects/1519014764/biosupremacy-an-action-adventure-game-based-on-ali%20\" target=\"_blank\">ingresa a este enlace</a>.\u00a0</p>"},
{"newspaper": "La Tercera", "content": "<p>Didi no revel\u00f3 el total que ha recaudado de momento en su \u00faltima ronda de financiaci\u00f3n a la que, adem\u00e1s de Apple, se sumaron otras \"instituciones chinas e internacionales de prestigio\", que la empresa no especific\u00f3 en su comunicado.\u00a0</p><p>\"Estamos extremadamente impresionados por el negocio que han creado y su excelente equipo de liderazgo y esperamos apoyarles a medida que crezcan\", dijo el consejero delegado del gigante de Cupertino, Tim Cook en el comunicado.\u00a0</p><p>Didi, a\u00f1adi\u00f3 Cook, \"ejemplifica la innovaci\u00f3n\" de la comunidad de desarrolladores inform\u00e1ticos de China.\u00a0</p><p>El fundador y consejero delegado de Didi, Cheng Wei, se\u00f1al\u00f3 que el respaldo de Apple es un \"enorme est\u00edmulo\" para una compa\u00f1\u00eda con cuatro a\u00f1os de existencia, por lo que anunci\u00f3 que seguir\u00e1n trabajando para dar a los ciudadanos \"opciones de movilidad flexibles y fiables\".\u00a0</p>"},
{"newspaper": "La Tercera", "content": "<p>Se espera que las corridas sean prohibidas en Mallorca, donde Podemos forma parte de la coalici\u00f3n que gobierna las Islas Baleares, seis a\u00f1os despu\u00e9s de que el fuesen suspendidas en Catalu\u00f1a, que, no obstante, declar\u00f3 herencia cultural y permite todav\u00eda eventos como los \"correbous\", incluyendo el \"bou embolat\", en los que se colocan a un toro dos bolas de fuego en sus astas a la luz de la noche.</p><p>\"Ahora que cambi\u00f3 la escena pol\u00edtica, tenemos la oportunidad de promover a nivel local la campa\u00f1a contra el toreo\", dijo Antonio Barroso, analista de la firma consultora de riesgos pol\u00ed\u00adticos Teneo Intelligence. \"La extrema izquierda ha ganado peso pol\u00edtico y este tiende a ser un tema que le interesa a los votantes izquierdistas\".</p><p>\"Ahora no van a poder atacar el toreo de gratis\", dijo Domecq. \"Habr\u00e1 consecuencias. Antes de que surgiese la fundaci\u00f3n, no las hab\u00eda\".</p><p>\"Una minor\u00eda del sector a favor del toreo apela a la violencia para defender sus ideas\", dijo la directora de AnimaNaturalis A\u00edda Gasc\u00f3n. \"Pero es muy com\u00fan que los aficionados m\u00e1s intensos traten de impedirnos filmar\".</p><p>Jos\u00e9 Miguel Soriano, socio del estudio Cremado y Calvo Sotelo que representa a la fundaci\u00f3n, conden\u00f3 la agresi\u00f3n, tild\u00e1ndola de \"repulsiva\", obra de gente \"que no representa a la tauromaquia\".</p><p>\"La sociedad ha dicho claramente 'no a las corridas'. Es un movimiento imparable. La desaparici\u00f3n de las corridas en nuestro pa\u00eds es solo cuesti\u00f3n de tiempo\", declar\u00f3 Silvia Barquero, presidenta de Pacma, un partido pol\u00edtico defensor de los derechos de los animales, que no obtuvo bancas legislativas en las m\u00e1s recientes elecciones pero duplic\u00f3 su caudal de votos, de 102.114 en el 2011 a 220.369.</p><p>A los cuatro o cinco a\u00f1os algunos son seleccionados para ir al campo de batalla en el ruedo, se\u00f1al\u00f3 Mart\u00edn, un legendario criador que atribuye a una globalizaci\u00f3n \"que impone una cultura anglosajona\" por el revuelo pol\u00edtico que est\u00e1n causando las corridas.</p><p>\"Se est\u00e1 tratando de politizar a los toros, pero los toros han sido parte de la cultura del pueblo espa\u00f1ol por siglos\", expres\u00f3 Mart\u00edn.</p><p>\"No queremos privilegios. Solo queremos que no nos discriminen\", declar\u00f3.</p><p>\"Los toros de lidia nacieron para morir en el ruedo\", afirm\u00f3. \"Es parte de la cultura espa\u00f1ola\".</p>"},
{"newspaper": "La Tercera", "content": "<p>\"Hyperloop One\", proyecto futurista del presidente de Space X y Tesla, Elon Musk, acaba de tener su primera prueba este mi\u00e9rcoles, y con resultados muy positivos.\u00a0</p><p>\n<script src=\"http://platform.twitter.com/widgets.js\"></script>\n</p><p><span id=\"video57339d67acc1d\">\u00a0</span>\n<script type=\"text/javascript\"><!--\njwplayer('video57339d67acc1d').setup({\n file: 'https://www.youtube.com/watch?v=nCK9r7fewEs',\n primary: 'flash',\n skin: 'vapor',\n autostart: false,\n mute: false,\n ga: {},\n width: '100%',\n aspectratio: '16:9',\n allowscriptaccess: 'always'\n});\n// --></script>\n</p><p><span id=\"video57339deb73a18\">\u00a0</span>\n<script type=\"text/javascript\"><!--\njwplayer('video57339deb73a18').setup({\n file: 'https://www.youtube.com/watch?v=RPAtHvyvV7k',\n primary: 'flash',\n skin: 'vapor',\n autostart: false,\n mute: false,\n ga: {},\n width: '100%',\n aspectratio: '16:9',\n allowscriptaccess: 'always'\n});\n// --></script>\n</p><p>Seg\u00fan los ejecutivos, \"en t\u00e9rminos de seguridad el sistema tiene grandes ventajas, ya que levitaci\u00f3n se produce exclusivamente a trav\u00e9s del movimiento. As\u00ed, si se produce cualquier falla de corriente, Hyperloop continuar\u00eda levitando y s\u00f3lo despu\u00e9s de alcanzar una velocidad m\u00ednima tocar\u00edan el suelo\".</p>"},
{"newspaper": "La Tercera", "content": "<p>En Estados Unidos<strong> un ni\u00f1o se traga una bater\u00eda cada tres horas</strong>, con un total de <strong>3300 casos anuales</strong>. La pila que m\u00e1s casos presentan de ingest es la pila de bot\u00f3n, las com\u00fanmente llamadas <strong>\"pila de reloj\".</strong></p><p><span id=\"video573623e67805a\">\u00a0</span>\n<script type=\"text/javascript\"><!--\njwplayer('video573623e67805a').setup({\n file: 'https://youtu.be/3Waj08gk7v8',\n primary: 'flash',\n image: '',\n skin: 'vapor',\n autostart: false,\n mute: false,\n ga: {},\n width: '100%',\n aspectratio: '16:9',\n allowscriptaccess: 'always'\n});\n// --></script>\n</p>"},
{"newspaper": "La Tercera", "content": "<p>Ray Dearlove, impulsor de la medida y antiguo director comercial jubilado, es cofundador del \"Proyecto rinoceronte en Australia\", entidad que busca darle un nuevo hogar a la especie en peligro.</p><p><strong>\"Prevemos desplazar a 80 rinocerontes en un per\u00edodo de cuatro a\u00f1os. Creemos que esto permitir\u00e1 montar un criadero para que puedan reproducirse\"</strong>, explic\u00f3 Dearlove a la AFP.</p><p><strong>Seis rinocerontes formar\u00e1n parte del primer viaje previsto este a\u00f1o.</strong> \"El primero tiene que transcurrir bien. Es complicado y caro\", admite el promotor del proyecto.</p><p><img src=\"http://static.latercera.com/20160514/2292685.jpg\" alt=\"Foto: AFP\" width=\"100%\"></p><p><strong>\"Ya hemos comenzado el desplazamiento de animales. En menos de a\u00f1o y medio se llev\u00f3 a m\u00e1s de 100 rinocerontes a parques nacionales o a reservas privadas de Botsuana\"</strong>, afirm\u00f3 la ministra de Medio Ambiente sudafricana, Edna Molewa.\u00a0</p><p>Las autoridades de Botsuana \"poseen una estrategia anticaza furtiva organizada y muy dura. <strong>Las fuerzas de defensa tienen luz verde para matar a los cazadores furtivos armados que encuentren en los parques</strong>\", explica Les Carlisle, director del proyecto de la ONG.</p><p>\"Me entristece que hayamos tenido que llegar hasta aqu\u00ed\", suspira Ray Dearlove. \"Sin caza furtiva no habr\u00eda hecho falta un proyecto como este\".\u00a0</p>"},
{"newspaper": "La Tercera", "content": "<p>Gary Silberg, experto en el sector automotriz de la firma KPMG, lo compara con la llegada de los smartphones. \"Ser\u00e1 algo indispensable en la vida. Todo tipo de cosas que hoy no nos podemos ni imaginar\", se\u00f1al\u00f3.</p><p>Basada en grupos de estudio en Atlanta, Denver y Chicago, la firma KPMG prev\u00e9 que los servicios aut\u00f3nomos de \"movilidad bajo demanda que piensa en Uber y Lyft sin conductor\u201d se incrementar\u00eda a doble d\u00edgito por los viajes que realicen personas en dos grupos de edad, aquellos mayores de 65 a\u00f1os y los de 16 a 24 a\u00f1os.</p><p>Y si la gente de edad media, que es cuando m\u00e1s conduce, tambi\u00e9n incrementa sus viajes, esa cifra anual total podr\u00eda llegar a casi 13 billones de kil\u00f3metros. \"Esto podr\u00eda ser masivo\", agreg\u00f3 Silberg said.</p><p>\"Estamos hablando de una tecnolog\u00eda que promete viajes m\u00e1s seguros, econ\u00f3micos y convenientes. Y cuando uno piensa en eso, es l\u00f3gico esperar que la gente va a querer hacer algo m\u00e1s con ello\", agreg\u00f3 MacKenzie.\u00a0</p>"},
{"newspaper": "La Tercera", "content": "<p><img src=\"http://static.latercera.com/20160510/2291117.jpg\" alt=\"\" width=\"100%\"></p><p><span id=\"video573247e7ba341\">\u00a0</span>\n<script type=\"text/javascript\"><!--\njwplayer('video573247e7ba341').setup({\n file: 'https://www.youtube.com/watch?v=sB0xy74Zrj8',\n primary: 'flash',\n skin: 'vapor',\n autostart: false,\n mute: false,\n ga: {},\n width: '100%',\n aspectratio: '16:9',\n allowscriptaccess: 'always'\n});\n// --></script>\n</p><p>El t\u00edtulo \"El desenlace del ladr\u00f3n\" (o \"El fin del ladr\u00f3n\" en ingl\u00e9s) ha despertado varias suspicacias con respecto a la forma en que Naughty Dog finalizar\u00e1 la aventura del querido personaje para centrarse en otros t\u00edtulos en desarrollo. A\u00fan as\u00ed, la \u00faltima entrega de la saga no se queda atr\u00e1s en cuanto a novedades: tendremos la posibilidad de escoger las frases para Nathan, derivando en m\u00faltiples opciones dependiendo de la conversaci\u00f3n; distintos complementos para su equipamiento, como una cuerda para llegar a lugares inaccesibles o un gancho para subir zonas escarpadas; un mapa m\u00e1s abierto, con mayores posibilidades; y una gran cantidad de puzzles para resolver, una de las caracter\u00edsticas del juego.\u00a0</p><p><img src=\"http://static.latercera.com/20160510/2291119.jpg\" alt=\"\" width=\"100%\"></p><p>Asimismo, la entrega contar\u00e1 con un modo multijugador online con mapas, modos y descargas gratuitas, pudiendo entre otros, \"rematar\" al enemigo, incovar poderes sobrenaturales inspirados en las aventuras anteriores de Drake para tener m\u00e1s ventaja y ganar la partida, adem\u00e1s de unas runas que aplicar\u00e1n efectos sobre el ataque o la defensa.</p>"},
{"newspaper": "La Tercera", "content": "<p><a href=\"https://www.gofundme.com/SaveHaus\" target=\"_blank\">C<strong>ientos de personas aportaron m\u00e1s de 35.000 d\u00f3lares</strong></a> en una cuenta en <strong>GoFundMe </strong>para<strong> pagar el ant\u00ed\u00addoto necesario para mantener al can con vida.</strong></p>"},
{"newspaper": "La Tercera", "content": "<p>\n<script src=\"http://cdn.embedly.com/widgets/platform.js\"></script>\n</p><p>Un caso distinto podr\u00eda ocurrir con Assassin's Creed. A pesar de los irregulares resultados en cuando a la calidad de los \u00faltimos juegos (b\u00e1sicamente por una sobreexplotaci\u00f3n de la saga), desde su debut en 2007 la franquicia de Ubisoft ha sido una de las m\u00e1s prol\u00edficas y exitosas de los \u00faltimos tiempos, generando millones de d\u00f3lares en base a sus m\u00faltiples videojuegos para distintas plataformas y provocando una suerte de culto que incluye historietas, libros, y pel\u00edculas de ficci\u00f3n hist\u00f3rica, todos basados en el mismo concepto: la utilizaci\u00f3n de una m\u00e1quina llamada \"Animus\" para tener acceso a los recuerdos ancestrales de una persona espec\u00edfica a trav\u00e9s del ADN y que en su vida fue uno de los \"Asesinos\", personajes que protegen el artefacto denominado \"Fruto del Ed\u00e9n\" de la orden de los Templarios, quienes a trav\u00e9s de la historia de la humanidad han buscado adquirir un poder ilimitado con el que dominar el mundo y cambiar su destino. En los 10 juegos oficiales, las aventuras transcurren desde las cruzadas del siglo XII, el Renacimiento, la Guerra de Independencia estadounidense, los piratas del siglo XVIII, la Guerra de los Siete A\u00f1os (1756-1763) en Norteam\u00e9rica, la Revoluci\u00f3n francesa y el Londres victoriano de 1868, con distintos personajes y grandes ambientaciones.\u00a0</p><p><img src=\"http://static.latercera.com/20160512/2291799.jpg\" alt=\"\" width=\"100%\"></p><p>Una prueba que mostr\u00f3 a Ubisoft tom\u00e1ndose las cosas en serio fue cuando en 2011 se fund\u00f3 Ubisoft Motion Pictures, una divisi\u00f3n que se encargar\u00eda de llevar a la TV y cine sus franquicias m\u00e1s conocidas como Splinter Cell, Watch Dogs, Far Cry y el propio Assassin's Creed, que ya tiene una segunda parte proyectada. Un a\u00f1o despu\u00e9s, se anunci\u00f3 oficialmente la adaptaci\u00f3n f\u00edlmica del popular videojuego hist\u00f3rico, se\u00f1alando que no dejar\u00eda a su producto estrella en manos desconocidas, supervisando en todo momento la producci\u00f3n: \"Queremos mantener la propiedad, mantener el control sobre el contenido de la pel\u00edcula, y estamos abiertos a trabajar con los estudios sobre el desarrollo de nuestros proyectos, y, finalmente, colaborar en la pre-fundici\u00f3n, pre-presupuesto y el gui\u00f3n\", dijo el jefe de Ubisoft Motion Pictures, Jean-Julien Baronnet.</p><p><img src=\"http://static.latercera.com/20160512/2291800.jpg\" alt=\"\" width=\"100%\"></p><p>Fue as\u00ed como junto a New Regency Pictures y 20th Century Fox se eligi\u00f3 en el rol principal a Michael Fassbender (300, Bastardos sin Gloria, Prometheus, y las precuelas de X-Men), Marion Cotillard (El Caballero de la Noche Asciende, La Vida en Rosa), y Justin Kurzel en la direcci\u00f3n, repitiendo la experiencia de \"Macbeth\" (2015) para trabajar con los productores de los juegos y el equipo de marketing \"identificando el ADN de cada juego y llegar a historias que sean consistentes\", de acuerdo a Ubisoft.\u00a0</p><p><img src=\"http://static.latercera.com/20160512/2291794.jpg\" alt=\"\" width=\"100%\"></p><p>\n<script type=\"text/javascript\"><!--\nvar doc_url = encodeURIComponent(window.location.href) || encodeURIComponent(document.URL);\njwplayer('video5734a0b5e2fde').setup({\n file: 'https://www.youtube.com/watch?v=-UbfmuQW5tA&feature=youtu.be',\n primary: 'flash',\n skin: 'vapor',\n autostart: false,\n mute: false,\n ga: {},\n width: '100%',\n aspectratio: '16:9',\n allowscriptaccess: 'always'\n});\n// --></script>\n</p><p>El filme, <a href=\"https://www.youtube.com/watch?v=gfJVoF5ko1Y\" target=\"_blank\">cuyo trailer fue estrenado hoy</a>, cuenta la historia de Callum Lynch, desdenciente de una sociedad secreta de asesinos, quien se encontrar\u00e1 en dos lugares temporales: el mundo actual y la Inquisici\u00f3n Espa\u00f1ola del siglo XV. As\u00ed, y a trav\u00e9s del desbloqueo gen\u00e9tico de los recuerdos que le permitir\u00e1n revivir el pasado de \"Aguilar\", adquirir\u00e1 habilidades y conocimientos para enfrentar a los Templarios del a\u00f1o 2016. Seg\u00fan Ubisoft, el filme no tiene relaci\u00f3n alguna con alguno de los videojuegos oficiales, aunque s\u00ed se tomar\u00e1 como base el \"Animus\" y la lucha entre las sociedades secretas. Assassin's Creed llegar\u00e1 a la gran pantalla en diciembre de 2016, y en Chile en enero del pr\u00f3ximo a\u00f1o.\u00a0</p>"},
{"newspaper": "La Tercera", "content": "<p>Los primeros pobladores del continente americano llegaron al menos 14.550 a\u00f1os atr\u00e1s, de manera que la de Clovis no ser\u00eda la cultura ind\u00edgena m\u00e1s antigua, seg\u00fan confirma el estudio de un sitio arqueol\u00f3gico de Florida (EE.UU.) y cuyos resultados publica hoy la revista <a href=\"http://www.nature.com/news/underwater-archaeologists-unearth-ancient-butchering-site-1.19913%20\" target=\"_blank\">Science Advances</a>.\u00a0</p><p>Estas pruebas, junto a las encontradas en otros sitios arqueol\u00f3gicos como Monte Verde (Chile), confirman que la <a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Cultura_clovis\" target=\"_blank\">cultura Clovis</a> no fue la primera en habitar el continente hace 13.200 a\u00f1os.\u00a0</p><p><img src=\"http://static.latercera.com/20160513/2292396.jpg\" alt=\"\" width=\"100%\"></p><p>\"Estos descubrimientos muestran que hab\u00eda gente viviendo en el \u00e1rea de la Costa del Golfo mucho antes de lo que se hab\u00eda pensado. Es muy emocionante, pens\u00e1bamos que sab\u00edamos las respuestas sobre c\u00f3mo y cu\u00e1ndo llegaron, pero ahora la historia est\u00e1 cambiando\", explica Waters.\u00a0</p><p>\"Page-Ladson engrosa significativamente nuestro creciente conocimiento de que hubo personas explorando y estableci\u00e9ndose en Am\u00e9rica entre hace 14.000 y 15.000 a\u00f1os, antes de lo que se hab\u00eda pensado\", agrega.\u00a0</p><p><img src=\"http://static.latercera.com/20160513/2292397.jpg\" alt=\"\" width=\"100%\"></p><p>\"Nuestro trabajo aporta pruebas importantes de que los primeros pobladores humanos no cazaron los mastodontes hasta provocar su extinci\u00f3n, sino que coexistieron con esta 'megafauna' durante al menos 2.000 a\u00f1os\", sostiene Fisher.\u00a0</p><p>\"Estamos ante algo muy importante. Hab\u00eda gente aqu\u00ed. Entonces, \u00bfc\u00f3mo viv\u00edan? Esto abre una l\u00ednea totalmente nueva de investigaci\u00f3n para nosotros como cient\u00edficos que tratamos de entender el asentamiento de los americanos\", afirma Halligan.\u00a0</p>"},
{"newspaper": "La Tercera", "content": "<p>La descripci\u00f3n del trabajo colgada por la compa\u00f1\u00eda en hireart.com se\u00f1ala que la empresa est\u00e1 buscando \"especialistas en seguridad de veh\u00edculos para ser parte del proyecto de autom\u00f3vil autom\u00e1tico de Google\".\u00a0</p><p>Los contratados tienen que viajar en el veh\u00edculo de seis a ocho horas al d\u00eda, cinco d\u00edas a la semana, por 20 d\u00f3lares a la hora, y \"proporcionar a los ingenieros informaci\u00f3n detallada y exacta\" sobre lo observado durante los trayectos.\u00a0</p><p>Adem\u00e1s, tendr\u00e1n que \"mantener confidenciales todos los detalles del proyecto\".\u00a0</p>"},
{"newspaper": "La Tercera", "content": "<p>Un \"Alertador s\u00edsmico\", capaz de detectar temblores con 9 segundos de antelaci\u00f3n se transform\u00f3 en una de las principales atracciones de la mayor feria cient\u00edfica escolar del mundo, la Intel ISEF (Feria Internacional de Ciencia e Ingenier\u00eda Intel), que se desarrolla desde el lunes pasado en Arizona, EE.UU.\u00a0</p><p>Fuente: <a href=\"http://www.explora.cl/index.php/597-sitios-regionales-1/noticias-nacionales/8881-alertador-sismico-de-estudiantes-chilenas-es-premiado-en-estados-unidos%20\" target=\"_blank\">Explora</a>\u00a0</p>"},
{"newspaper": "La Tercera", "content": "<p>En 2014 \"sobreviv\u00edan 97 vaquitas, lo que quiere decir que 40% de su poblaci\u00f3n se perdi\u00f3 en el \u00faltimo a\u00f1o\", alert\u00f3 el Fondo Mundial para la Naturaleza (WWF) en M\u00e9xico en un comunicado divulgado este viernes.\u00a0</p><p>La vaquita marina, que s\u00f3lo existe en el norte del Golfo de California (noroeste de M\u00e9xico), \"est\u00e1 a punto de extinguirse porque muere incidentalmente en las redes agalleras para capturar camar\u00f3n y peces como curvinas, macarelas, mantarrayas, tiburones, r\u00f3balos y totoabas\", prosigui\u00f3 el WWF.\u00a0</p><p>Pero el panorama puede ser a\u00fan peor. Las 60 vaquitas que CIRVA estima que sobreviv\u00edan en diciembre \"probablemente se redujeron 20% m\u00e1s debido a que fueron atrapadas y se ahogaron en la pesca descontrolada de la totoaba entre enero y abril de 2016\", remat\u00f3 WWF.\u00a0</p><p>Al presentar los resultados sobre la poblaci\u00f3n de la especie, el titular de la Semarnat, Rafael Pacchiano, asegur\u00f3 que \"se trabaja de manera coordinada y comprometida para impedir la pesca ilegal de totoaba\".\u00a0</p><p>Dado el n\u00famero tan reducido y \"el peligro inminente de que la vaquita se extinga\", el WWF exhort\u00f3 a los gobiernos de M\u00e9xico, Estados Unidos y China a que \"tomen medidas urgentes y coordinadas para detener la pesca, tr\u00e1fico y consumo de productos de la totoaba\". \u00a0</p><p>El WWF advirti\u00f3 que \"al final, si la vaquita se extingue ser\u00e1 una responsabilidad compartida por los tres pa\u00edses\".\u00a0</p><p>El gobierno mexicano debe tambi\u00e9n cerrar \"inmediata e indefinidamente todas las pesquer\u00edas en el h\u00e1bitat de la vaquita\" e instrumentar \"una vigilancia estricta y permanente a lo largo del a\u00f1o para asegurar que ninguna vaquita m\u00e1s muera en actividades pesqueras\". \u00a0</p><p>Adem\u00e1s \"los pescadores afectados deber\u00e1n ser compensados econ\u00f3micamente\", apunt\u00f3 el WWF.\u00a0</p><p>\"Tenemos todav\u00eda la esperanza de que la vaquita marina se pueda recuperar. Hay menos incidencia en la pesca ilegal\", dijo en ese entonces Gonz\u00e1lez.\u00a0</p>"},
{"newspaper": "La Tercera", "content": "<p>Un total de 5.516 personas solicitaron y recibieron la muerte asistida en Holanda en 2015, 56 de las cuales padec\u00edan trastornos psiqui\u00e1tricos que les produc\u00edan un \"sufrimiento inaguantable\", seg\u00fan los datos analizados hoy en la \u00faltima jornada de un congreso internacional sobre la eutanasia en Amsterdam.\u00a0</p><p>No obstante, el a\u00f1o pasado tambi\u00e9n hubo 56 casos de eutanasia aprobadas a pacientes con trastornos psiqui\u00e1tricos, una cifra \"que no es preocupante, ya que solo representa el 1 % de los casos\", dijo en su conferencia el profesor de Derecho de la Universidad de Amsterdam y ponente del congreso \"Eutanasia 2016\", Johan Legemaate.\u00a0</p><p>No obstante, el aumento es notable si se compara con las cifras de 2008, cuando solo hubo dos casos por trastornos psiqui\u00e1tricos. \"\u00bfA qu\u00e9 se debe este cambio?\", le preguntaron al profesor desde el p\u00fablico.\u00a0</p><p>Se debe \"a que los psiquiatras antes eran mucho m\u00e1s reacios. Ahora tienen m\u00e1s en cuenta las solicitudes de sus pacientes. El sufrimiento de una persona con des\u00f3rdenes mentales tambi\u00e9n puede ser insoportable\" respondi\u00f3 el profesor.\u00a0</p><p>\"Casos como este no significan que estemos pensando en convertir la eutanasia en un derecho. Tenemos muchos debates en Holanda sobre este tema, pero ninguno va en esa \u00a0direcci\u00f3n\", explic\u00f3 a Efe Legemaate.\u00a0</p><p>\"En Holanda est\u00e1n muchos m\u00e1s avanzados que en mi pa\u00eds respecto a este tema\", explic\u00f3 a Efe Asunci\u00f3n \u00c1lvarez, profesora de la Universidad Aut\u00f3noma de M\u00e9xico.\u00a0</p><p>\"Necesitamos que tanto m\u00e9dicos como pacientes nos puedan contar con honestidad lo que est\u00e1n viviendo\", a\u00f1adi\u00f3.\u00a0</p><p>Seg\u00fan \u00c1lvarez, \"en M\u00e9xico no hay un rechazo a la eutanasia que uno podr\u00eda esperar en una poblaci\u00f3n mayoritariamente cat\u00f3lica, y entre los m\u00e9dicos pasa lo mismo\".\u00a0</p><p>\u00c1ngela Barraza, portavoz de la asociaci\u00f3n Por el Derecho a Morir con Dignidad, explic\u00f3 a Efe que a\u00fan falta \"una ley escrita que regule esta pr\u00e1ctica, algo que est\u00e1 pidiendo la Corte Constitucional\".\u00a0</p><p>\"Debe ser un paciente terminal al que los m\u00e9dicos den como mucho 6 meses de vida, competente mentalmente, que padezca un sufrimiento inaguantable, que lo pida de manera reiterativa y que su caso sea aceptado por un comit\u00e9 del hospital\", indic\u00f3 Barraza.\u00a0</p>"},
{"newspaper": "La Tercera", "content": "<p>El software, dise\u00f1ado para sistemas operativos Android y de nombre \"Huroof\" (alfabeto o letras en \u00e1rabe), posee una interfaz claramente enfocada en p\u00fablico infantil, llena de colores, flores y globos, ense\u00f1ando paso a paso el m\u00e9todo de escritura junto a ejemplos como \"misil\", \"tanque\", \"bala\", \"cohete\", pistola\", ca\u00f1\u00f3n\" y otros, adem\u00e1s de utilizar canciones aparentemente inofensivas pero cargadas de contenido y propaganda yihadista.\u00a0</p><p><img src=\"http://static.latercera.com/20160514/2292719.jpg\" alt=\"\" width=\"100%\"></p><p><img src=\"http://static.latercera.com/20160514/2292718.jpg\" alt=\"\" width=\"100%\"></p><p><img src=\"http://static.latercera.com/20160514/2292717.jpg\" alt=\"\" width=\"100%\"></p><p>No es la primera vez que el Estado Isl\u00e1mico realiza este tipo de actividades propagand\u00edsticas con ni\u00f1os. Anteriormente se ha conocido de videos donde se les ense\u00f1a a realizar ejecuciones y severos ejercicios, as\u00ed como los llamados \"cachorros de la yihad\", contenido donde se muestra el precoz entrenamiento de menores para ser convertidos en guerrilleros.</p><p>Fuente: <a href=\"http://www.longwarjournal.org/archives/2016/05/islamic-state-launches-mobile-app-for-children.php\" target=\"_blank\">Long War Journal</a></p>"},
{"newspaper": "La Tercera", "content": "<p>La adaptaci\u00f3n cinematogr\u00e1fica de \"Warcraft\", uno de los videojuegos m\u00e1s populares de la \u00faltima d\u00e9cada, destila emoci\u00f3n y profundidad en los personajes como guinda al fastuoso torrente visual que despliega el director Duncan Jones, hijo del recientemente fallecido David Bowie.\u00a0</p><p>As\u00ed lo comprob\u00f3 Efe en una visita a los estudios Industrial Light &amp; Magic (ILM), la compa\u00f1\u00eda fundada en 1975 por George Lucas, creadora de los efectos visuales de la saga \"Star Wars\" y de cintas revolucionarias en ese aspecto como \"Back to The Future\", \"The Abyss\", \"Terminator 2: Judgment Day\", \"Jurassic Park\" o \"The Avengers\".\u00a0</p><p>Sus oficinas, situadas en el parque de El Presidio (San Francisco, EE.UU.), est\u00e1n presididas por una estatua de Yoda, el carism\u00e1tico maestro Jedi de \"Star Wars\", que da la bienvenida a todos los visitantes antes de entrar en una sala de espera atestada de objetos, estatuas y folclore de la franquicia gal\u00e1ctica.\u00a0</p><p><span id=\"video57376f88da2ad\">\u00a0</span>\n<script type=\"text/javascript\"><!--\njwplayer('video57376f88da2ad').setup({\n file: 'https://www.youtube.com/watch?v=RhFMIRuHAL4',\n primary: 'flash',\n skin: 'vapor',\n autostart: false,\n mute: false,\n ga: {},\n width: '100%',\n aspectratio: '16:9',\n allowscriptaccess: 'always'\n});\n// --></script>\n</p><p>All\u00ed reposan el sable l\u00e1ser de Luke Skywalker, cer\u00e1micas del villano Darth Maul y r\u00e9plicas a tama\u00f1o real de Darth Vader y de los soldados imperiales, que dejan paso a una galer\u00eda de personajes ic\u00f3nicos dise\u00f1ados en las entra\u00f1as de esos edificios, como el alien\u00edgena E.T., el viscoso Slimer (\"Ghostbusters\") o el hada azul de \"A.I. Artificial Intelligence\".\u00a0</p><p>El objetivo de \"Warcraft\", adem\u00e1s de crear unos personajes que en el futuro cuelguen de las estanter\u00edas de ILM, era lograr una historia de un calado emocional tan destacado como los esfuerzos dedicados a hacer real la rica mitolog\u00eda del popular videojuego de Blizzard Entertainment, que cuenta con m\u00e1s de 100 millones de usuarios en todo el mundo.\u00a0</p><p>\"Ya no estamos en la luna\", dijo entre risas Duncan Jones ante un reducido grupo de medios, entre ellos Efe, en alusi\u00f3n a su \u00f3pera prima, \"Moon\" (2009), una peque\u00f1a e inteligente producci\u00f3n independiente de ciencia ficci\u00f3n que recaud\u00f3 9,7 millones de d\u00f3lares en todo el mundo.\u00a0</p><p>\"Mi idea siempre fue darle un esp\u00edritu similar al que se siente con el videojuego. Necesit\u00e1bamos un calado emocional y lograr empat\u00eda en personajes de ambos frentes, humanos y orcos. Y para eso, necesit\u00e1bamos que los orcos fueran lo m\u00e1s reales posible. Lo que hemos creado aqu\u00ed permite comprobar sus expresiones faciales y saber qu\u00e9 es lo que est\u00e1n pensando\", indic\u00f3 Jones, que ha dedicado tres a\u00f1os y medio al desarrollo de este trabajo.\u00a0</p><p>\"Warcraft\", una historia con ecos de \"Game of Thrones\" y \"Lord of the Rings\", se desarrolla en el reino de Azeroth, cuya civilizaci\u00f3n se ve amenazada por la invasi\u00f3n de unos orcos que tratan de abandonar Draenor, su mundo en peligro de extinci\u00f3n.\u00a0</p><p>\"La primera pregunta que hice nada m\u00e1s llegar al proyecto fue: \u00bfva a ser esto un veh\u00edculo para el lucimiento de alguna estrella, tipo Hugh Jackman o Johnny Depp, o vamos a centrarnos en el desarrollo de los personajes? Y desde el principio no hubo duda: la estrella aqu\u00ed es 'Warcraft'\", manifest\u00f3 Jones, fan confeso del videojuego.\u00a0</p><p>Jason Smith, uno de los supervisores de los efectos visuales de la cinta, indic\u00f3 que el vestuario creado para los orcos \"es el m\u00e1s complicado creado hasta la fecha por ILM\", y recalc\u00f3 la meticulosa recreaci\u00f3n al detalle de las barbas, trenzas, rastas, piercings y colgantes que lucen los personajes.\u00a0</p><p>Por su parte, Jeff White, otro especialista en ese terreno, destac\u00f3 el uso de la t\u00e9cnica \"motion capture\" (captura de movimiento) para extraer la autenticidad de las interpretaciones de Toby Kebbell (Dorotan), Robert Kazinsky (Orgrim) y Daniel Wu (Gul'dan), entre otros.\u00a0</p><p>\"Las batallas est\u00e1n a la altura de las expectativas, pero las escenas m\u00e1s \u00edntimas, donde un orco reflexiona, respira, llora... Esas fueron las m\u00e1s complicadas. Hay primeros planos donde nos centramos en los ojos de las criaturas. No pod\u00edamos fallar ah\u00ed, porque los ojos son el camino al alma\", valor\u00f3 White.\u00a0</p>"},
{"newspaper": "La Tercera", "content": "<p>\"Es muy poco tiempo lo que se tendr\u00e1 el horario de invierno,<strong> las personas que sufren de insomnio tendr\u00e1n m\u00e1s problemas para adaptarse debido a su condici\u00f3n</strong>. Lo importante es que determinen por qu\u00e9 se produce ese trastorno del sue\u00f1o y no recurrir a la auto-medicaci\u00f3n con f\u00e1rmacos para dormir, ya que se pueden agravar los trastornos del sue\u00f1o como sucede con la apnea del sue\u00f1o y los ronquidos al consumir clonazepan o diazepam\", explic\u00f3.</p><p>\"Lo m\u00e1s importante es mantener la rutina normal de los ni\u00f1os. Al estar expuestos a la luz solar, el cerebro sabr\u00e1 que debe comenzar a trabajar por lo que de manera innata, los ni\u00f1os estar\u00e1n m\u00e1s despiertos en el colegio, en comparaci\u00f3n a como ser\u00eda si estuvieran a oscuras. Es por eso que se deben mantener los h\u00e1bitos de sue\u00f1o, y si no se tienen hay que crearlos. Los ni\u00f1os deben dormir entre nueve y ocho horas diarias. El d\u00e9ficit atencional de muchos ni\u00f1os se produce por una privaci\u00f3n forzada del sue\u00f1o a ra\u00edz de nuestras ideas culturales de requerir de ellos rendimiento, sin respetar su biolog\u00eda. Hay que mencionar que un ni\u00f1o despertado a las 06.00 es como mandar a trabajar a un adulto a las 03.00\", agreg\u00f3 el especialista de la Cl\u00ednica Somno Medicina del Sue\u00f1o.</p><p>\"Por el tipo de geograf\u00eda de Chile, debi\u00e9semos tener al menos \u00a0dos tipos de horas distintas, que permitan entregar m\u00e1s horas de luz a las zonas m\u00e1s extremas del sur del pa\u00eds, con el fin de aumentar las horas de luz d\u00eda para actividades al aire libre\" concluy\u00f3 el doctor.\u00a0</p>"},
{"newspaper": "La Tercera", "content": "<p>En el caso de los usuarios de computadores, Microsoft <a href=\"https://support.microsoft.com/en-us/gp/cp_dst/es-cl%20\" target=\"_blank\">habilit\u00f3 un sitio especial</a> con datos relativos al cambio de horario, junto a un <a href=\"https://support.microsoft.com/es-es/kb/3153731%20\" target=\"_blank\">parche descargable</a> para actualizar el sistema operativo con la nueva configuraci\u00f3n. \u00c9ste se aplicar\u00e1 en Windows 7, Windows 8, Windows 8.1, Windows Server 2008/R2 y Windows Server 2012/R2. En el caso de Windows 10, ser\u00e1 incluido dentro del \u00faltimo update acumulativo. La empresa indic\u00f3 que lo m\u00e1s recomendable no es esperar a \u00faltimo minuto, sino implementar la descarga lo antes posible. \u00a0</p>"},
{"newspaper": "La Tercera", "content": "<p>El dibujante canadiense Darwyn Cooke falleci\u00f3 hoy en su residencia de Florida (EE.UU.) a los 54 a\u00f1os de edad, tras padecer un \"agresivo c\u00e1ncer\", seg\u00fan inform\u00f3 su esposa, Marsha Cooke.\u00a0</p><p>Cooke muri\u00f3 en la madrugada de hoy \"rodeado de amigos y familiares\", seg\u00fan la nota de su pareja, quien el viernes ya inform\u00f3 que el dibujante y figura de renombre en el universo de los c\u00f3mics libraba una batalla contra el c\u00e1ncer.\u00a0</p><p>Tras ejercer como dise\u00f1ador y director de arte en su pa\u00eds natal, durante la d\u00e9cada de 1990 el dibujante realiz\u00f3 varios \"storyboards\" para series animadas dedicadas a Superman y Batman, y que a la larga le permitir\u00edan ingresar en el mundo de las historietas.\u00a0</p><p>No fue hasta el a\u00f1o 2000 cuando logr\u00f3 publicar una de sus primeras novelas gr\u00e1ficas, \"Batman: Ego\", cuyo \u00e9xito le granje\u00f3 m\u00e1s proyectos como dibujante, entre ellos el relanzamiento del personaje de \"Catwoman\" (Gat\u00fabela), cuyo dise\u00f1o se mantiene hasta hoy.\u00a0</p><p>Si bien su sello como dibujante fue patente en las versiones que le encargaron de Superman, Batman, la Mujer Maravilla y The Spirit, entre muchos otros superh\u00e9roes, su labor como escritor no desmereci\u00f3 su legado art\u00edstico, como se observa en la saga de 2012 \"Before Watchmen\".\u00a0</p><p>\"Darwyn Cooke vivi\u00f3 una vida como un personaje de una novela de Mickey Spillane, una mirada a una \u00e9poca pasada que fue, m\u00e1s que ocasionalmente, reflejada en su trabajo\", dijo hoy Dan DiDio, coeditor de DC Comics.\u00a0</p><p>\"La brillante simpleza de su arte y el flujo natural de sus guiones no solo elevaron sino que fortalecieron todos los proyectos que abord\u00f3, y su pasi\u00f3n y amor por los c\u00f3mics estuvo reflejado en cada vi\u00f1eta de cada p\u00e1gina\", agreg\u00f3.\u00a0</p><p>La familia ha solicitado privacidad en estos \"dif\u00edciles momentos\", e invit\u00f3 a todos los interesados a realizar donaciones a la Asociaci\u00f3n de C\u00e1ncer de Canad\u00e1 y a la iniciativa Hero, que brinda ayuda a los artistas de c\u00f3mics.</p>"},
{"newspaper": "La Tercera", "content": "<p><img src=\"http://static.latercera.com/20160515/2292950.jpg\" alt=\"\" width=\"100%\"></p><p><img src=\"http://static.latercera.com/20160515/2292951.jpg\" alt=\"\" width=\"100%\"></p><p>\n<script src=\"http://platform.instagram.com/en_US/embeds.js\"></script>\n</p><p>\n<script src=\"http://platform.instagram.com/en_US/embeds.js\"></script>\n</p>"},
{"newspaper": "La Tercera", "content": "<p>En esta l\u00ednea, los diputados llamaron al gobierno \"a ponerle urgencia o al menos poner en tabla un proyecto de ley que hoy es solicitado por la ciudadan\u00eda, que es el l\u00edmite a la reelecci\u00f3n\" no ha sido escuchado. Ya llevamos 4 a\u00f1os desde que sali\u00f3 el proyecto desde la C\u00e1mara de Diputados\", dijo Paulsen.\u00a0</p><p>\"Es necesario la urgencia suma de este proyecto para que en la pr\u00f3xima elecci\u00f3n de cores, de concejales, de alcaldes, de diputados y de senadores podamos ya empezar a limitar la reelecci\u00f3n con tres periodos de tope a diputados, dos a senadores, a alcaldes, a cores y concejales, de manera tal de darle un tiraje a la chimenea pol\u00edtica que hoy est\u00e1 bastante estancada en nuestro pa\u00eds\", a\u00f1adi\u00f3 el legislador.\u00a0</p><p>Por su parte, De Mussy sostuvo que \"se ingres\u00f3 un proyecto de acuerdo en el cual se solicita al Senado darle suma urgencia a un proyecto de ley que ha sido bien pol\u00e9mico, que busca limitar la reelecci\u00f3n eterna que hoy existe de muchos diputados, senadores, alcaldes, concejales\".</p><p>\"Creemos que en una nueva democracia es importante que existan cambios \u00a0en las autoridades para que no pueda existir la reelecci\u00f3n eterna y es en esa l\u00ednea que no solamente diputados de oposici\u00f3n, sino que tambi\u00e9n de la Nueva Mayor\u00eda hemos enviado una carta al presidente de la C\u00e1mara de Diputados, al presidente del Senado y a la propia Presidenta Bachelet ; y hoy ingresamos este proyecto de acuerdo para poder darle suma urgencia a esta iniciativa que desgraciadamente y como se jactan algunos parlamentarios duerme o est\u00e1 congelado en Senado\", asever\u00f3 el diputado gremialista.</p>"},
{"newspaper": "La Tercera", "content": "<p>Para esto, el gobierno dispuso <a href=\"http://www.aportefamiliar.cl/servlet/site/index.html\" target=\"_blank\">un buscador a trav\u00e9s de una p\u00e1gina web,</a> para que los ciudadanos puedan revisar si son o no beneficiarios del bono.\u00a0</p><p>3. Personas o familias que al 31 de diciembre del a\u00f1o anterior a su otorgamiento sean usuarias del Subsistema de \"Seguridades y Oportunidades\". El aporte familiar ser\u00e1 de $43.042 por cada familia.</p><p>4. Familias que, al 31 de diciembre del a\u00f1o anterior al otorgamiento del aporte familiar, est\u00e9n participando en el Subsistema \"Chile Solidario\". El aporte familiar en este caso ser\u00e1 de $43.042 por cada familia.</p>"},
{"newspaper": "La Tercera", "content": "<p>Demostrar que gente com\u00fan y corriente es capaz de pensar como un \"genio\" y que puede f\u00e1cilmente entender c\u00f3mo se hicieron los grandes avances cient\u00edficos de la humanidad, es el principal desaf\u00edo de la nueva serie de Nat Geo, \u201cGenios por Stephen Hawking\u201d, protagonizada por el famoso f\u00edsico te\u00f3rico.\u00a0</p>"},
{"newspaper": "La Tercera", "content": "<p><img src=\"http://static.latercera.com/20160513/2292376.jpg\" alt='Las mujeres de \"Dos desnudos en el bosque\" tambi\u00e9n aparecen en la obra \"Lo que el agua me dio\".' width=\"100%\"></p>"},
{"newspaper": "La Tercera", "content": "<p>Roberts, quien pisaba por primera vez la pasarela del evento cinematogr\u00e1fico, lo hizo adem\u00e1s sin los tacos de rigor, resolviendo<strong> caminar descalza ante los flashes</strong>. En su paso, asegur\u00f3 que solo estaba esperando \"el momento adecuado\" para hacer su llegada al evento franc\u00e9s. Y para eso, nada mejor que esta pel\u00edcula: una de las m\u00e1s prometedoras de la edici\u00f3n. El filme se centra en el presentador de televisi\u00f3n y gur\u00fa de Wall Street\", Lee Gates (Clooney), quien en pleno programa se convierte en reh\u00e9n de un hombre desesperado que perdi\u00f3 todos sus ahorros por seguir sus consejos de inversi\u00f3n. Parte del manejo de este complejo escenario queda en manos de la productora televisiva, Patty Fenn (Roberts).\u00a0</p><p><img src=\"http://static.latercera.com/20160512/2291938.jpg\" alt=\"\" width=\"100%\"></p><p><img src=\"http://static.latercera.com/20160512/2291939.jpg\" alt=\"\" width=\"100%\"></p><p><img src=\"http://static.latercera.com/20160512/2291940.jpg\" alt=\"\" width=\"100%\"></p><p><img src=\"http://static.latercera.com/20160512/2291941.jpg\" alt=\"\" width=\"100%\"></p><p><img src=\"http://static.latercera.com/20160512/2291943.jpg\" alt=\"\" width=\"100%\"></p><p><img src=\"http://static.latercera.com/20160512/2291945.jpg\" alt=\"\" width=\"100%\"></p><p><img src=\"http://static.latercera.com/20160512/2291942.jpg\" alt=\"\" width=\"100%\"></p><p><img src=\"http://static.latercera.com/20160512/2291946.jpg\" alt=\"\" width=\"100%\"></p>"},
{"newspaper": "La Tercera", "content": "<p>\"Tenemos la sensaci\u00f3n de tener una nueva Guerra Fr\u00eda y Estados Unidos podr\u00eda tener un presidente que busca hacerse amigo de Rusia\", dijo a AFP el propietario del restaurante de comida r\u00e1pida cuyo muro acoge el grafiti, Dominykas Ceckauskas.</p><p>\"Vemos parecidos entre los dos protagonistas. Ambos tienen un ego desmesurado y es un gracioso ver lo bien que se entienden\", a\u00f1adi\u00f3.</p><p>Las relaciones entre Washington y Mosc\u00fa hace a\u00f1os que son tensas, pero Trump ha defendido a Putin, a quien considera un \"l\u00edder poderoso\", y \u00e9ste le ha descrito como \"talentoso sin ninguna duda\".</p><p>\"Trump ha dicho que la OTAN est\u00e1 obsoleta y es costosa\", revel\u00f3 Kestutis Girnius, profesor en el Instituto de Relaciones Internacionales y Ciencias Pol\u00edticas en Vilna.</p><p>\"El gratifi refleja el miedo que tienen ciertos lituanos de que Trump le haga reverencias a Putin y desatienda sus problemas de seguridad\" explic\u00f3.</p>"},
{"newspaper": "La Tercera", "content": "<p><img src=\"http://static.latercera.com/20160515/2292894.jpg\" alt=\"Instalaci\u00f3n de Teresa Moller en Venecia con bloques de m\u00e1rmol travertino\" width=\"100%\"></p><p><img src=\"http://static.latercera.com/20160515/2292897.jpg\" alt=\"Imagen de la fiesta religiosa india Kumbh Mela, parte de la investigaci\u00f3n de Felipe Vera\" width=\"100%\"></p>"},
{"newspaper": "La Tercera", "content": "<p><strong>\"Lo que m\u00e1s nos preocupa es que el nivel de la violencia crece\"</strong>, dijo el presidente de la polic\u00eda criminal alemana (BKA), Holger Munch, en una entrevista brindada a los peri\u00f3dicos del grupo Frunke. <strong>\"Este a\u00f1o, ya hubo 45 incendios criminales\"</strong>, asegur\u00f3.</p><p><strong>\"Los autores de estos actos criminales son en su mayor\u00eda hombres y casi el 80% de ellos vienen del lugar donde se comete el acto criminal\"</strong>, precis\u00f3 Munch.</p><p>El presidente de la polic\u00eda criminal, sin embargo, asegur\u00f3 no tener conocimiento de \"estructuras de extrema derecha supraregionales\" que tuvieran responsabilidad de provocar los incendios.</p>"},
{"newspaper": "La Tercera", "content": "<p>Un portavoz de los servicios de salud de la capital rusa confirm\u00f3 las cifras, agregando que \"cuatro de los heridos est\u00e1n en estado grave\".</p><p><img src=\"http://static.latercera.com/20160514/2292693.jpg\" alt=\"\" width=\"100%\"></p>"},
{"newspaper": "La Tercera", "content": "<p>En su buz\u00f3n de voz no entra la resignaci\u00f3n. Al contrario. Porque hablan de \"un sue\u00f1o cumplido\" que ha explicado sus derechos en una ciudad como Zamora peque\u00f1a, apartada y literaria, en la que ellos, Sebasti\u00e1n Ceballos y Diego Reyes, viven en el centro, en la Plaza de la Marina, en las ant\u00edpodas de Santiago. <strong>\"Aqu\u00ed no hemos vivido ning\u00fan atasco ni necesitamos coche. Lo tenemos todo a mano caminando a diez minutos, el entrenamiento o la residencia de estudiantes en la que comemos\u2026\"</strong>, explica Ceballos, que distingue la l\u00f3gica de una aventura como \u00e9sta.</p><p><strong>\"Yo quer\u00eda jugar al balonmano de elite. Algo que en Chile no pod\u00eda ser de ninguna manera. De hecho, all\u00ed siempre era uno de los mejores y cuando llegu\u00e9 a Zamora comprob\u00e9 que aqu\u00ed era uno de los peores. El entrenador siempre paraba los entrenamientos para corregirme a m\u00ed\"</strong>, a\u00f1ade Ceballos, que vive en un piso compartido de cinco habitaciones con otros cinco j\u00f3venes.</p><p>Uno de los cuales es Diego Reyes, que defiende su pasi\u00f3n por el balonmano:\u00a0<strong>\"Ten\u00eda que intentarlo como fuese por m\u00ed y por mi familia. Mi padre fue jugador de la secci\u00f3n de balonmano de Colo Colo, donde ganaba un dinero y le pagaban el pasaje para los autobuses desde Vi\u00f1a del Mar. Y gracias a \u00e9l yo conoc\u00ed el balonmano. Y me acuerdo que en las vacaciones siempre aprovechaba para entrenar conmigo, para ense\u00f1arme\".</strong></p><p>Por eso esto es la postal de un sue\u00f1o, la radiograf\u00eda de una canci\u00f3n inexplicable sin escucharles a ellos, capaces de jugarse la vida. \u00a0<strong>\"O de arriesgarlo todo, mis estudios de ingenier\u00eda en la universidad de Chile, la vida familiar y hasta mi novia\"</strong>, afirma Ceballos;\u00a0<strong>\"en realidad, lo m\u00e1s c\u00f3modo hubiera sido quedarse en Santiago\".</strong></p><p>Pero entonces ni \u00e9l ni Reyes ser\u00edan como son ni ser\u00edan due\u00f1os de la banda izquierda del MMT Zamora de balonmano. Ceballos es extremo y Reyes lateral en ese territorio, donde I\u00f1aki G\u00f3mez, de 38 a\u00f1os, es una de las leyendas del \u00a0club. De hecho, adem\u00e1s de jugador, ejerce de administrativo en oficinas y lo compagina con la docencia en la Universidad de Salamanca:\u00a0<strong>\"Porque con los sueldos que tenemos en Zamora uno no se puede ganar la vida. Y eso Ceballos y Reyes lo entendieron desde el primer momento. Por eso estudian y valoran esta oportunidad como una beca en la que tienen pagados todos los gastos, la comida, la vivienda, est\u00e1n dados de alta en la Seguridad Social, ganan un dinero y viven con buen humor una oportunidad que no olvidar\u00e1n jam\u00e1s\".</strong></p><p>En realidad, \u00e9se es el valor a\u00f1adido de esta historia que Ceballos cumple como estudiante<strong>\u00a0\"entre segundo y tercer a\u00f1o de Ingenier\u00eda Civil de Obras P\u00fablicas en la universidad\"</strong>, mientras que Reyes est\u00e1 terminando,\u00a0<strong>\"ya en las pr\u00e1cticas\"</strong>, de sacarse el t\u00edtulo de t\u00e9cnico superior de actividades f\u00edsicas y deportivas (TAFAD) con una satisfacci\u00f3n imposible de fingir.\u00a0<strong>\"Hay mucha gente en Chile que se cambiar\u00eda por m\u00ed, que quisiera potenciarse en el balonmano, de vivir un campeonato como \u00e9ste\"</strong>, explica \u00e9l que, al igual que Ceballos, tiene 23 a\u00f1os, pertenece a la generaci\u00f3n del 92 e intuye que\u00a0\"va a pasar tiempo\"\u00a0hasta que regrese a vivir a Chile.\u00a0<strong>\"A\u00fan me quedan sue\u00f1os por cumplir en Europa. Hace tres a\u00f1os eleg\u00ed este destino y no pienso renunciar a \u00e9l</strong>\", expone sin ninguna timidez, al contrario,<strong>\u00a0\"se trata de contar que uno es feliz y que est\u00e1 luchando para serlo\".</strong></p><p><strong>\"Ahora, se trata de ascender a la Liga ASOBAL (Primera divisi\u00f3n); ya estamos clasificados para jugar los playoffs</strong>\", a\u00f1ade Reyes, que reconoce que en estos tres a\u00f1os en Espa\u00f1a no se ha enriquecido.\u00a0<strong>\"No, no, para nada, pero no todo en este mundo se debe medir por dinero\"</strong>. La misma idea que predica Ceballos, cerebral en cada palabra, educado en la prudencia, el menor de seis hermanos, venido al mundo en la Comuna de Providencia, un valiente que por norma no duda de lo que hace.\u00a0</p><p><strong>\"Hoy hablaba con un profesor de la universidad porque tengo un problema\"</strong>, explica.<strong>\u00a0\"El 8 de junio me voy a Buenos Aires a jugar el Panamericano con la selecci\u00f3n y los ex\u00e1menes los termino el 24. Y el profesor, que sabe la vida que yo ten\u00eda ah\u00ed, mis estudios, mi familia, mi novia, me dec\u00eda:'\u00bfpor qu\u00e9 no vuelves a Chile?' Pero entonces yo le he contestado que vine aqu\u00ed con una maleta cargada de ilusiones y no puedo dejarlas morir\".</strong></p><p>Porque \u00e9l, como Diego Reyes, tambi\u00e9n se inspira en el ejemplo de Esteban Salinas que, tras empezar en Zamora, encontr\u00f3 un status m\u00e1s alto en el Benidorm, donde juega ahora.\u00a0<strong>\"Nunca sabes donde estar\u00e1s ma\u00f1ana\"</strong>, explica Reyes, que ya super\u00f3 la morri\u00f1a de Vi\u00f1a del Mar (<strong>\"al principio, echaba much\u00edsimo de menos la playa, el ruido de las olas\"</strong>), porque Zamora es una ciudad interior, de la Meseta.\u00a0<strong>\"Pero aqu\u00ed se vive bien. La gente se porta maravillosamente. Mi madre ha venido dos veces a verme y todav\u00eda est\u00e1 prendada por el color de la Semana Santa\".\u00a0</strong></p><p>Ceballos tambi\u00e9n est\u00e1 agradecido:\u00a0<strong>\"Porque esto nos ha unido con el balonmano y hasta con la vida. Nuestros d\u00edas son duros y a veces agotadores. Por las ma\u00f1anas las dedicamos a ir a clase y a estudiar. Por las tardes, a entrenar. Y luego los fines de semana a veces regresas a casa a las cinco de la madrugada, tras ocho horas de autocar tras los partidos. Pero el esfuerzo siempre fue sacrificado y nosotros estamos en la edad. No podemos ni queremos olvidarlo\".</strong></p><p>As\u00ed que han construido su propio mundo, horas lectivas de balonmano, en las que se entregan de veras cada d\u00eda, cada minuto, cada momento. El coraz\u00f3n no se puede devolver.\u00a0<strong>\"El hecho de que ahora Mateo Garralda sea seleccionador nuestro va a abrir las puertas a muchos chilenos, porque \u00e9l es un hombre de prestigio en Espa\u00f1a, donde tiene muchos contactos</strong>\", explican los dos, que ya suman tres a\u00f1os en Zamora, j\u00f3venes y a veces prodigiosos. Ceballos ha llegado a anotar seis goles en sus mejores partidos, porque ya est\u00e1 al nivel de los mejores. Diego Reyes es el reflejo de su padre, con la seguridad de que esto ir\u00e1 a m\u00e1s:\u00a0<strong>\"No tengo duda, s\u00f3lo tengo 23 a\u00f1os\".</strong></p><p>Por lo tanto, no hay que pensar en lo que perdieron, sino en lo que ganaron, como cada d\u00eda les recuerda su apreciado I\u00f1aki G\u00f3mez. Una leyenda que siempre les pone de ejemplo \u00a0al equipo:\u00a0<strong>\"Una lecci\u00f3n de vida: aqu\u00ed hay profesores, bomberos, gente que prepara oposiciones a polic\u00eda y que, como pasa con ellos, son incapaces de renunciar a su pasi\u00f3n por el balonmano. Eso siempre une\".\u00a0</strong></p><p>I\u00f1aki, por cierto, tiene a su hermano Jos\u00e9 Luis trabajando en una empresa de topograf\u00eda, creada por \u00e9l mismo en Santiago.<strong>\u00a0\"Y ellos, Diego y Sebasti\u00e1n, no dejan de preguntarme qu\u00e9 tal le va. Yo siempre les digo que le va bien y que est\u00e1 encantado de vivir en un pa\u00eds tan hospitalario como Chile. Y ellos se enorgullecen\".</strong> Quiz\u00e1 porque el orgullo no tiene fronteras, sea en Santiago, en Vi\u00f1a del Mar o en Zamora. El secreto es merecerlo.\u00a0</p>"},
{"newspaper": "La Tercera", "content": "<p>La industria cinematogr\u00e1fica renueva su colecci\u00f3n rescatando historias del pasado. A la fecha, el fen\u00f3meno de los remakes nos ha entregado pel\u00edculas como \"El libro de la selva\", \"Pesadilla en la calle Elm\", \"Pan\" y \"Poltergeist\". Si bien la audiencia se divide entre la buena y la mala cr\u00edtica respecto a las producciones originales, est\u00e1 claro que m\u00e1s de una adaptaci\u00f3n es esperada tanto o m\u00e1s que su predecesora. A continuaci\u00f3n, te dejamos los filmes que se aproximan con una nueva puesta en escena.</p><p><img src=\"http://static.latercera.com/20160515/2292927.jpg\" alt=\"\" width=\"100%\"></p><p><strong>\"Jumanji\" (1995)</strong></p><p>Dada la lamentable muerte de Robin Williams, el remake se vio en el aire hasta comienzos de este mes, donde se confirm\u00f3 parte del elenco. Con Matthew Tolmach (\"El sorprendente Hombre Ara\u00f1a\") en la direcci\u00f3n y actores como Dwayne \"La Roca\" Johnson, Kevin Hart y el recientemente confirmado Jack Black, la pel\u00edcula espera su estreno el pr\u00f3ximo a\u00f1o.</p><p><img src=\"http://static.latercera.com/20160515/2292924.jpg\" alt=\"\" width=\"100%\"></p><p><strong>\"Dumbo\" (1941)</strong></p><p>Disney planea nuevas versiones con personajes reales para un gran n\u00famero de sus historias. Parte de este proyecto son filmes que ya est\u00e1n a disposici\u00f3n del espectador, como \"Alicia y el Pa\u00eds de las Maravillas\" y \"La Cenicienta\". Dentro de los futuros remakes se encuentra \"Dumbo\", el cuarto largometraje creado por la casa de animaci\u00f3n estadounidense.</p><p>Con Tim Burton como director, la pel\u00edcula mezclar\u00e1 im\u00e1genes generadas por computador (CGI) y personajes humanos. El encargado de revivir la historia con su gui\u00f3n ser\u00e1 Ehren Kruger (\"Transformers: La era de la extinci\u00f3n\"). La fecha de estreno a\u00fan se desconoce.</p><p>Otras apuestas del estudio que esperan su pronta adaptaci\u00f3n son \"La Bella y la Bestia\", la secuela de \"Mal\u00e9fica\", \"Pinocho\" y \"Mulan\".</p><p><img src=\"http://static.latercera.com/20160515/2292926.jpg\" alt=\"\" width=\"100%\"></p><p><strong>\"IT\" (1990)</strong></p><p>Con uno de los personajes emblem\u00e1ticos que provoc\u00f3 pesadillas a m\u00e1s de una generaci\u00f3n, \"IT\" se estar\u00eda preparando para su regreso. Entre fan\u00e1ticos, sin embargo, existe la pol\u00e9mica de qui\u00e9n se encargar\u00e1 de personificar al terrible Pennywise. \u00bfVolver\u00e1 Tim Curry o los rumores de su reemplazo son ciertos? A\u00fan no se tiene claridad, tampoco, de qui\u00e9n dirigir\u00e1 la pel\u00edcula.</p><p><span id=\"video5738daa249683\">\u00a0</span>\n<script type=\"text/javascript\"><!--\njwplayer('video5738daa249683').setup({\n file: 'https://www.youtube.com/watch?v=oNvkkbOhy-w',\n primary: 'flash',\n image: '',\n skin: 'vapor',\n autostart: false,\n mute: false,\n ga: {},\n width: '100%',\n aspectratio: '16:9',\n allowscriptaccess: 'always'\n});\n// --></script>\n</p><p><strong>\"Cazafantasmas\" (1984)</strong></p><p>Confirmada y con fecha de estreno para agosto de este a\u00f1o en Chile, la adaptaci\u00f3n revivir\u00e1 la franquicia luego de 30 a\u00f1os de espera. A cargo del director Paul Fieg (\"Esp\u00edas\", \"La boda de mi mejor amiga\" y algunos episodios de \"The Office\"), la pel\u00edcula cuenta con un elenco que aportar\u00e1 un humor fresco y con la novedad de que, esta vez, la ciudad contar\u00e1 un grupo de hero\u00ednas para hacerle frente a lo sobrenatural.</p><p><img src=\"http://static.latercera.com/20160515/2292931.jpg\" alt=\"\" width=\"100%\"></p><p><strong>\"J\u00f3venes y Brujas\" (1996)</strong></p><p>Posterior a dirigir y co-escribir el filme de horror \"Honeymoon\", la joven directora Leigh Janiak fue la escogida de los ejecutivos de Sony para traer de vuelta este thriller de los 90s, que narra la vida de un grupo de estudiantes de secundaria que practica brujer\u00eda para arreglar problemas personales y los vaivenes de su d\u00eda a d\u00eda adolescente.</p><p><img src=\"http://static.latercera.com/20160515/2292923.jpg\" alt=\"\" width=\"100%\"></p><p><strong>\"Guardianes de la bah\u00eda\" (1989-2001)</strong></p><p>De la serie que present\u00f3 al atractivo grupo de salvavidas que proteg\u00eda a los visitantes de la playa Santa M\u00f3nica en California, surge la pel\u00edcula que tendr\u00e1 como protagonistas a Dwayne \"La Roca\" Johnson, Zac Efron, Alexandra Daddario y Kelly Rohrbach.</p><p><img src=\"http://static.latercera.com/20160515/2292930.jpg\" alt=\"\" width=\"100%\"></p><p><strong>\"Memento\" (2000)</strong></p><p>Realizada originalmente con un bajo presupuesto, la pel\u00edcula fue un \u00e9xito rotundo del director Christopher Nolan, quien luego sorprendi\u00f3 a la industria con producciones como \"El caballero oscuro\", \"El origen\" e \"Interstelar\".</p><p><img src=\"http://static.latercera.com/20160515/2292928.jpg\" alt=\"\" width=\"100%\"></p><p><strong>\"Locademia de Polic\u00eda\" (1984)</strong></p><p>Key y Peele, reconocidos en el mundo de la comedia por su trabajo en el espect\u00e1culo \"Comedy Central\" anunciaron el a\u00f1o pasado que se encontraban en el desarrollo de la adaptaci\u00f3n junto al productor de la pel\u00edcula original, Paul Maslansky. Aunque a\u00fan se desconoce el elenco que protagonizar\u00e1 la pel\u00edcula, Maslansky prometi\u00f3 a <em>The Hollywood Reporter</em> que el remake tendr\u00e1 uno completamente nuevo para que el p\u00fablico pueda disfrutar de comediantes actuales.</p><p><img src=\"http://static.latercera.com/20160515/2292925.jpg\" alt=\"\" width=\"100%\"></p><p><strong>\"Entrevista con el vampiro\" (1994)</strong></p><p>El director de \"Bajo la misma estrella\" y de la pr\u00f3xima \"X-Men: Los nuevos mutantes\", Josh Boone, lo confirm\u00f3: la obra de la escritora Anne Rice tendr\u00e1 una nueva adaptaci\u00f3n a la pantalla. Y en esta ocasi\u00f3n, combinar\u00e1 dos entregas de su saga vamp\u00edrica; tanto \"Entrevista con el vampiro\" como \"El vampiro Lestat\" se unir\u00e1n bajo la pluma del escritor Jill Killington.</p><p>La propia Anne Rice public\u00f3 un concurso en su p\u00e1gina de Facebook pidi\u00e9ndole a los fan\u00e1ticos propuestas sobre qui\u00e9n deber\u00eda interpretar al ic\u00f3nico Lestat. A pesar de que el director Boone conf\u00ede en que Jared Leto (\"El club de los desahuciados\", \"Escuadr\u00f3n Suicida\", \"R\u00e9quiem por un sue\u00f1o\") es el indicado para el papel, la escritora sugiri\u00f3 celebridades como Chris Hemsworth, Stephen Amell y Anson Mount.</p><p><img src=\"http://static.latercera.com/20160515/2292929.jpg\" alt=\"\" width=\"100%\"></p><p><strong>\"Los p\u00e1jaros\" (1963)</strong></p><p>Una de las obras m\u00e1s destacadas de Alfred Hitchcock ser\u00e1 confiada al director holand\u00e9s Diederik Van Rooijen y protagonizada por Naomi Watts (\"El aro\", \"Lo imposible\", \"King Kong\"), quienes tendr\u00e1n la misi\u00f3n de revivir el p\u00e1nico provocado por hordas asesinas de p\u00e1jaros en la costa del norte de California.</p><p>Como el filme se encuentra en su etapa de desarrollo, no se ha anunciado su fecha de estreno a\u00fan. Sin embargo, muchos especulan su fracaso debido a que Michael Bay est\u00e1 implicado en su producci\u00f3n y no \"encajar\u00eda con el perfil\" de la historia.</p>"},
{"newspaper": "La Tercera", "content": "<p>En frente estaba el Swansea, equipo al que deb\u00eda vencer para despedirse de los Citizens con una clasificaci\u00f3n a la pr\u00f3xima Champions League sin depender del encuentro entre Manchester United y Bournemouth <a href=\"http://www.latercera.com/noticia/deportes/2016/05/656-680820-9-un-paquete-sospechoso-obliga-a-evacauar-old-trafford.shtml\" target=\"_blank\">(que fue suspendido porque se encontr\u00f3 un paquete sospechoso dentro de Old Trafford</a>). El empate tambi\u00e9n les serv\u00eda, debido a que la diferencia de gol los favorec\u00eda (18 tantos m\u00e1s que los Diablos Rojos). Un partido particular: emoci\u00f3n y obligaci\u00f3n para el Ingeniero.</p><p><img src=\"http://static.latercera.com/20160515/2292896.jpg\" alt=\"\" width=\"100%\"></p>"}
]